<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Chobitly</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://cho.alloy.ink/"/>
  <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
  <id>https://cho.alloy.ink/</id>
  
  <author>
    <name>Chobitly</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>【残局】第四回 峨眉孙悟空</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/4/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/残局/4/</id>
    <published>2020-07-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>片段预览。<a id="more"></a>随时吃了吐。<br><br></p><p>……前略……</p><p>敖寸心再怎么慢悠悠行云，也总是有行到的一刻。在灌江口城外按下云头，学凡人步行，一条条街逛过去，只二十余年，所以记忆中的店铺大多还是老样子，就是不见了她买小孩衣裳的那家，许是迁走了。<br>半日行遍全城，闭着眼都能走到家的。<br>站在杨府的牌匾下十几次吸气又泄掉，终是心一横，双手前递推开门去。<br>没有尘味扑鼻，还沁梅香暗袭。<br>敖寸心双脚却比在城中时行的更缓更慢了。</p><p>踏上前院高台，这里曾宾朋满座，曾夫妻对酌，曾荒唐过。某年冬天落了薄雪，我画个你，你画个我。<br>踱过九曲小桥，此处曾借衣掩情，曾同喂锦鲤，亦曾亲昵过。夏日炎炎暑气热，聚水做荫再散荫成雨，打湿你我。<br>最熟悉是通往正厢的连廊，一千七百年日日走过，尽头处这扇门后，常见郎君端坐。</p><p>红泥小火炉，水沸了，茶香了，泪滴在地上。<br>“斗战胜佛兴致不错。”敖寸心扯扯嘴角，权当笑了。<br>案后俊俏男子拧眉挠腮，不甘心问句：“你怎么知道是我？”<br>到矮柜里拿了个胖陶罐，再到案边跪坐，龙女揽近黄釉杯壶，泼尽残汤，重温过。<br>“后来那几年他新寻了蒙顶茶，那毛峰是准备扔了的，我才放在最外面。”总不能说当年认错后有人特意强调过，便借手头物什扯个谎，接茶的毛猴吃人嘴软也不好更多追问着。</p><p>安安静静吃了三遍茶，猴子坐不住了。<br>“峨眉山俺老孙洞府此去不远，海鲜妹妹若是在家待得无聊尽可以去找我。”<br>敖寸心点点头，笑意不达眼底，直让成了佛的石猴也叹情之所至，无意间流露出的竟如另一人习惯动作。</p><p>关上杨府大门，孙悟空站了片刻。当初他也是在这里化作俊俏模样，随性撒泼，逗得杨家二郎起了真火。只今日再不会有人来同他打过。</p><p>……后还没写……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;片段预览。
    
    </summary>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
      <category term="孙悟空" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AD%99%E6%82%9F%E7%A9%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宝前、封神、西游对照年表</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/%E8%80%83%E6%8D%AE/Chronology-Table/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/考据/Chronology-Table/</id>
    <published>2020-07-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年做了个“考据贴”扒了些宝前和封神、西游的时间对照，但因为叙述重点等原因，最终呈现效果比较杂乱，不方便对照，这次心血来潮挑战一下给做成年表的形式。<a id="more"></a></p><h6 id="开头还是说点废话"><a href="#开头还是说点废话" class="headerlink" title="开头还是说点废话"></a>开头还是说点废话</h6><ol><li>本年表主要参考为《宝莲灯前传》电视剧、《封神演义》小说、《西游记》小说，会兼顾86版西游记（包括00年的续集），《封神榜》电视剧因为我最近没复习加上宝前剧中对封神整个战斗都是一笔带过可对照点少很多暂时这次不考虑进来，如果以后有机会我可能会再做补充。</li><li>宝前全剧也没什么确切年代，封神书里用“纣王XX年”、西游用“虚拟的贞观XX年”（为什么是虚拟的上次考据贴有说这里不再赘述了），因此权衡之下，此年表前半段我会采用“纣王纪年”，西行开始后使用“西行纪年”，至三圣母遇刘彦昌后采用私设“宝莲纪年”，其他这三种纪年未能覆盖到的时间段将采用估算年代和对照朝代的方法进行说明。</li><li>个人能力有限难免疏漏，还望看官们多多担待并不吝指出，在此先谢过了。</li></ol><h6 id="图例"><a href="#图例" class="headerlink" title="图例"></a>图例</h6><ol><li>宝前部分的年代多为我对照封神和西游时间所做个人推测，为简洁计一些在之前考据贴中说明过的测算原因可能未再重复说明，若看官们有反响我再考虑增补。</li><li>封神和西游的事件会以｛｝给出小说回目以供核查。</li><li>另以（）给出电视剧对照集数：宝前采用央视46集全版本；西游采用央视86版全25集版本和续集00版全16集版本（目前B站上就是这个版本），86版每集基本为完整的一个故事且有小标题，更方便查找。</li></ol><h6 id><a href="#" class="headerlink" title=" "></a> </h6><p><img src="/images/年表拼图.png" alt="年表拼图"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;去年做了个“考据贴”扒了些宝前和封神、西游的时间对照，但因为叙述重点等原因，最终呈现效果比较杂乱，不方便对照，这次心血来潮挑战一下给做成年表的形式。
    
    </summary>
    
      <category term="考据" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
    
      <category term="神话 小说" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%A5%9E%E8%AF%9D-%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="考据" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>强人所难</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E5%BC%BA%E4%BA%BA%E6%89%80%E9%9A%BE/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/强人所难/</id>
    <published>2020-06-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>可以当作这个世界线也发生了类似鱼头“爱恨交织”的故事，但不要当续文毕竟人设情绪可能会有差别我不能拖累太太<a id="more"></a><br>————————<br>标题《强人所难》是鱼头大大赏的🌝取“寸寸难为杨戬让哮天犬走”而后“杨戬在床上难为她”之意，我努力了但是可能还是没能扣住题，就……角色是原剧的标题是太太的，ooc是我的。<br>Love &amp; Peace～<br>————</p><p>真君大人自打西湖边儿寻回来他家公主娘娘，那是捧在手心怕摔着含在口中怕化了，叫他往东不向西，叫他“剥个荔枝”好好好，叫他“汆个驴肉”妙妙妙，叫他“跳个舞吧”也只犹豫了一下讲价到“舞刀行吗”得了金枝玉叶一点头他赶忙往台上跳。<br>如此如此这般这般，几个月下来龙公主仿佛不知餍足愈发狮子大开口，俏郎君脸色也越来越黑了。直到这日小殿下旧事重提，又要“让哮天犬住出去”，杨家二郎撂了挑。</p><p>“不肯是吗？也不用您开尊口，我省得，容不得它便是我走呗。”<br>敖寸心口中说着撂下手里的冰葡萄，抬脚就要往外迈。杨戬本意想讲讲道理的被龙女这一唬也忘了话头，当时寻不到她的害怕急慌轰地又全涌起，他耳中未听见自己说“站住”说得有多咬牙切齿，回过神来只知道捆仙绳已脱出了手。<br>“且歇着。还是我走。”<br>闭上眼胡乱把龙女往床上一扔，疾走几步掩了门掩下满脸愧色。</p><p>杨二郎闷着头自往外走，没去管余光里一闪而过的黑影——反正在这府内绝不做第二人想，再一抬手遥遥起了桃树下封藏的陈酿，自顾自往门口阶上坐下，合着满腔愁苦饮一觞又一觞。</p><p>喝到天黑喝到月上，恍惚间忆起“寸心不喜欢我看月亮”，忙往回赶，跌跌撞撞。<br>跌跌撞撞进正厢，讨赏的话没出口，被小殿下劈头盖脸说一场：“杨戬你混蛋！大混蛋！把我绑成这样扔在这儿是存心羞辱我么？！”<br>小杨脑子突然短路：“那你之前栓了哮天犬……”后半截儿虽然及时吞了下去也已经点燃了炸药了。<br>“杨戬！你！你把我同它比？我为你付出了多少！为了你我犯了天条！好你个忘恩负义的杨戬……”</p><p>并不想听她说这些刀刀扎在心上，跌跌撞撞到床边揽了姑娘往樱唇亲上。却兴许是人这次恼极了发狠咬了他一口，被疼痛激起了半丝清明的妙道真君一边擦着嘴角血痕一边听夫人继续把话讲：“你放开我！杨戬你放开我！你放开我让我走！你放开我我今天走出这大门我敖寸心再不要同你瓜葛了！”<br>是了，她现在被绑住的，无处躲也无处藏。</p><p>杨戬退半步站在床前地上，将龙女细打量。<br>捆仙绳遇强则强，遇龙女捆了个花样。她应是挣扎过，手腕脚踝处都有些红红的，胸前寝衣也错了位漏几分春色惹人遐想。</p><p>龙女被郎君直勾勾眼神儿盯了会儿声音渐低下去，心里开始毛躁：“杨戬！？杨戬你做什么不说话！你说话啊！”语尾甚至染上若有似无些些哭腔。下午那半晌她一条龙趴在这床上叫天不应叫地不灵的委屈又翻上来，泪珠儿滚烫。</p><p>“我想做什么？我想同你相好啊。”</p><p>杨二郎说着又上前来，搂了龙女在怀里，温温柔柔从脸颊亲起，再到她有些干了的唇瓣上摩挲。<br>他说的是自己的真心是长长久久万万年，她嗅着他身上清冽酒气听到的却是这一时，听的是他要同她欢一场。<br>委屈，更委屈了。眼泪流得更多了，和着他喂给她的清水流进嘴里，尝起来有海的苦涩。</p><p>杨二郎的唇舌从他娘子脸颊唇角往下过了白皙颈项，停在两团丰腴上，他喜欢这离她的心最近的地方。<br>敖寸心只觉得他一直在她胸口鼓捣，只觉被他气息喷得痒，还有两道绳子拦得她心口酸涩鼓涨。</p><p>毕竟酒酣耳热，美人在怀，心猿意马自由缰。<br>小郎君期期艾艾抬起头，醉川主掂了人放自己身上。龙女不止中门大开，下处的衫裙也被扯了挂在大腿根儿绳索上，竟就着手脚都缚在背后的姿势被人给肏了。她心里不爽利，她身子却不太会看脸色，兀自吃得欢欣，让二郎舒畅。<br>听那处“咕啾咕啾”响，好多骂词儿已不适合说，又被他怀抱温度熏软了心肠。</p><p>“松一点儿，我腿酸了。”龙女下处还颤着，头歪在他肩膀上，在他耳边讲。<br>杨二郎从善如流解了她腿脚的捆绑，龙女喘口气刚想往床上躺却被拿住手臂翻了个个儿，脸埋进被子里跪在了床上。<br>那熟悉的粗壮从后面挤进她身体，带一些粗暴带一些生气，像是向她诉说他也很委屈。<br>龙女微微移动膝盖去配合他推进，将整根吞进小穴里，那郎君注意到她动作简直心花要怒放，得意洋洋抬右手“啪”一声印了五指印在她娇臀上。<br>“还走吗？”没等她回答又问：“寸心以后乖不乖了？”<br>龙女心里暗啐他一口，又转念头：“算了，何苦跟个醉鬼争竞，我欺负他这许久也该他讨些利息了。”</p><p>卸了对抗的心思，龙女更软了腰肢，直将那处做了英雄冢销魂谷，吮得杨二郎差点儿把持不住，拼全力才挣开，退出大半根来，直喘粗气。<br>“嗯？”待了片刻没等到，龙女拿下巴和肩膀在床上磨蹭艰难想回过头去看看他，才扭到一半儿那人突然间发力撞得她又往床内侧滑了些进去。<br>这一下直冲到底激起大浪铺天盖地，她还没来得及叫出声来又被他提了臂膀往他胸怀里靠过去。这下除了两个膝盖的支点，她能倚靠的只有他了，她觉得自己就像是浪头上的小船，不安定却又不由得她不挣扎到底。</p><p>小郎君在极乐处进进出出，怼得她哼哼唧唧，怼得她泪滴下来，滴到他拦着她胸怀的腕上去。拦着她胸怀的手还用二指揉捏她乳尖尖上的红樱，另一只手突然松开她臂膀，也绕到前面绕道往小腹更下面去。<br>“杨戬，杨戬！”她抖得厉害，哭喊起来。<br>他咬牙在她一阵紧过一阵的压迫中回应：“寸心，我在。”说话间将自己绷到极限大力抽插，悉数泄进她身体里。<br><br><br>龙女窝在郎君怀里，转转手腕吹了吹，又激得自己倒抽口凉气。<br>狠心郎君紧闭双眼箍紧她喃喃着：“寸心，我再不放你走了。”<br>她没好气道：“你不如先帮我把这伤痕去掉。”<br>他答得爽快：“我明天就替你去寻白玉膏。”<br>她美滋滋正准备赏他个亲亲又听他说：“我明天也跟哮天犬说，让他再不要进后院儿来了。”</p><p>嗯？！所以他都知道？<br>嗯！？杨戬他到底清醒着还是喝醉了？</p><p>龙公主一脑袋问号。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;可以当作这个世界线也发生了类似鱼头“爱恨交织”的故事，但不要当续文毕竟人设情绪可能会有差别我不能拖累太太
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>馋</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E9%A6%8B/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/馋/</id>
    <published>2020-06-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有道是开了荤的猫儿最馋<a id="more"></a>，天刚擦黑，敖寸心刚卸了钗鬟正铺床，不防那人悄没声儿就闪了进来，悄没声儿关紧了门扇，悄没声儿行到她身后将她抱了满怀。<br>“啊！”龙公主一时被惊到发了短促一声喊，扭头看果是那浪荡人，一拧身转半圈抬手就锤他：“杨戬！你做甚！？吓死我了。你不是在跟梅山兄弟喝酒么？！”<br>杨二郎笑嘻嘻拿胸膛接了夫人粉拳，拿下巴蹭蹭龙女眼角，道：“他们自喝他们的。”再道：“我来看看你。”话说着手上加了点儿力道，连龙女带自己就滚到了还没铺完的床榻上，又惹来龙女拧他臂膀，只是下一瞬便见龙女僵住了身子。<br>原是这一滚她那下处正坐在郎君胯上，正感觉到小郎君斗志昂扬。<br>眼见着龙女双颊渐腾起红云，杨二郎心下暗乐又勉自矜持只肯弯弯嘴角，再一转心思坏心眼儿地耸耸腰送送胯想再逗逗她，却被小殿下发了性儿一口咬在了肩头上。<br>龙女咬下去时是真的恼得牙痒痒——天刚擦黑就来这一夜还让不让人安歇——咬实了又立刻后悔心疼起来，赶忙扒开他领口做势要探他的伤。<br>这厢龙女全神贯注去看有没有留下自己牙印，而杨二郎不老实的双手已在她身上做起怪来。<br>“杨戬～”公主娘娘语调腻腻的尾声打了好几个转儿，杨二郎咽咽口水截住她话头：“怎么只你扒得？我扒不得吗？”</p><p>扒得，自然扒得。全扒光赤条条缠在一起才欢畅。</p><p>敖寸心到底没将那露骨的心声往外讲，只一边抽抽嗒嗒哼哼唧唧一边也加把劲儿扒回去，只是细葱般纤纤十指显然不如拿惯了刀兵的双掌高效，她才勾散了他领口，他已经撕开了她和他的裘裤下裳。</p><p>“好寸心，我进来了。”</p><p>进了那人间极乐处，灵肉桃源乡。</p><p>他甫一挤进门户，便得温热肉壁缠上，他加力一寸寸推进，那肉壁也一下松一下紧着急忙慌往深处吞。吞到底他停了停，他身上的人儿竟不耐起来，扭扭腰摆摆胯耻骨在他精囊上摩擦，激得他血气上涌连着那话儿又涨大几分，那挑事儿的小娘子这下看起来可安生了，只他知道她下处的浪潮有多汹涌多澎湃多把人魂儿绑。</p><p>“哈啊……”第一阵潮退下，她手撑在他精壮的胸膛上还在喘息，他开始颠动了。先轻点慢点，松动了她的甬道，流出许多水来，再就着这淫水的滑腻更快更深往里冲。这下总算是将尺长的凶器连根没入，那龙女登时紧了臀腿便要弹起来，杨二郎眼疾手快搂定她一挺身，改了个胸贴胸对坐的姿势，把人儿紧紧箍在怀中，龙女下处不得纾缓只能拼命绞紧他憋得自己浑身颤，剩下两只手还有活动余地全用来糟蹋他衣裳了。<br>这阵儿劲儿过后，杨二郎的上衣就不大能看了。</p><p>“干脆脱了吧。”<br>“夫人也脱吗？”<br>“……”<br>“……”<br>“嗯。”</p><p>脱下锦衣绸服，将肌肤抚弄，唇舌亲上。<br>毕竟新作妇人，还有些未褪尽的羞怯，龙女心下是欢喜的，但亲起郎君来还不太放得开，奋力挣开他搅进来的舌头，然后似是又觉出些寂寞，又在他唇角耳畔四处啄四处游荡。<br>杨戬闷闷笑一声，由着她试探由着她动作，他只把紧她两片娇臀，一下下揉捏，一下下浅弄深肏。果然没多久龙女就顾不上撩火了，将他头颈搂紧发一声喊，立时一股热烫浇透了小郎君头上身上。</p><p>杨戬起身将有些脱了力的龙女放到床榻上，贪恋她温度不舍片刻离开，只就近放在床边，他还站在地下就继续了，竟无意间发现龙女平坦小腹被顶起来随他动作微微起伏着。龙女注意到他视线的方向也觉察到了这微微的起伏，伸手本想遮挡下却被人捉住硬摁在那处。<br>“你摸摸。这是什么？”<br>敖寸心已经没办法分神去回答他了。里里外外的挤压下她只觉得快感像烟花般从小腹深处炸开，铺天盖地几乎淹了灵海，等她总算回过神儿来时候又要面对被她的快感溅湿了大片的人的讨伐。<br>“你都把我弄成这样了，可不能撇下我不管。”<br>那人前强硬不折的郎君在她面前示弱，她嘴硬说他是“耍奸卖乖”心里却也馋着同他一起，再寻欢作乐。</p><p>果然一夜酣战，窗外鸟儿都开始叫了。<br>杨二郎扯过锦被将龙女和自己裹在一起，捋捋龙女鬓角，印个吻在她还湿哒哒的额头上，仍似意未尽：“夫人，明儿我们再换个什么姿势试试？”<br>龙女可累坏了，嘟嘟囔囔“唔……下次的事儿，下次……”还有“再说”俩字没说完，已彻彻底底睡过去了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;有道是开了荤的猫儿最馋
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>云蒙山事件考</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/%E8%80%83%E6%8D%AE/YunMeng/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/考据/YunMeng/</id>
    <published>2020-06-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在外面手里只有手机有点儿无聊，就来跟大家聊聊宝前剧里的一个小剧情点——“云蒙山事件”。<br>说小是因为这整件事从开始到结束只占了不到六分钟剧情（30集24分老杨院中舞刀开始到29分带着梅山康老大直老六收工回家），而我起意想要唠唠这个事儿就是因为这事件发生的地点，云蒙山。<a id="more"></a></p><p>现如今的云蒙山有说法说是指京郊密云那片儿的一座山，考虑到历史上还有个可能更出名些的“云梦山”，并且后面剧情中字幕称玉帝大怒降暴雨的是“楠郡”实际上我瞎考证下来很可能是历史上所称“南郡”（具体考证过程如果有机会开楠郡主题贴的话再细说），因此我觉得写同人时对剧中所称出现妖怪的这座山处理成“云蒙山”还是“云梦山”都是讲得通的。但是，我又要但是了，这个“云梦山”不管现在是河北邢台和河南鹤壁争不争，古云“云梦山”所指是太行山脉的一部分是没跑的，太行山脉最南端也就在现在的河南鹤壁附近，尚在河南省靠北的部分，那是绝对不算在蜀地的，也就是说这座闹妖精的山肯定是不在小杨川主封地内的！如果小杨真的带兵去降妖了，他的玉帝舅舅想拿他还真的是十分非常滴名正言顺、师出有名。顺便再提一嘴古风文里常用的“云梦大泽”，云梦泽是指曾经分布在江汉平原上的许许多多湖泊组成的湖泊群，先秦之前规模较大，到唐宋时期已经解体成小湖泊群了。</p><p>上面👆一大段是我最开始在意“云蒙山”去四处搜索得到的感慨，因为我懒癌晚期，一直拖着没唠，后来我才知道，是天意如此，是没到时机（装神婆试图掩盖自己鸽鸽鸽的本质好孩子不要学啊）。后来我又起意想研究研究封神演义，我起意想做个封神地图（别问我地图现在在哪里，别让我尴尬），那肯定是从第一回开始撸嘛。<br>第一回《纣王女娲宫进香》，里头说，“（去女娲宫）驾出朝歌南门”。<br>嗯我们先在地图上找到朝歌：百科说“朝歌位于今河南鹤壁市淇县”，先找到淇县，在地图上扒拉扒拉，看我看到了啥——朝歌寨——就是这儿了吧？（见图1）（瞎考据原则之地名大概率是有历史沿革的）好滴那朝歌位置定在这儿了，我们再出朝歌南门看看——哎？这山？哎？这儿有个上神庙？让我们放大康康（图2）。</p><p>图1：<br><img src="/images/YunMeng01.jpg" alt="图1"><br>图2：<br><img src="/images/YunMeng02.jpg" alt="图2"></p><p>嗯🌝好像也不用我说啥了，大家看图说话吧就。<br>之前考据贴里我排了云蒙山事件就在封神战后头没多久，才十来年，不管按宝莲灯说法还是按同人常用的封神战后女娲娘娘隐世的设定，那这上神庙没了真神，会不会被妖魔窃据呀？那女娲娘娘对他杨家兄妹那么好（送婵儿宝莲灯送老杨山河社稷图等等），老杨他去帮前辈打扫打扫卫生，很自然吧？</p><p>意识流脑洞开到哪儿写到哪儿的瞎考据，就不强行总结了，大家就看着乐呵乐呵吧，有空的话来评论里跟我唠嗑啊～</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天在外面手里只有手机有点儿无聊，就来跟大家聊聊宝前剧里的一个小剧情点——“云蒙山事件”。&lt;br&gt;说小是因为这整件事从开始到结束只占了不到六分钟剧情（30集24分老杨院中舞刀开始到29分带着梅山康老大直老六收工回家），而我起意想要唠唠这个事儿就是因为这事件发生的地点，云蒙山。
    
    </summary>
    
      <category term="考据" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
    
      <category term="考据" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【星星的碎末】1</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/SilverMillennium/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/1/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/SilverMillennium/星星的碎末/1/</id>
    <published>2020-05-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>年轻的教授倚着黑板耐心详解各种基本粒子的弦表示法，讲台下唯一的学生思绪却早已飞出窗外，飞向雅雷史安一成不变蓝天白云下玫瑰花海的馥郁芬芳，飞向馥郁芬芳玫瑰花海中回眸一笑的倾国倾城——安迪米奥的心在初见那一刻就遗落在了那位名叫贝尔的小姐身上，只是不知现在是停留在她白皙透亮的皮肤上，还是黑曜石般清澈的双眸中，抑或是正被漾着乌木色波浪的绕指柔捆绑。<a id="more"></a><br>“安迪米奥！请复述一下我刚刚讲的一段话！”结束板书的年轻教授用力合上书本，抬手掷出一小节粉笔，在安迪米奥的鼻尖留下若有似无一线白灰后，嵌进紫檀木雕成的窗棂间。<br>“开弦的端点依照用动方程必须满足诺伊曼边界条件或者狄利克雷边界条件中的一种，一条弦的两个端点可以满足同一种边界条件，也可以满足不同的边界条件。”<br>“那么，何为诺伊曼边界条件？何为狄利克雷边界条件？”教授清秀的脸庞随着咄咄逼人的问题一起贴近安迪米奥，四目相对，他们从彼此眼中都看得到小小的自己。<br>“诺，诺伊曼边界条件是指端点可以在时间和空间中自由移动，狄利克雷边界条件则是端点被固定在时间空间之中。再往前费西达老师你还讲了D-膜的概念，所谓D-膜就是可以让开弦的端点以狄利克雷边界条件固定的超曲面……”安迪米奥一口气复述完今天整个课程的内容，抢在费西达卷曲的刘海扫到他睫毛之前离开座位。<br>费西达一个扑空，讪讪地直起身来：“好吧，看来你还是有认真听讲的，今天就先放过你。谁叫化妆舞会还等着我呢～”一边说着话，一边习惯性地把右耳边的细碎发丝捋到耳后，又突然想起什么似的重新整理出一缕来垂在腮边。<br>“老师辛苦了，既然老师还有事学生就先告辞了。老师明天见。”安迪米奥无视他的老师脸上掐得出水来的娇媚，忙不迭收拾着课本，那颗刚被紧张的课业问答拽回来的心又已经乘着风飘荡去蓝天边。<br>离开教室前安迪米奥下意识回望了一眼他的老师染成奇怪颜色的卷发和慵懒随意的马尾，还有式样古典的立领直襟白底嵌金边制服，一种名叫“熟悉”的感觉趁机在安迪米奥眉间画下道浅浅痕迹，但还是没能挽留住年轻的王子奔向广阔天地的步伐。</p><p>安迪米奥找到贝尔时，她正捧着书坐在玫瑰花海与蓝天相接处的秋千上，眼神沉静，温婉美好。没能参与进这如诗画卷让年轻人莫名烦躁，心头涌出个淘气的念头，驱使他除下佩剑，猫腰向心上人背后潜行而去。<br>“啊——”黑发的姑娘正看书看得入神，突然觉着纸上的文字都晃了起来，再下一秒连周围的蓝天和花海都开始旋转，她不由得惊呼出声，赶忙伸手抓紧秋千固定自己，眼看着失了依靠的羊皮书卷从膝头滑落，坠入大地母神的怀抱。<br>“安迪米奥，是你么？”秋千落下时有一领迎风招张的披风闯入贝尔的视线，她还没来得及看清便又被漾起，荡得比之前更快也更高。<br>“不是我还能是谁？”安迪米奥微笑反问，目光追着贝尔如蝶翩飞的裙裾，高高低低。<br>“快别闹了，快帮我把书捡回来。我好不容易才从艾里奥斯那里借出来的，弄坏了可怎么办。”贝尔的语气很是焦急。<br>安迪米奥有些吃味儿，撇撇嘴道：“什么书这么贵重。”却也不敢怠慢了，对皇家祭司还是要保有相当的尊重。</p><p>“是圣约”贝尔一边从稳住的秋千上下来一边说。这三个字让安迪米奥刚触碰上书脊的手指猛地瑟缩：“这就是‘圣约’？！”<br>“的影印本。”贝尔大喘气后吐完后半句，也已经走到了近前，她蹲下身子捡起书，拍拍封皮上沾染的若有似无的尘土，翻开到扉页，用神殿唱诗班的标准发声方式吟哦：“我们的星星，化成了碎末。”<br>安迪米奥一边抚着胸口安顿自己那颗刚刚一瞬间以为闯了大祸而加速狂跳现下还没能全然放松下来的心脏，一边一屁股坐在地上。从他的角度看去贝尔的侧脸迎着光被镀上一层金色华晕，虔诚、圣洁，高不可攀。也许是这点儿高不可攀刺痛了他正敏感的心脏，年轻人卖弄起课本上看来的知识：“这个我知道，费西达老师讲过了。科学家们大量研究后认为，这里所说‘我们的星星’指的是四十五亿年前的两颗中子星，它们相撞爆炸射出的各种宇宙射线差点儿摧毁我们先祖飞船的护装。但好在我们活了下来，还发现了随着射线一起被抛出来的大量金元素，就是跟着金子的指引我们到了这里，落下根来。也因此我们的王朝称为‘黄金帝国’。”<br>这大段的卖弄显然是有些不解风情，祭司小姐“啪”地一声合上书，什么也没说，站起身掸掸裙摆，走了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;年轻的教授倚着黑板耐心详解各种基本粒子的弦表示法，讲台下唯一的学生思绪却早已飞出窗外，飞向雅雷史安一成不变蓝天白云下玫瑰花海的馥郁芬芳，飞向馥郁芬芳玫瑰花海中回眸一笑的倾国倾城——安迪米奥的心在初见那一刻就遗落在了那位名叫贝尔的小姐身上，只是不知现在是停留在她白皙透亮的皮肤上，还是黑曜石般清澈的双眸中，抑或是正被漾着乌木色波浪的绕指柔捆绑。
    
    </summary>
    
      <category term="星星的碎末" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/"/>
    
    
      <category term="美少女战士" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%BE%8E%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%88%98%E5%A3%AB/"/>
    
      <category term="未来" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
      <category term="清水" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%B8%85%E6%B0%B4/"/>
    
      <category term="EB" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/EB/"/>
    
      <category term="安迪米奥" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%89%E8%BF%AA%E7%B1%B3%E5%A5%A5/"/>
    
      <category term="贝尔" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%B4%9D%E5%B0%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【星星的碎末】前言</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/SilverMillennium/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/%E5%89%8D%E8%A8%80/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/SilverMillennium/星星的碎末/前言/</id>
    <published>2020-05-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/xxdsm.jpg" alt="题图"><a id="more"></a></p><p>看看日子这个脑洞在我的在线笔记本里躺了有快六年了，原先不叫这个名字。</p><p>这两天在微博上看到一个科普视频里的说法说地球上的金元素是两颗中子星相撞后形成的，随后降临到了地球上。然后一位网友转发评论时将之形容为“星星的碎末”，我就突然想拿来一用。征得了网友的同意后将这个梗儿化用续在原先的开头下形成了第一更，趁着现在的鸡血心情放出来，后续嘛……看情况（顶起锅盖赶紧跑）。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/xxdsm.jpg&quot; alt=&quot;题图&quot;&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="星星的碎末" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/"/>
    
    
      <category term="美少女战士" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%BE%8E%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%88%98%E5%A3%AB/"/>
    
      <category term="未来" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
      <category term="清水" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%B8%85%E6%B0%B4/"/>
    
      <category term="EB" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/EB/"/>
    
      <category term="安迪米奥" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%89%E8%BF%AA%E7%B1%B3%E5%A5%A5/"/>
    
      <category term="贝尔" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%B4%9D%E5%B0%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【残局】第三回 天池灵珠子</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/3/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/残局/3/</id>
    <published>2020-04-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>乾元山金光洞太乙真人乃元始天尊亲传弟子，十二金仙之一，收弟子哪吒，是商纣朝陈塘关总兵李靖与夫人殷氏第三子，实为昆仑山天池畔一颗吸饱了仙气的灵珠子投胎，应运出世，在封神大劫中了了一千七百杀戒，藕身成圣，位列仙班。自那以后他再不长大，再一千七百年过去，仍是粉妆玉琢小娃娃一个，嗓音也仍尖利。<a id="more"></a></p><p>“师傅！师傅你放开我！”<br>太乙真人打坐在金光洞中央，看似平心静气，其实把徒弟的吵嚷一字不差都听了进去。<br>这样的日子他已经过了二十年了，当年杨二郎临刑哪吒要再劫一次法场，他赶去催起混天绫把这徒弟绑回来，从此闭关不出，只守着莽撞小儿怕他再闹祸事。</p><p>最初是喊“杨二哥是被冤枉的！我哪吒不能见死不救啊师傅！”<br>是，你小哪吒最急公好义了！可你别忘了你杨二哥好歹也是我师侄，要是能救，我会不救吗？<br>后来成了“我杨二哥不是那种人！我要为他讨回公道！”<br>你杨二哥不是那种人。你知道，我也知道。可师傅真的不能放你出去啊。天尊都不护他，你我又能做些什么呢？<br>现如今你只叫“师傅放开我”了。我要是放开了你，你怕不是要立马为他“报仇”去？</p><p>“哪吒，”<br>太乙真人声音不大，但小哪吒听见了。二十年了，师傅终于回应他了。<br>“师傅你说。”<br>“你知道为什么是瑶姬吗？”</p><p>瑶姬仙子是昊天上帝妹子，是掌欲界四重天的女神，是天眼的持有者，也正是，他杨二哥的母亲。</p><p>“师傅？”哪吒不知道自己声音为什么发起颤来，他被锁在洞内石壁上，只能看到他师傅的背影，这一刻他突然惊觉，师傅的白发多了许多。他不自觉咽了咽口水，一双水灵灵杏眼因即将听到秘辛而耐不住兴奋圆睁着，可纤细好看的眉头又皱起川字纹隐约有些害怕。他怕听到的，不是他期待的。</p><p>“一滴饱含欲望的汗水，怎么就那么正好滴在了镇殿龙珠上，怎么就那么正好引动三首神蛟吞下，怎么就那么正好，他逃跑的路线正撞上瑶姬，让瑶姬连禀报玉帝都没来得及，就追下界去？<br>“杨天佑只是个凡人吗？<br>“那金母元君乃先天阴气所化长生女神，她怎么就甘愿配合张百忍，屈居其下呢？”</p><p>“师傅？”</p><p>“哪吒，师傅总说‘天机不可泄露’，师傅都说累了。<br>“瑶姬是被选中的，天尊他老人家也是知道的。所以天尊留下了三首蛟。<br>“天条必改，天条什么时候改，要怎么改，都是决定好了的。<br>“杨二郎他……”</p><p>“杨二哥，我杨二哥他……？”</p><p>“他不肯顺应天命，谁能帮得了他？”</p><p>哪吒想答一个“我”，唇瓣翕张，没吐出声儿。</p><p>天机既泄太乙真人也放开了徒弟。这藕做身的娃娃似是被彻底震住，竟不复往日暴躁，耐下性子给他师傅端茶倒水捶背捏腿，一连伺候了许多日。</p><p>从来没指望过徒弟体贴的太乙真人喝着哪吒泡的普洱混身不得劲儿，可能是本就辟了谷肚子里再没油水儿可刮？反正他觉得这日子他是消受不起，斟酌再三，还是直接问吧：“哪吒，你今后有何打算？”<br>“回禀师傅，小徒担着天庭神职，来受师傅教导已耽搁日久，该回父亲驾前听命了。”<br>“嗯，这就对了。回去好好干。”捻块点心递进嘴里，太乙真人为着徒弟的懂事老怀大慰。<br>“不过，回去前我想先去拜一拜杨家伯父伯母，替二哥看看他们。”<br>“嗯，也很好。”毕竟结拜兄弟相交一场，太乙真人赞许地点点头。<br>“再看看三姐，”<br>“也好。”<br>“再看看二嫂。”<br>“这……咳咳、咳。”太乙真人突然叫点心噎了一下。<br>小哪吒敏锐捕捉到师傅眼中的一丝慌乱，“师傅怎么了？可是有什么不妥？”<br>太乙真人稳了下心神，挑选着用词：“那西海龙女，就不要看了吧。”<br>哪吒一听更急了，他知道他这二嫂性子烈，立马就往不好的方向想：“难道二嫂她？”<br>“她没死，没死！”太乙真人到底了解徒弟，张口就安抚到了点子上。<br>“那是？”哪吒拧起眉头打量着他师傅，无声的表情满满都写的是“不许骗我”。<br>“……”太乙真人真是恨自己知道太多。他一向护短杨戬虽拜在他师兄门下然他对这个师侄也是十分赞赏。那件事上他虽拦住哪吒不让出头，事后自己却又遣了金霞童儿关注各方。“人都往前看了，你也莫要被过往束缚。”这大罗金仙打算先讲讲道理，再慢慢道出情况。<br>小哪吒见太乙真人神色凝重，耐不住听他啰皂，火尖枪一执乾坤圈一套：“哼！师傅不说我自己去看！”<br>太乙真人见翠绿铠甲在眼前一晃，想起身追去坐太久麻了脚又跌回蒲团上，只好大声喊：“哪吒！哪吒你回来！”哪吒自然不回头，趁着还没飞远老师傅最后劝道，“莫冲动啊！”</p><p>哪吒进长安时听人们传颂着龙首原上正在建的大明宫落成后将是如何如何气势恢弘如何如何体现着大唐王朝国运的蒸蒸日上，小少年见过太多兴替对此嗤之以鼻，倒被街边的小摊儿吸引过去。<br>“老板，来碗羊臐。”<br>正跟人聊得开心的老板回头看哪吒的眼神儿有些古怪，看他一眼再看一眼自个儿招展的“水盆羊肉”旗，终究止了欲言，打好递过去。<br>没换铜钱，还好有些东西一直通用，哪吒撂下小小一颗金豆豆，老板眉开眼笑收了，便也不再打量他奇异的装束，还给他碗里又多添勺腩肉，道一声“上元安康”又回去继续话题。<br>热腾腾的羊肉升起雾气，雾气中影影绰绰像是有些围鼎分食意气风发的过去。</p><p>那一趟凶险小哪吒捱了化血神刀是仗着莲花化身才不至登时即死，却也受尽苦楚，一个劲儿寒战，说不出话来。他杨二哥督粮回来专程探望他，看着他伤口把眉头绞得死紧。杨戬离开的时候哪吒想跟他说声别冒险却没挣扎起来，后来他带丹药再上山，果见得左肩上一道刀伤深可见骨。<br>等哪吒彻底养好伤下山，汜水关已经拿下了。哪吒见得好酒好菜胃口大开，喝到微醺才等得杨戬入席。妙道真君只抱歉催粮耽搁了，自罚三杯被呛到咳嗽哪吒还笑了他。<br>后来莲花小太子喝多了离席放松，无意中听见兵士们议论，才知道真正耽误他杨二哥的是什么。</p><p>“韩荣是殷将，他和他两个儿子害死我们多少将士，让他们曝尸荒野不好吗？”<br>被哪吒听了壁角的两个小兵原就是在怨怼杨二郎厚葬敌军。他俩经了万刃车阵勉强逃得命来，落下一身伤，自是恨极了韩家三人，这便连带着对杨戬也颇有微词。哪吒本听说是百姓开城迎军的以为是一派祥和，这时听得了前几日战斗的惨状不免胸中激愤，加上喝了点儿酒更难忍耐，冲回席间就是好大声的质问。<br>整间军帐里时空都似凝固了一瞬，直到杨戬放下酒爵站起身：“哪吒兄弟，你喝醉了。”其他人才继续动作只声音都小了些，还都往这边竖起耳朵来。<br>杨戬要扶哪吒去休息，哪吒打掉他伸过来的手，又追问：“你不恨他们吗？”故意更高了声音。<br>杨二郎僵住的手还伸在半空中，他姜师叔开口喝一声“哪吒”，紧接着又有那姬姓武王抢前来，一句“是孤的意思”定下音。</p><p>面前的碗见了底，长不大的哪吒太子推开椅子站起来，夜风吹拂下他又想起那天的最后，他咬咬牙强抑下不忿，一杯接一杯灌醉自己，到底还是他杨二哥给他收拾的残局，他杨二哥抱他回帐子的路上好像说了句什么——<br>“恨太奢侈，伤己伤人。”</p><p>哪吒前脚刚走，后脚他要寻的人就坐在了他刚刚的位置上。<br>“老板，三大碗，一碗不要香葱。”<br>“好嘞，客官稍待。”<br>老板嘴里答应着手上已经麻利动作起来，贺兰敏之回头看向敖寸心，见敖寸心跟贺兰敏月低声不知道嘀咕着什么就是故意不看他，默默叹了口气。三天前他下朝路上救了个被人调戏的舞女回家，她们师生二人用一种让人浑身不自在的眼神盯了他许久，他也就稍稍反问了句“看啥”，她们倒是真收起了审视的目光，改为各种刻意忽略他。甚而连今天上元佳节携手同游都不肯多跟他互动。他不觉得自己救人有错，却真的后悔没有当场说个清楚。事情一拖再拖就愈发不好开口了。</p><p>一行人默默无言吃完羊肉，敏月说想去义宁坊的波斯寺看看，敖寸心却说想回去了。<br>“今天十五，我出来前吃了药，该早些回去睡的。”<br>贺兰敏之看看她又看看妹妹，正踟蹰间远望见武三思武承嗣兄弟俩带着一干仆从突然来了主意。这两兄弟答应得很爽快，说正好也想去见识见识，于是秦王殿下把自家从人护院们跟他们的并在一处，再交代过妹子去完波斯寺也早点回家不要乱跑，便同龙女只两个人先行一步了。</p><p>从西市回秦王府的路程不算短，今日上元佳节街上又熙熙攘攘，他们行得更加慢了。一路上敖寸心一直不怎么跟他说话，正要穿过朱雀大街时恰遇上花车，敖寸心被拥挤的人群推搡进他怀里他伸手揽了护住，她轻轻说了声“谢谢”，他忙趁机接口：“不客气。不要生气了好吗？”<br>敖寸心明显愣了下，扭头看看他，又扭回头咬咬嘴唇微微扬起下巴：“谁，谁说我生气啦？我哪有那么小气。”<br>“是是是。”年轻的王爷哑然失笑，目光在她故作高傲的小脸上转了圈，伸出另一只手将人搂回来正面对自己：“寸心，千错万错都是我的错，你莫要不理我，好吗？”<br>龙女慌忙垂下视线，声音倒是更软了些：“你哪里有错啊。”<br>美人儿在怀便什么都可以抛下，张口就来：“我不该救她。”<br>龙女自幼家教熏陶恩怨分明，自然要驳他：“你这话就错了，见死不救可不是君子所为，你不救她我会看不起你的。”说话间抬起头却见那人一脸计谋得逞的小得意。<br>更追问：“那你是真的不生我的气了吧？”</p><p>花车过去了，他们又并肩前行了一坊的路程，这次是敖寸心先开口的。<br>“其实你早点说清楚我也不是不通情达理的人，”贺兰敏之欣喜回头下一句却让他如坠冰窟：“我知道的，你那么多救命恩人，可你只娶了我一个，我知道你待我是不一样的。”</p><p>正月十六的早朝御座是空着的。王伏胜收了百官的奏折，贺兰敏之头脑昏昏随大流正往太极殿外走，突听得一女声急唤他名字，原来是武后身边尚宫武团儿。<br>“秦王殿下心下惦念着谁呢，让团儿好生废口舌？”<br>随武团儿往内廷方向去的路上被她点出贺兰敏之才知道自己领口漏了形迹，拿手扯了扯又听她言道：“莫多事了，皇后都看见了。”只得放弃无谓的挣扎。<br>进得两仪殿他亲亲姨母已经批起了奏折，贺兰公子暗自忖度以为武皇后叫他来就是为所见他脖颈上的红痕——毕竟虽然去年他拒了婚，但若有转机于两位陛下来说并不是坏事——果然皇后娘娘放下手头折子笑吟吟先来问他：“昨晚月色美么？”</p><p>月色朦胧美人娇。</p><p>兴许是见他脸色不好看，武皇后也敛了笑容：“听说前几日你收了个舞女？可不要太荒唐……”<br>贺兰敏之虽心内涩涩不知如何开口说昨夜，但没做过的事情也不能乱认，忙斩钉截铁回口：“不是。”<br>这下他姨母更拧紧了眉头，干脆起身走到他面前，朗声言道：“作为我大唐的皇亲国戚，在享受皇室尊荣之外也要为天下万民作出表率，你知道吗？”震得年轻人容色悚然，拱手垂颈忙答曰：“贺兰敏之领皇后陛下教诲！”</p><p>这天底下最尊贵的妇人将她这位晚辈紧紧盯住，也不知究竟想从他身上看出些什么。终于在他忍不住抬起头时她又笑了：“我不着急。”</p><p>风姿俊逸的贺兰殿下已经离开好一会儿了，皇后折子都批了半打，武团儿一双黑漆眸子滴溜溜连转几圈，到底把“为什么不提韩国夫人”这个问题嚼烂咽进了肚子里。</p><p>在正月十六的晨光中醒来的敖寸心觉得腰背有些酸痛，望着窗外还光秃秃的丁香木发了会儿呆，叹了口气。二十年了，每个月的十五都要经历一次，却每次都记不住经历过什么。偶尔有些梦境般支离破碎的片段，就比如昨夜的残片里，她离他那么近，她捧着他的脸，她看见他眼里有宇宙有星辰有她的映像，他同贺兰敏之长相一般无二，可是，她心底有个声音却告诉她，他不是。</p><p>……<br>“我知道的，你那么多救命恩人，可你只娶了我一个，我知道你待我是不一样的。”<br>与她并肩的男人有片刻停顿，落后了半步，又很快赶了上来。<br>她却主动停下。<br>她侧过身朝向他。<br>她捧起他的脸。<br>……</p><p>她趿上鞋走下地来。<br>原来她嫁过吗？</p><p>“二嫂……二嫂……”窗外有童声传来，还探出个小脑袋。<br>敖寸心走去开门，在心里翻了个白眼——得，实锤真嫁过。</p><p>这便到了端午节的夜晚。<br>王府花园，树影深，月挂枝头，酒意酣。</p><p>“二哥，再喝……”小哪吒口齿不清举杯再敬，发现对手已经倒下，瞬间咧开嘴笑。爬过去拍拍肩，“二哥，我把你喝倒了！快把解酒良方拿出来！你答应我的，我们这就上天……”<br>被拍的人不耐挥手，翻了个身。<br>风一吹李三郎酒醒。<br>一丝丝红了眼眶，才忆起上次跟二哥拼酒还是为着那猴头，现如今那猴子不仅从五行山下出来了还修成了正果，可他的二哥，他的二哥呢？！<br>他的二哥再不会笑着唤他“哪吒兄弟”了。</p><p>不知不觉哪吒已经在秦王府住了好几个月了。他那天敲开窗子看见他二嫂微皱的眉头改了口，又叫回“三公主”就像他们奔赴封神战场之前那样。也许是这位秦王殿下长得太像他二哥了吧，这几个月来，贺兰敏之尽地主之谊，敖三公主亦客亦主，甚至连温温柔柔的他的妹子都仿佛还在一千七百年前的杨府，那时候他们齐心治水，那时候是多么恣意。<br>后来他上了天，后来他们成了婚。后来他听说他送去的月饼贺礼耽误了些事儿，他还一直没找着机会跟他二哥二嫂道歉呢。<br>他的二哥再听不到他说“对不起”了。</p><p>敖寸心端着两碗醒酒汤来到花园中映入眼帘的就是一个醉汉人事不省，一个孩童哭花脸。那孩童撞进她怀里她忙加力端稳托盘，那孩童说“对不起”她眸光暗淡下去。</p><p>又是她不记得了的过去。</p><p>玉龙三太子跟哪吒三太子寒暄毕，还没喝上口茶，他妹子先抢上前问他“可有头绪？”<br>本是有了些头绪的，但她问得这么急，他舌头打转出口的便成了：“我寻思这不是过节了么，回来讨粽子吃嘞。”</p><p>观察了两天发现那两人并没有他来的一路上所担心的浓情蜜意，敖烈打算去听听玄奘师傅解玄机。他妹子称“正好我这段经翻完要去交了，我跟你一起。”而那位他离开前对他妹子心心念念的贺兰殿下却推脱“宫里有事”将他的邀请婉拒——他现在可以确定，他离开的这几个月中有大问题。</p><p>大慈恩寺坐落在晋昌坊，从秦王府过去一条大路不消片刻就到了。暗示了接经的小师傅多问些问题，玉龙太子三步并作两步往主持禅房奔去，推开门见师父匆忙扯了新纸盖住已经写了字的旧纸，从指缝间他看见了两个字，一个西字，一个祭字。<br>小白龙无暇顾及其他，尽量长话短说将自己的疑虑同师傅讲一遍，那高僧今日竟不讲佛法，只直言一句：“二郎真君一代英豪，也再没有来世了。”</p><p>打方丈禅房出来，本已几乎被说服的小白龙行出没几步突又担心起来——无疑寸心拥有着最多的关于杨戬的记忆，可若她都记了起来，她能带着这份记忆好好活下去吗？<br>“……那就给她再造个念想呗，我看那小王爷就挺好，长得也像……”二师兄一边啃着小白龙带来的粽子，一边看在粽子的份儿上给小师弟出着主意。他们大师兄从门外进来听个正着一巴掌拍在他脑后，叫他“闭嘴”，还呲了他老猪一个趔趄。回头面向小白龙换了副正经模样，提醒道：“我路过译经院看海鲜妹妹像是已经交好了事，正往这边来寻你哩。”</p><p>真龙兄妹俩一路无话回到王府，上弦之月已挂上梢头，听说秦王殿下还未归家。<br>随便用了些斋饭，玉龙太子正要出门——他这几日晚间都借同另一个三太子切磋技艺避着妹子——拉开门见妹子已堵到了门前：“三哥，吃茶么？”</p><p>看着敖寸心摆开架势，小炉、茶具，慢吞吞烧水煎茶，她越不说话越让她的菩萨三哥也不敢擅自动作。他撑在桌上的那只手虚握起来指节随着妹子点茶的动作轻叩桌面，他另一只手摁在膝头让袍衫下摆起了皱。<br>“三哥难道不想带我回家了吗？”<br>敖烈接了第一杯茶捧到嘴边时才听得妹子开口，他看着盏中水面又平静下去，心想还是先不吃了吧。<br>“我当然想带你回家，父王母后，还有大哥，他们都很想念你。”<br>玉龙太子话说得诚恳，眼神也搭配得殷切，他妹子同他对视着又说了：“那就帮我恢复了记忆，我想起了从前想起了西海，好回家团聚。”<br>“我明天就再出门，我访遍仙山叩遍洞府，定如你意。”</p><p>敖寸心摔上门气冲冲离去，走远后门边暗影里闪出个翠甲童子，张望会儿确定她不会回来了，回身闪进龙太子房内，暗自咂了咂舌，小心翼翼绕过一地碎瓷片，蹴磨到他身边。<br>“三太子，你已经得了恢复记忆的方法了吧？”<br>“三太子何出此言？”<br>“我本是猜的。不过现在我确定了。”</p><p>“我可以帮你。”</p><p>李三郎兴冲冲要帮忙，可玉龙太子还没拿定主意。一夜无眠在清晨的鸟鸣声和晨光中伸伸懒腰正准备活动活动胳膊腿儿，瞥见王府主人从外面回来，想起了昨日二师兄的提议。</p><p>“……你若入我西海，龙宫累藏金银珊瑚珍珠翡翠任君取用，”敖烈觑着年轻人不置可否的神色以为他可能是介意赘而非娶，更加了些价码，“绝比你做王爷还阔绰，更可长命百岁，成仙了道……”<br>敖烈话没说完是因为从前恭恭敬敬叫他“三哥”的少年竟当他面儿拍了桌子，还吼了他：“你们神仙仗着那点儿神通就觉得可以对我们凡人予取予夺么？”他心下暗叫一声“坏事儿”又听少年继续说下去：“本王就当被狗咬了，请玉龙太子转告寸心公主，上元夜的事我早忘记了，她不用对我负责！”</p><p>一刹那福至心灵，玉龙三太子对自己没旁观到的故事有了大胆的猜测。<br>“秦王殿下恕罪，是小龙无礼了。”站起身恭谨一躬，“今日冒犯全是小龙无知莽撞擅作主张，与我三妹无关她全不知悉，还请秦王殿下不要迁怒于她。”说完叉手后退一步，离去。</p><p>贺兰敏之保持着手拍在桌上的姿势站了半晌，终颓然跌坐回去。房门被轻叩响了三响，贺兰敏月拎了食盒进来，亲布了一桌菜，拿筷子递到哥哥手边。<br>“吃点儿东西吧。”</p><p>“姨母说得没错。感情只能带来短暂的愉悦……”<br>“哥哥！”贺兰敏月惊叫出声打断了她哥哥未及出口的下半句。贺兰敏之松开握断了一双玉箸的右手，任妹子拿手绢儿擦他血迹。<br>“我没事。哥哥没事。”苍白的安慰无甚作用，他妹妹哭的更厉害了。<br>“李小公子突然和凌姐姐的哥哥一起走了。哥哥你又这副模样，这到底是怎么回事啊？”<br>“他们走了？”秦王殿下这时候才仿佛刚回过神来，“那寸心呢？她也走了吗？”<br>被他反握住手的他的妹妹一边儿心疼他伤口，一边儿还得赶紧答他的问话：“没有没有，凌姐姐没走。”</p><p>敖寸心住处窗台下的丁香花开得正好，她正蹲那儿看呢，此间的主人来了，却不近前，只远远望着她。<br>“你为什么都给我种成粉色的丁香啊？月儿说丁香还有别的颜色，还有紫的白的，好多颜色呢。”敖寸心知道来的是他，没回头，仍摆弄着身前的花。<br>“因为你粉色的龙身，我觉得好看。”<br>“嗯？”敖寸心停了手。<br>“啊，我回头叫人再移些其他颜色的来便是了。”<br>敖寸心回过头去所见只剩下背影，想起身追去突然晕眩又跌回来，心口也一疼，就像她偶遇现时与过去影像交叠时一样，就像她刚刚看见这片粉红丁香时一样。所以这也是她曾熟知的景象吗？那被她遗忘的，又是谁的背影呢？</p><p>玉泉山上，金霞洞外。<br>“这草长了这么高，真人……”敖烈望着几乎将洞门封闭住的紫茶灵草，语气里不禁透出些失望——观音大士说若这世间还有人知道如何化解妙道真君的手段，那非他自家师傅玉鼎真人莫属，亦提醒过他要有心理准备老前辈寻访不易，可当真扑空时他还是怅然了——想是自己修行还未到家啊。<br>“先进去吧。”哪吒就对自家师伯不大见外了，几枪清理掉些草木，小手掌拍拍洞门连呼三声“玉鼎师伯！”见没人应，干脆捏诀撬了锁，踏进半步又回头招呼：“进来吧，没事儿。”</p><p>金霞洞中虽没了主人，仍还有满洞古书典籍，两位三太子计较定，与其漫无目的三山五岳四海八荒去寻个自己长腿的道人，不如先筛一遍这些不会长腿的书本。幸而他俩都是神仙早辟了谷了却许多烦忧，每日间醒来就开始翻书，看花眼就去洞外切磋几招，夜里看到实在困了抱着书再睡过去。<br>暑去冬来，玉泉山上大雪封了金霞洞，就在这时哪吒在一个书架顶部找到了他们想要的那一本。<br>“找着了找着了！”小少年开心地蹦起来，架起风火轮冲出去绕山溜一大圈烧化了许多雪水，回来见广力菩萨仍保持着他出去前的模样，真如那庙里泥塑的金身般呆愣。</p><p>“怎么？你不开心吗？”<br>“没有，我很开心。”<br>“三太子不必烦忧，虽然没法让玉鼎师伯亲临指导，但想我哪吒也是玉虚门下数一数二的好手，你就放心交给我吧，我定会保三公主平安的。”</p><p>两位三太子回到长安时，还赶上吃了碗腊八粥。<br>又忙了几日做准备，敖烈说是回趟西海，但回来时所带宝物小哪吒看在眼里深知绝不是一海龙王能拥有的。想了想没问出那句“是灵山吗”，只说：“赶紧祭起来吧，我这就开始做法。”<br>广力菩萨施了个无畏印，送金色的菠萝花悬停在室内中央，阵型正上。哪吒让敖寸心占了坎位，自己居离位，面对面盘膝坐下。<br>“从现在起我要按书里的记载施法七七四十九天，这期间不可中断不可被人打扰，还请广力菩萨为我护法。”<br>一个“是”字到了嘴边又咽下，不死心再问句“你确定吗？”<br>敖寸心皱起眉头不耐道：“我答应你不去寻死，便好了罢？”</p><p>秦王府西院这个冬天彻夜灯火明亮，又一个上元夜过后，那贺兰殿下明显来得频繁起来。玉龙太子看在眼里哂然一笑，闭起眼睛不去理。他才不想知道呢，他不想知道是不是长这样的人都是同样的自以为是，然后再，追悔莫及。</p><p>二月初五这天长安也下了雪，贺兰敏之在院子里站了一天站到深夜，担起两肩银色。<br>小哪吒打开门出来时一脸萧索，敖烈扑上去问他结果如何，他突然变脸咧开嘴笑应“小爷出手没有万一”，这一下耽搁便让个凡人抢到了前头。</p><p>贺兰敏之冲进房内见龙女正紧紧盯住自己，见龙女一张小脸两行清泪，红红的眼角惹人怜惜。<br>他还在暖着脑筋还在想怎么安慰，她抬起手擦擦泪珠儿先开了口。</p><p>“你是杨戬吗？”<br>“杨戬，是谁？”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;乾元山金光洞太乙真人乃元始天尊亲传弟子，十二金仙之一，收弟子哪吒，是商纣朝陈塘关总兵李靖与夫人殷氏第三子，实为昆仑山天池畔一颗吸饱了仙气的灵珠子投胎，应运出世，在封神大劫中了了一千七百杀戒，藕身成圣，位列仙班。自那以后他再不长大，再一千七百年过去，仍是粉妆玉琢小娃娃一个，嗓音也仍尖利。
    
    </summary>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="哪吒" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%93%AA%E5%90%92/"/>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
      <category term="敏寸" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%8F%E5%AF%B8/"/>
    
      <category term="贺兰敏之" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%B4%BA%E5%85%B0%E6%95%8F%E4%B9%8B/"/>
    
      <category term="敖听心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%90%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="敖烈" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E7%83%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>昏君</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/%E6%98%8F%E5%90%9B/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/残局/昏君/</id>
    <published>2020-04-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>杨戬前几天去过了华山探望他亲亲妹子，临走在圣母娘娘案上顺了几卷书简，这日午后和风微拂正适意，便捻一卷到廊下，在一处既亮堂又有绿意遮荫的转角坐了，展卷细览之。<br>他拿的这卷勾起些陈年记忆，是以直到敖寸心来到他面前，提了音量唤到第二声“杨戬”时，杨二郎才回过神来。既不知三公主在犯什么嗔，便展颜微笑轻唤声“寸心”想着总该没错处，却不妨美娇娘更拧紧了眉头，还上手来扯他，“你起来！”<br>杨戬再次环顾四周，劲腰转动处蹭到了腰靠再拿眼角瞥瞥寸心湿发突然明了，自己这是占了妻子的位置了。<a id="more"></a></p><p>“我不起来。”他撂下手里东西去拉小公主，大掌满握一双嫩白柔荑还轻轻捏了捏，另一只手拍拍膝头，“这个位置赔给你。”</p><p>真龙公主与这郎君已经做了几百年夫妻，更浪荡亲密的事情其实也做下过许多桩来，可就仍是极怕羞。她自来白皙这刚刚沐浴完毕更是皮肤透亮，一点掩不住色，霎那晕开的浅浅粉红将她动荡心思出卖到底。<br>本还想再拿拿乔，不妨那握住她手的手轻晃了晃，带得她的心也猛晃了晃，忙吞了话一低头，伏到郎君膝上，只留下个后脑勺朝向他。</p><p>杨戬一时间看不见了妻子表情，视线都被她及腰长乌黑黑顺滑滑的头发占据，心念一动张了五指插入这片微凉绸缎内，“我帮你梳梳，晾得快些。”<br>他原不明白这龙公主为何每次折腾头发都能折腾那么许久，这一时握住三千青丝，触之柔滑嗅之馨香，倒真不愿丢开了。杨二郎自己头发天生焦黄小时候没少被三妹取笑乱如枯草，现在仍是那般泛黄但顺了许多，从前没在这些小节上动过心思这下想来该是因着蹭了小殿下不少好物。</p><p>敖寸心伏在夫君膝头她身量小巧上半身几乎全窝在了杨戬两腿之间，感受到他指尖薄茧在头皮上轻按，感受到他很小心地控制着力道，很准确地避开她耳后逆鳞，还有梳理到发梢时候扯动的力度也轻重恰好，弄得她舒服极了，心里面刚生的埋怨便差不多散个干净，只留下尾声嗔句“你前头在看什么呀那么入神我叫你都听不见，”郎君回说“一个熟人的传记”她顺着改换了话题。<br>“讲给我听听吧……”龙女拧了拧身让自己趴得更舒服些，举起手里的玳瑁梳子示意可以开始了，杨二郎接过来撂在一边仍只用手指梳弄，敖寸心轻“啧”了一声也便随他去了。</p><p>敖寸心眼都眯缝上了，他才开口问：“你想听书上的，还是我的？”</p><p>“……纣王真的很喜欢很喜欢妲己啊。”<br>敖寸心选了听往事，但杨戬到底讲成了故事。毕竟他不是个爱困于过往的人，那些厮杀既已过去没道理再拿来招惹妻子担心，听寸心似乎对九尾狐狸感兴趣他便有意顺着讲下去。只是他对那寿仙宫中苏娘娘实在不太熟悉，于是将行军途中道听途说拿来转述，甚而现学现卖道“殷王纣维妇人言是用”，却不知龙女怎么从中听得了这么句。<br>杨二郎一时无言，龙女又轻轻问道“那妲己呢？”语调淡淡不辨情绪。</p><p>“妲己自然是……”杨二郎正着意揣度龙女心情，话到半路总算是醒过来她问的绝不是妖狐末路及时打了住，下一瞬便觉得膝头有一滴湿意。</p><p>“他们是相爱的，对吗？”龙女声音渐渐哽咽，杨二郎低头想去看她神色，手刚扶上她肩头听见她说“这便是天意难违么？”又停住。</p><p>——小公主该说的是那商王与妲己终归殊途吧？<br>他想下个禁制让自己不要去想这话里深意。</p><p>敖寸心只觉得梳着她发丝的手停住了，刚眨眨眼想回头看，便被郎君大手推在脸侧扳住肩头，便觉扑面而来是灼热气息。<br>“杨戬不顺天意。”</p><p>说完郎君就吻住了龙女，生怕她再说出什么戳心窝子的话来。</p><p>敖寸心樱桃小口被人两片薄唇含住轻碾，虽因着前面话题心有戚戚，也因着淡淡忧伤而更渴望亲密。只是觉得姿势有些不太适意，便轻轻哼出声来，杨二郎从谏如流扶她起身，扶她跨坐在自己大腿上，扶她双臂拢住自己肩头。<br>小公主垂首看进郎君眼里，看见他的坚定他的心意，也看见小小的自己。突然融化的心肠驱使她把自己送上门去。先轻轻触碰轻轻啄，再停一停，再送上去。</p><p>杨二郎不敢多问，只由着她动作，到底抵不住本性，将那女爱男欢之心腾起。小公主察觉到他反应，颊上起了两朵红云，但没推拒。英俊郎君大起胆子搂住她腰背吻回去，不一会儿龙女便软了腰肢，哼哼唧唧。</p><p>杨二郎一路向下攻城略地，在龙女心口处两颗小痣上多停了停，激得她搂紧他头颈，让他往温柔乡里陷进去。</p><p>忍耐已近极限，杨戬一只手扶稳龙女，一只手顺着她脊背曲线下移，路过腰窝爬过臀丘，探进深谷里，确认了这片峡谷水草丰美茂密。<br>“你要干什么呀。”头顶传来娇嗔，龙女扭腰摆开他手指，杨二郎闷声笑起。<br>他刚想答一声“要你”龙女又说下去：“……除非你……”他又想这时候她提任何条件他都会答应的她直起身继续说：“说你爱我，说我们会永远在一起。”</p><p>杨戬腾出手来捧起龙女小脸，摩挲着她细腻嫩白肌肤，心下感叹亏得这主儿骄矜自傲否则怕是更甚于九尾的三界大祸害，他突然有些理解了商王，江山确实不能与美人儿相比。</p><p>他生平第一次直言——“杨戬爱你。”</p><p>毕竟光天化日，到底没全剥光，只勾散了外衣内裤，将两人下身结合起。还有龙女乌黑秀发披散下来同他的纠纠缠缠在一起，遮掩这独好春光旖旎。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;杨戬前几天去过了华山探望他亲亲妹子，临走在圣母娘娘案上顺了几卷书简，这日午后和风微拂正适意，便捻一卷到廊下，在一处既亮堂又有绿意遮荫的转角坐了，展卷细览之。&lt;br&gt;他拿的这卷勾起些陈年记忆，是以直到敖寸心来到他面前，提了音量唤到第二声“杨戬”时，杨二郎才回过神来。既不知三公主在犯什么嗔，便展颜微笑轻唤声“寸心”想着总该没错处，却不妨美娇娘更拧紧了眉头，还上手来扯他，“你起来！”&lt;br&gt;杨戬再次环顾四周，劲腰转动处蹭到了腰靠再拿眼角瞥瞥寸心湿发突然明了，自己这是占了妻子的位置了。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="残局番外" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80%E7%95%AA%E5%A4%96/"/>
    
      <category term="微量车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%AE%E9%87%8F%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>父爱如山</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E7%88%B6%E7%88%B1%E5%A6%82%E5%B1%B1/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/父爱如山/</id>
    <published>2020-04-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这次是清水的。<a id="more"></a></p><hr><p>转眼间杨盟盟小朋友已经长到了斗鸡遛狗上树下塘的年纪，眼看着过分活泼的儿子满院窜，耳听着夫人呵斥声一调高过一调，杨大神直乐得呵呵傻笑，端的一副心满意足神色，美滋滋咂口茶，还没放下瓷杯，院门儿被敲得山响——“二哥！二哥你在家吗？”——一听便是那三坛海会大神，是他哪吒兄弟。</p><p>杨戬被那哪吒一把扯走求他“一起降妖”连招呼都没来得及回头打一个，再回转时心下不觉惴惴，推开门见龙女端坐院中央就着他头前用过的杯子悠哉哉吃茶——茶叶倒换过新的了——却不见了儿子。<br>“盟盟呢？”<br>“我罚他游街……”</p><p>龙女话音未落妙道真君已消失不见了。</p><p>在灌江口街道上转过好几个弯，远远有个一头杂乱蓬发的黑衣人迎上来带路：“主人，这边。小主人在这边。”<br>在哮天犬带领下又穿过一条巷道转回宽阔大街，几十步远的前方，发色泛黄的少年叉开双手屈着右腿单用一条左腿一步步艰难往前蹦哒……</p><p>哮天犬见他的主人变了脸色，变成他看不懂的深沉，冷得让他只想打寒战，忙不迭开口要解释：“小主人摔了三公主的胭脂又不肯认错顶撞了几句，三公主气急……”话没说完他主人冲他摆了摆手，让他先回去。</p><p>杨盟盟刚刚得意于掌握到了平衡的窍门儿蹦起来可以省些力气，一时忘形没注意脚下踩中颗小石子儿钻心的疼痛直冲脑门儿眼见得就要跌倒去。认命闭上眼，抱住膀子做好防护姿态，时间过去却没有跌进尘土中的触感，反倒觉着自己被一阵风强有力地托起。<br>睁开眼，有高大身影将少年荫庇。抬起头，是威严父亲给予鼓励。<br>“我陪你一起。”</p><p>蹦完了十圈儿杨盟盟原想求爹爹解了禁锢一同回家去，可见着爹爹蹦得入神瞎寻思这是不是夫子讲的“父爱如山”的道理。<br>待日头下山回到家，累瘫了的少年倒在门槛儿上叫声“娘”，敖三公主哪还记得什么胭脂，只剩下了满腔心疼满腔宠溺。</p><p>抱儿子回房安顿了，又叫人打来水亲手给擦洗，折腾到夜色深沉，敖寸心整整衣裳回屋去。<br>推开门前攒起怒火，直要质问他搞什么名堂为何这么折腾她儿子，推开门后见那人背在阴影里的轮廓，再提不起气。</p><p>静静前行，缓缓走近，却被人突然投入怀里。<br>敖寸心张张嘴又吞下声气，搂了他肩背，又低头拿下巴在他发顶摩挲起。</p><p>哮天犬在正厢门外急得直转圈圈，他还没来得及告诉主人罚游街是三姐给的主意，他害怕他主人跟三公主再吵闹起。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这次是清水的。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="杨盟盟一家" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E7%9B%9F%E7%9B%9F%E4%B8%80%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>惊梦</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%83%8A%E6%A2%A6/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/惊梦/</id>
    <published>2020-03-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>敖寸心回到了杨府，哦不，现在该叫真君神殿了。<a id="more"></a></p><p>去西海接人前杨戬做了许多心理准备，紧张得吃不下饭睡不着觉，脑内一遍遍演练过如何道歉如何剖白，没想到最终一样都没用上。广顺王客客气气将司法天神让到上座，摩昂太子和广力菩萨敬陪末席，龙公主二话不说伸小手叠在他掌心……要不是天天还有小山般高的奏折等他批，杨戬都要怀疑自己是活在梦里。</p><p>虽然该说的一直未能说出口让人隐隐心虚，也不妨碍今夜他仍为怀中龙女的娇美睡颜着迷。<br>这是敖寸心这次回来后的新习惯，夜夜定要搂紧他腰身，睡在他怀里。</p><p>于是他便也多了个爱好，爱好在她熟睡后细数她的睫毛，像偷吃了蜜。</p><p>许是梦到了什么，龙公主拧了眉头扁扁小嘴惹人怜惜。他忍不住的突然心动忍不住低头吻上去，突然惊了梦中人突然四目相对突然剪水双瞳中盈起泪水，突然她紧搂住他脖颈，温热液体滑过他脸颊滴进他心里。</p><p>“杨戬，杨戬！杨戬！”<br>“我在。”<br>“我不让你，”<br>“嗯？”<br>龙女并未彻底清醒，话说得含糊，他仔细听了许久，才听出来说的是：“我不让你死，我不让你……”<br>这话说得平常却在听者心中搅起狂风暴雨。</p><p>“我原以为我害怕拖累你。”晨起还有些呓怔的敖寸心看到张俊脸认真又严肃，歪歪头正努力消化他话中意，又听见：“但到底我最怕的还是失去你。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;敖寸心回到了杨府，哦不，现在该叫真君神殿了。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【残局】第二回 西海小白龙</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/2/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/残局/2/</id>
    <published>2020-03-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>却说敖寸心自二十年前大病一场大眠数月，醒来后别的倒没什么，只每逢十五必犯梦游之症，而那一日皇后武氏去大慈恩寺敬佛恰恰七月有半。就在住持玄奘带贵人们往大雄宝殿去的同时，一道光闪入译经院，一位金色战甲的女将来到众人刚离开的房门前。<a id="more"></a></p><p>“寸心？”一别近月再见到的妹子是哭哭啼啼梨花带雨，敖听心一颗心像叫人攥着般酸疼酸疼，声量不自觉都高了几分，“寸心你怎么了？谁欺负你了？谁欺负你了你告诉我！姐姐定为你讨回公道。”<br>敖寸心眼神空洞，对她听心姐姐的焦急询问仿若未闻，却念了句：“你会管我一辈子吗？”让东海的四公主瞬间也是珠泪盈睫。</p><p>犹记当年西海边那人许了敖寸心“三界之内任驰骋”，这傻姑娘说与她听时却更喜于他答了这个问题，他只答了一个字，他说“会”。<br>你答应了她的啊！可你现在在哪儿呢？</p><p>“杨戬！你疯了！”<br>在广寒宫中亲眼目睹杨戬将宝剑送入嫦娥胸口的那一刻，敖听心以为自己着了幻像。<br>“我答应过寸心，不会去做司法天神。”看着那人唇角含笑去牵一样呆愣当场的小粉龙，轻轻捏捏她脸颊，眼含宠溺。敖听心打心底里无法接受这样超出预期的发展。不该这样的，怎么会这样呢？<br>敖听心觉得那人真的是疯了，他说“即便王母能一手遮天，也不可能将天规交到一个杀人犯手里”，可天庭也绝不会对一个杀人犯不闻不问，尤其杀的还是上古仙子，月中神女。<br>敖听心从未想过会有人在那样一个处处留气的局里拿自己当一步死棋。<br>他偏偏那样做了。</p><p>“寸心就托付给四公主了。”他将抹了记忆陷入昏睡的敖寸心交到她手里时又一次如是说。<br>她想骂他混蛋！想说这话如何轮得到你说！她是四海唯一的小粉龙，全体敖氏的掌上明珠！她是我敖听心从小宠着护着的小妹妹，我为她披起这一身甲胄时你还不知道是个什么东西！<br>可她只能听他安排，带她离去。</p><p>行出月宫时她回头看过，那人正拿袖子擦着宝剑，还往四下墙上划了些痕迹。</p><p>敖寸心没有焦点的眸子染上急色，又问了句。<br>“你会管我一辈子吗？”<br>“会。”<br>敖听心擦擦眼泪压低声音答过，见妹子卸了防备，趁机将人搂入怀中，手抚上她后脖颈，施了个昏睡决。</p><p>“我跟玄奘大师讲过，才接你回来的。”<br>敖寸心醒过来的时候是躺在东海的白玉床上，她的四姐姐跟她讲什么她都不怀疑。<br>她听心姐姐说她这次犯病比以往都厉害，太阳还没下山呢就魔怔了。听心姐姐说兴许是外面的环境于她养病不利。她便乖乖听话，待在东海哪儿也不去。<br>然后她巾帼不让须眉的听心姐姐又出门忙了，她恢复了吃吃睡睡睡睡吃吃的生活，日子一天一天过去。</p><p>东海只敖听心和敖寸心两个龙女。姐妹俩自小亲昵，要好十分，便连宫室都未曾分开，一直住在一起。<br>敖听心打小不爱女孩子那些东西，只抓刀枪剑戟。于是她俩的寝宫里头也便一半摆着铠甲兵刃，另一半才是镜屉妆奁。敖寸心这几日除了吃睡之外就一遍遍摆弄自己的首饰头面打发时间，翻出了不少小时候玩意儿，一边赏玩一边回忆也是津津有味。今天找见颗暖玉套球，翻过来覆过去耍了好一会子，往回放的时候才看见盒子里还藏了半颗珊瑚珠，捡起来捏在指尖，照着夜明珠看了又看，怎么看都毫无特别，是怎么会被仔细收藏的呢？另一半又在哪里？</p><p>说回那年统治九州天下的还是商王，那位商王有能征善战的王后为他征讨鬼方。<br>敖听心对那位王后的飒爽英姿是真的有些向往，是以一时讲得兴起，直到听见身旁传来微微的呼噜声才意识到她的小妹妹可能对这话题并不感兴趣。她并不恼，反正她四处云游寻这些新鲜事儿讲不过是因为她这小妹说心向远方。<br>小少女稚气未脱的脸颊粉粉圆圆，她看她睫毛长长在脸上投下阴影，看她小巧鼻翼一呼一吸，甚至看她皮肤上的绒毛细细密密。她想和她一直躺在这光怪陆离的海底。她不知道她是怎么就离她那么近了，等唇上软软触感传来时她惊异于这念头原早就潜藏在心里。<br>“听心姐姐？”小少女醒了，还不知道自己被做了什么。<br>她手足无措间抓着个东西，忙举到她面前：“我，我看这个挺好看的想捡来给你不小心……”是个再普通不过的珊瑚珠子，真是最拙劣不堪的推脱话语。<br>“唔，好像是挺好看的。可惜……”<br>“可惜姐姐手劲儿大捏碎了。”她说着就想扬手把碎掉的扔出去。<br>“别扔别扔！裂成了两半，正好这个给我，这个给你……”</p><p>“……帅，主帅？”夜叉副官叫了好多声才叫得他家四公主回神儿。<br>“啊。嗯。”敖听心攥紧拳头藏起手里东西，“雨行够了？”<br>“还差一点儿，就要足了。”<br>“好。吩咐下去，在外围补满，其他人开始打点行装准备回去。”</p><p>敖听心立在云头上，看自家水军一丝不苟停云住雨，也看城内小民探出头来不再躲躲藏藏。城西地势低洼处有户人家，只一位八十老妪带三岁重孙，一直没来得及转移，所以玄奘师徒挖沟渠之外就拿那里当了据点，趁休息总有人护持。这时便也是他们的集合点了。<br>敖听心笑看老妪一再谢过高僧，要跪下拜他又被一再扶起，看着看着突然变了脸色，玄奘、行者、八戒、沙僧，缺了小白龙！</p><p>敖寸心还没想到半块珊瑚珠的来历，耳听得外面嘈杂起来，十分纳闷儿，怎地难道是又有猴子来搅水晶宫不成？细听听喊杀声直往内宫来，敖寸心四下看一圈，从墙上取了她听心姐姐一把龙渊剑护身，正拔剑间宫门被人踹开，一个她未想过再见的人闯了进来。</p><p>“跟我走。”</p><p>三个字，不知哪儿来的魔力，她一听到就失了魂般，踉踉跄跄奔上前，把自己的手放进他手心里。锦衣的公子笑着松了口气，转身带她从来时路回去。<br>年轻公子仗剑前行的样子虽孤勇实没有太大杀伤力，可被他牵住的手上传来的一点温热便能让她安心又甜蜜。低头看看十指交缠，再抬头他怎么变了模样？锦衣换了白袍，青丝散了发髻，宝剑成枪，杀伐起。</p><p>“你就不能对我们西海温柔一点儿吗？”<br>脑子里无故冒出这么句，没说出口她自己先笑了，贺兰小子这三脚猫功夫对东海的虾兵蟹将来说真是再温柔不过了，嗳，等等？为什么会想成“西海”呢？</p><p>他带她闯出龙宫，却靠她带他才浮出水面。他们停在一处沙洲上，他弯腰曲背直喘粗气。她捂嘴一阵好笑，想想还是上前帮他顺顺背。“嗳，你这点儿本事，来干什么呀？”<br>他直起身，已经能不带喘说完一句，“来抢你回家成亲呀。”<br>“谁应过要嫁你！”龙女一蹙眉拧起小脸，正要数落他满口胡吣，身后轰隆巨响，有玉色龙神分波踏浪而来，行近前化了个银衫公子立在浪头催促：“还愣在这里干什么？快回去找师傅和大师兄他们！”<br>敖寸心看清来人乍然一喜唤声“西海三哥”，贺兰敏之闻言想起正事忙去拉她催着快走，未及动作当空传来一声暴喝：“晚了！”<br>金甲龙女从天而降当先一剑砍向两人牵着的手，贺兰小子这一刻还算眼明手快，不仅撒了手还将敖寸心推远了些，只他自己被砍掉块袍角。<br>“四姐，”<br>“谁是你四姐！少花言巧语套近乎！”<br>“四姐我是真心对待寸心的……”<br>敖听心越听越来气，剑花急抖，步步紧逼。她寸心妹妹记起姐姐教诲“不可随意杀伤凡人”一叠声劝她住手，却实在成了火上浇油。眼见得四姐姐再进一步就要犯下天条，是玉龙太子斜刺里杀到解了危机。</p><p>“广力菩萨一个出家人如何还管这红尘中事！”<br>“路见不平拔刀相助亦是慈悲。四公主夺人女儿便有理么？”<br>“那是杨……”敖听心被捅破私心正待辩解。<br>“四姐、三哥你们别打了！”粉衣龙女一声劝，金甲的银衫的都愣住了。<br>“寸心，你叫他什么？”<br>“你听见了的，她叫我‘三哥’呢！”玉龙太子看准堂姐失神的破绽，剑一推将她挑远了，再一通大开大阖扫了近处虾蟹兵将，不恋战化真身带了妹子和小子飞走了。</p><p>敖听心踏过倒塌的殿门行在空荡荡龙宫里，她有一瞬间想过上天去，把贺兰敏之的存在告诉王母，后来她看见了一片溅射开的细小珊瑚碎屑，打消了这个念头。</p><p>敖寸心被她三哥又带回了大慈恩寺，慈眉善目的老僧依旧如前安排她，那毛脸雷公嘴的和尚也在，并长喙大耳的和尚和青黑脸和尚也在，玉龙太子趁机与她一一引荐。<br>“大师兄孙悟空你见过了。”龙女拱手一礼附赠个白眼，还未忘记夺桃之恨，玉龙三太子抬手在她额角给个暴栗，“多大人了还如此小心眼，若非大师兄出手管束，你不知道要再惹出多少事来。”<br>“小白龙你此言差矣。海鲜妹妹是天真烂漫，是我看着欢喜强留下她的。”那大圣接口递上台阶，又往左右一指引开话题，“二师弟猪悟能，你可以叫他八戒。三师弟沙悟净，我们常唤作沙僧。”<br>龙女得了哥哥数落这下摆出谨谨有礼姿态，复从猴子起，连唤“胜佛”、“使者”、“罗汉”，逐一福身，再到玉龙太子面前口称“菩萨”，言：“寸心感激诸位收留，只一事不明还望高僧们解惑。留我在此并不只因为可以译经吧？”<br>敖烈被妹妹灼灼目光盯住，往常伶俐口舌一时竟分毫施展不出。她不记得了呀，她不记得他是她嫡亲三哥，她亦全忘了父母。<br>“与听心姐姐动手也要把我抢出来，西海三哥你到底打的什么主意！”耳听着她声声唤哥哥还要加“西海”二字叫起那东海老四又十二分亲昵，只做了十几载的菩萨压不住千百年贵公子脾性，便也硬起声气：“我打什么主意？她敖听心才是不讲理！”<br>眼见龙女倒抽口冷气活络了眼珠，一直候在外围的贺兰敏之抢上前来：“是我，都怪我！是我求三哥的。是我想你！”</p><p>“哄睡了？”敖烈倚在莲池畔连廊中，听身后传来脚步声，问了句，又对着酒囊一口接一口。<br>“被赶出来了。”贺兰敏之苦笑了下，到敖烈对面坐了，伸出只手勾几下，玉龙太子十分配合地递过酒囊，往嘴里倒了一阵他皱起眉头，“不是酒？”<br>“出家人要守清规戒律，你以为呢？”敖烈未介意少年还回酒囊几乎是用扔的，反而，“谢谢你。”谢他陪着东海抢人，也谢他白天解围。当时他是冲动了，忘了师傅说过找回记忆不可强硬，若激起逆反有可能会伤害到妹妹，再者，她过去也不都是美好回忆。<br>“当年出事时我正在西行途中，”出事前不多久他其实与杨戬见过一面，还约了八月十五去看妹妹，没成想变故突起。这倒是不好跟眼前这位说的，便略去，“若是我能早些去见见她，也许结局会不一样。”<br>贺兰敏之没应声，背在暗处几不可见还撇了撇嘴。<br>敖烈略一思索知了他心思：若是真给赶上有了不同结局，可不就没他什么事了嘛，他不会认识龙女。<br>“这可能就是命中注定吧，半分由不得人。”觑着少年面色稍霁，玉龙太子暂住了口，将他打量起。<br>这贺兰家少年模样生得同他那亡故的妹夫可谓一丝不差，连眼底泪痣也一模一样，可他猴哥火眼金睛验过说，“只是个凡人”。</p><p>敖烈其实蛮早就见过杨戬了，那时弱水还未退。只是第一面时他没现身打招呼，因为不想打破小情侣间甜到发腻的气氛，所以转身往碧波潭寻万圣龙女了。再一面就是杨戬闯入西海龙宫抢亲时了，他在游龙台候到他，双股剑架住三尖戟，边打边退引着人往小妹禁足处去。<br>“海里的虾兵蟹将听着，回去转告我岳父大人，我这个女婿，他认也得认，不认也得认，请恕杨戬无礼了！”<br>杨戬话说得张狂不敬，隐在海面下的三太子却笑得恣意，男人嘛，对自己喜欢的女人，就该有这志在必得的心意。玉龙三太子与杨二郎连话都还没说上一句，就已惺惺相惜。受着妹夫的鼓舞，三太子转回身往他父王心上又插了把刀，誓言非万圣公主不娶。西海龙王连呼三声“都反了天了”眼一翻差点儿背过气，可到底心疼孩子，迁延许久后也随了他意。至于真心错付遭叛逆，却是后话不提。</p><p>“寸心忘记的，都有些什么？”三太子沉浸回忆久未言语，贺兰敏之另起了话头，见菩萨不答又追问，“可有办法再记起？”<br>“也许你并不该期盼她记起。”三太子偏过头不看少年清亮眼神，内心矛盾油然而起。他确实想与寸心兄妹相认，可若寸心不记得便能开心快乐，似乎也可以。</p><p>“我后悔了。”乱石山上篝火旁，喝得半醉的显圣真君拉着三舅哥吐苦水，“说完那句话我就后悔了。我不想当什么司法天神！就算玉帝的位置拱手相让我也看不上。三哥，你教教我罢。”<br>自己都参不透的三太子当时出了个馊主意，讲祭赛佛宝或可解困局，没来得及，没后续。<br>八月十五那天，他们在灌江口杨府等到日落，等到月上，那两个人都没有回来。几个月后到天竺才得了信儿，杨二郎已万劫不复，西海龙女音信全无。<br>他是不信的，什么求欢嫦娥，泼天脏水，欺负死人不会开口无从辩解嘛。直到两个多月前他大师兄传信来“留下了海鲜妹妹”，再加上逾月前杨戬那位姓黄的师弟私访，他才知四堂姐竟在故事中扮演了那么一个不光彩的角色。<br>一再挑拨，给寸心埋下隐痛，再去妹夫面前装深明大义。敖听心，你怎么可以！</p><p>小白龙思及恨处又恶狠狠灌了几口茶，贺兰家小子察言观色，道声“三哥晚安”告辞去。<br>敖烈在廊上直坐到身上凝了露水，囊中不剩一滴，才起身，西南方有石子滑落的轻响传入耳中，捏个决静悄悄过去，见小妹子正爬在墙头。<br>“要出去？”<br>“啊——！”</p><p>敖寸心背靠假山抱膝乖坐着，时不时斜眼去看一下她敖烈哥哥。逃跑被抓个正着是有些尴尬，但她倒没什么害怕的感觉，记忆里这个三哥很好说话，记忆里还有他陪她胡闹替她挨罚。想想她倒是对自个儿正经三哥敖丙没什么印象了，许是他过早着了哪吒的道儿，所以她同他接触太少。<br>“你想离开这里？你想去哪里？”<br>“啊？”敖寸心听他言语偏过脸，听他问完又挠挠头。一口气两个问题，她该先答哪一个呢？其实这里所有人都对她很好，其实她也不知道离开以后自己要往哪儿去。<br>“四公主带你走那天，并没有见过师傅。”玉龙太子做了菩萨多少修养些心性，对敖听心他虽连半句好话都不想奉，碍于寸心还当她好姐姐，也到底是以封号称之，免得妹妹反应。<br>他三妹还在想着前面问题，反射弧愈发长了，半晌儿终于恍过神儿来，试探着道：“三哥是说，四姐不告而取在先，所以你们才以其人之道还治其人之身吗？”她实在不明白四姐和西海三哥生了什么误会，但眼看双方都是关怀于她，便不想他们结下冤仇，更想试着解上一解。<br>玉龙太子听声会意，知道小妹想小事化了，将他姐弟相争归于礼数规矩，那么道个歉赔个礼事情就算揭过去。他出家人不可打诳语，既不能编瞎话又不能全托出，只好笑笑，“寸心既叫我声三哥，便信我罢。我做着菩萨，总不会害你。”<br>敖寸心微微抿唇，乖乖点了点头，敖烈伸出手在她发顶轻揉，一瞬间直觉得似是千年时光未过，他们仍是小时候。</p><p>这厢是兄妹温情，那边是少年冷愁。贺兰敏之仰躺在榻上衣衫均未褪，只呆愣愣望着自己高擎起的左手。是白天牵过龙女的那只手。他清楚记得这只手裹住敖寸心柔若无骨的小手的那一刻，他的心剧烈地颤了颤。若说从前是见色起意，那这一刻，他的心便真的交了出去。可他大包大揽将东海之行的由头都牵在自己身上，再加上刚出海时作的“抢亲”言语，敖寸心现在防他简直是二十万分警惕，譬如刚刚他追着她要解释，而她甫迈进门便反手一推，几乎叫门扇把他鼻尖夹了去。<br>她会不会以后都再不理他了？<br>他要为一时失言付出惨重代价了吗？<br>一夜辗转难眠，第二日早课时贺兰公子一个劲儿栽盹儿，只仗着身份师傅们不来管他。至早课结束正要回去补觉，垂着头晃出殿外，竟有一双刺金绣鞋映入眼帘。<br>“你今天还来帮我录经么？”</p><p>“你不恼了么？”<br>“他们各个都比我本事大，我能恼了谁去？”昨夜受了菩萨三哥一大通教育的龙女无奈认清了现实。反正她本就是出来玩的，也并不想早早回去，“四姐那儿我送过信儿了，叫她不要担心的。”<br>“哦。”她没有躲着他，这样已经很好了。</p><p>平静的日子攸忽过了十多天，贺兰公子眼见得龙女脸上又渐显笑意。</p><p>这日便是仲秋了。这日傍晚，大慈恩寺来了位不速之客。<br>“我是来送药的。”东海的四公主开门见山递过一个嵌满珠贝的锦盒。<br>玉龙太子接过锦盒打开，捻一粒仔细嗅，不置可否。他是知道寸心有臆症的，便在两个月前，他第一次见寸心发病。那天他很是无措，去寻师傅来却发现寸心已经安静睡下。再结合上月十五发生的事情，他现在确定一直以来都是敖听心在为他小妹压制病情。</p><p>“多谢四公主高义。”哄着小妹吃下药见她并无异样只沉沉睡去，敖烈带上房门真诚谢了句。<br>候在门外的敖听心回神慢了半拍，她应答的时候敖烈已经看到她手上多了东西。<br>“这是什么？”<br>“哦。”四公主将两张帖子递给堂弟，“刚一个小沙弥送进来的，说是宫里发的团圆宴请帖。我擅自看了，一张给贺兰敏之，另一张给……范阳卢氏女？”</p><p>邓王府典签卢照邻幺妹卢凌，是敖寸心再进长安所借用的身份。不说唐宫里怎么突然对她起了兴趣，单她现正昏睡着，也是不可能去赴宴的。敖听心自告奋勇要偷梁换柱，敖烈犹豫放她跟贺兰家小子独处会不会多生什么枝节，最后决定，“我与你同去。”</p><p>且按下太极宫宴席不表，仍说慈恩寺内，贺兰敏之下了晚课念起今日佳节想跟龙女一同赏月，虽听说她身体不适早早歇下了，仍决定来碰碰运气。<br>远远见着敖寸心房里亮着灯，贺兰公子的脚步都不由得轻快起来，近前后却发现门窗紧闭。试探着叫几声，“寸心，寸心？”唤得垂首坐在榻边的龙女抬头望来，他心下突然一紧。<br>她哭了？</p><p>敖寸心抬头望来时门便无风自动，敞开来去，待贺兰敏之跨进后又悄悄关上，掩一室旖旎。满屋红烛染红地面染红墙壁，染红两人面颊与情意。他行至榻前站定，她仰首看住他，樱唇开合间：“在你心里，到底是我重，还是嫦娥重？”<br>“嫦娥是谁？我心里只有你。”<br>“你骗我。”龙女泪涌得更快了，扬手便要打来。<br>贺兰公子俯身接住，凑近前去：“我的心里只有你，没有任何人可以代替。”</p><p>又一次只差毫厘。<br>一阵劲风刮过，门窗悉数洞开。贺兰敏之先看见龙女闭了眼向后软倒进她哥哥怀里，然后才觉得胸腹间挨了大力，再接着双脚离开地，仰面朝天飞出去。他后背撞到棵老榆树停了下来，还没来得及疼，又跌在了尘土里。<br>有两双战靴踏近来，一双是蛟皮镂金，一双是乌面粉底。可叹能让四海手足生嫌隙只要一个敖寸心，能让生了嫌隙的真龙姐弟携起手来，也还是一个敖寸心足矣。<br>两道声音同质问：“从实招来你使了什么手段！那皇帝老儿竟管起闲事要将寸心撮合与你！”<br>“我没……”贺兰敏之一句话没答完，喉头涌上阵腥甜，喷将出一大口血来。</p><p>“抱歉。”东海的四公主是个爽快人，道歉也不扭捏，知道自己错怪了贺兰敏之，立马赔不是，更拿出千年海参万年牡蛎表诚意。<br>贺兰公子应一声“不要紧”，再看看擦过嘴角的手帕，仍是没什么实感，除了帕上血迹他并没有觉得哪里不适，这恐怕不合常理。<br>“你是说，是寸心的身份出了问题？”小白龙开口将人引回正题。<br>“七姓十家仍私相婚配，拿圣旨当摆设。这时候恰好有人撞进来，你要是李老九，你会不会放过去？”贺兰敏之跷脚高坐起，放肆不屑道，“给贺兰家娶个出身范阳卢氏的媳妇儿，勉强当得起范例。”</p><p>“……当务之急，要让寸心赶快离开这里。”<br>“我想带她回趟西海，父王和母后……”<br>“她还什么都不知道，当然是要回东海去！”<br>一双堂姐弟又兀自争论，房门突叫人推开，“我要去哪里，便从不需问我的心意？”</p><p>慈恩寺西院有一座雁塔，砖面土芯，高至五层。这第五层挑檐上现在坐着个粉衫的姑娘，正面朝夕阳迎风撒泪滴。在她侧下方的塔壁上有一男子在勉力攀爬，锦靴踩不住砖缝滑了又滑，指尖撑不住发白晃了又晃。声音打着颤，勉强喊与姑娘听见：<br>“我进宫求了姨母，她已让陛下收回成命了。<br>“她教我奏报陛下是为着敏月欲习梵文才接触的你，暂绝了陛下念头。”<br>龙女眨眨眼止了哭，微微偏头看去。<br>“只是，可能要委屈你去我府上待一阵子，等陛下对此事淡忘些你便可自行离去。”<br>龙女眼睛红红唇角微垂，无言无语。<br>“你要是觉得这办法还不好的话，”爬墙的贺兰公子声音低下去连头也不觉低下去，说到“我再去求陛下”时眼睛看向了地面，才突然对十几丈的高度有了认识，后半截儿话直接变成了“啊——”并脚手同软再挂不住了。<br>不过他只坠下不到两丈，停稳后看到是龙女用白绫裹在他腰上，他现在同她面对而立。她离得那么近让他又嗅到了她身上的甜香，他刹那红了脸红了耳根又低头又脚下空了去。<br>“啊！”<br>“哎！”<br>这次更近了，他不敢再低头只好往上望天。<br>“不是教过你的么，我带你飞的时候不要往下看，会掉下去的。”<br>“哦。”他觉着自己手抖的厉害，不过一定是因为刚爬塔太辛苦了，才不是因为她情急之下捞的是他束腹的锦带吧。<br>脑子里乱七八糟不知道都过的是些什么念头，终于抓住个能说出口的：“啊，前面，前面话没说完。你，你要是不乐意的话我可以再去求陛下，还让你留在大慈恩寺？或者，或者你走个过场就行，跟敏月见一面你就可以走了，去哪儿随便你，两位陛下那边我去交代。”<br>敖寸心带着人缓缓落下，贺兰敏之终于脚踏实地松了口气。觑觑龙女面色，似还未拿定主意，便狠咬咬牙：“四姐和三哥是关心于你，我也关心你。但我们都会等你自己拿主意。”<br>龙女总算不再沉默，问起：“你跟三哥是怎么认识的？”<br>“这说来话就长了。一个月前皇后姨母来上香，我送走她之后就找不见你了。我便去求玄奘大师，大师不知道念的什么，没一会儿孙长老就回来了，后面还跟了个白衣公子，孙长老叫他小师弟。我当时就觉得他的神情要比在场的其他人都更急切些，后来才知道你是他亲妹妹……”<br>贺兰敏之备细讲了斗战胜佛是怎么施手段叫出城隍土地问个清楚，玄奘师傅是如何劝三太子不要冲动，后来净坛使者也回来了，调虎离山去东海抢人还是净坛使者出的主意。<br>“……期间还来过一位红服金甲的小将军，不知道是谁，只看着不像第一次来，挺熟门熟路的。他同三哥说了好一会儿话。等到孙长老打听回来南郡降雨结束的时刻，把一切都计划妥当，他才离开。<br>“再后来的事情你都知道了，其他人仍回荆州，三哥带我去东海接你。”<br>贺兰敏之讲完这许多天色早黑透了。这日白天天气很好，夜晚竟无星无月，是以他虽与敖寸心并排坐在塔前阶上，相距咫尺，却辨不清她颜色。<br>有心问她情绪，又不知该如何开口，自愁肠空结。<br>“二十年前我生了场大病……”<br>突听她声调委婉，自叙己身，立马侧耳倾听，生怕错过一个音节。</p><p>“……我也曾觉出许多不对来，但听心姐姐待我很好很好，她稍哄哄我我就糊涂过去了。”<br>贺兰敏之插口道：“四姐不会害你的。”敖寸心摆摆手叫他不消说。<br>“我自是知道四姐不会害我，但她也不该事事瞒着我。还有三哥，他既抢了我回来，为什么不跟我解释清楚呢？”<br>“那我也帮他们瞒着你呢。”贺兰公子也讲不清自己怎么话里竟带了些酸味，人家是姐姐哥哥，他算个什么？<br>龙女似乎愣了愣，却又像是没听见，继续自己的话说：“我现在脑子里很乱，不管是东海还是西海我都不想去。”她将头埋进膝盖间，闷闷发声，“在慈恩寺跟他们抬头不见低头见的也总不是滋味。”<br>“到底是我连累的你。”他手心沁满汗水，指甲嵌进肉里，“就当是换个环境换个心情，到我家去？”</p><p>贺兰公子捐身为皇子祈福期满，有圣旨来晋他为秦王，好不风光。但他自个儿却知道堆满脸的笑意更多地是为着回府队伍里有那位戴帏帽的女郎。<br>敖听心领着军务不好多耽搁，早已经自回东海了，敖烈随着他师傅为“秦王殿下”送行，仍想再劝一劝，可妹子轻纱遮面一个眼色也不与他递。<br>贺兰殿下将玉龙太子心酸踟蹰看在眼里，翻身下马，行近些撩起袍单膝跪倒：“谢三哥成全。请三哥放宽心罢。”<br>女郎胯下骏马不耐起来急踏几步，玉龙三太子叹了口气，交代句“你照顾好她，我寻到办法再来拜会”，摆摆手，“去吧。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;却说敖寸心自二十年前大病一场大眠数月，醒来后别的倒没什么，只每逢十五必犯梦游之症，而那一日皇后武氏去大慈恩寺敬佛恰恰七月有半。就在住持玄奘带贵人们往大雄宝殿去的同时，一道光闪入译经院，一位金色战甲的女将来到众人刚离开的房门前。
    
    </summary>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
      <category term="敏寸" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%8F%E5%AF%B8/"/>
    
      <category term="贺兰敏之" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%B4%BA%E5%85%B0%E6%95%8F%E4%B9%8B/"/>
    
      <category term="听寸" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%90%AC%E5%AF%B8/"/>
    
      <category term="敖听心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%90%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="敖烈" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E7%83%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【残局】第一回 长安贺兰生</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/1/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/残局/1/</id>
    <published>2020-03-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>二十年前天界有一桩大案，昭惠显圣二郎真君求欢不成手刃月里嫦娥，被判南天门外明正典刑，尸身抛入万劫不复之地。此案惊天然于凡间却仿若无碍，只灌江口的二郎庙一夜间颓了，还有人们说起月亮不再提甚上古仙子，尽言纣王姜后尊太阴星君。</p><p>二十年后，东海“八公主”敖寸心“第一次”出海，拣那人间繁华处闯，本自逍遥，不想一日在长安，贪吃摘了大慈恩寺院里的桃儿，被一毛脸雷公嘴的和尚逮住，带到住持面前，然后稀里糊涂就被决定替他们翻译经书抵债，她四姐敖听心来捞人不成，现出真身威慑时被人瞧见，倒为那刚出世的小皇子添了祥瑞。<a id="more"></a></p><p>“……我说的都是真的，我又不认识你，骗你干嘛。”<br>“我原当是这寺里有人要蹈会昌旧事，但瞧你一手御水神通确不似凡女，本公子就信了你这一遭。”<br>“算你识相。既然话说清楚了，那本公主可以走了吗？”<br>“今天是可以走了。明日再来。”<br>“啊？凭啥！？”<br>“依姑娘所言，本公子被困在这里吃斋念佛全都是拜您四姐所赐，没您四姐显灵那李旭轮不过是陛下第八子，何须大张旗鼓祈福造势？要整整三个月啊！这才过了一个月，嘴里都已经淡出鸟来了，再不寻点儿乐子本公子要疯了。”<br>“所以我就是那‘乐子’？”<br>“对。”<br>敖寸心第一天见贺兰敏之只想撕烂这纨绔的嘴，不过惦着姐姐“不得伤害凡人”的叮嘱，只撤了水台，把他丢在荷花池里浸过，未曾再假颜色。</p><p>敖寸心第二天依约而去时，已是日上三竿贺兰敏之却仍酣眠高卧，她气性起来就去掀他被子，手伸到脸侧突觉鼻息火热，再一看，现下处暑时节，这人怎的却裹得像个粽子？</p><p>“我看那树栀子花开得好，想叫你一起看又怕你恼我了，犹豫了会儿就打起喷嚏来。”贺兰敏之捧着敖寸心熬制的暖身汤娓娓道来，间或闭上眼感叹一句“舒服”。<br>“不是叫你早点回来换衣服饮姜汤嘛！”敖寸心一边摆弄着手炉里的炭一边随口数落。<br>“我泡成那样怎好给人知道？我不要面子的呀！？”贺兰敏之一脸理所当然的“面子比命重要”论调让敖寸心手下一顿。紧接着“我寻思酒也是暖身的，没有姜汤就喝点儿酒咯。”让她开始怀疑这人是不是已经烧坏了脑子。喝了酒当时热，过会儿就更冷了呀。<br>“你今天同我去看不？”见姑娘不动也不说话了，贺兰敏之往前探探身问道。<br>“哎你当心被子漏风再添层病！”敖寸心回过神来忙给人紧紧被角，顺便把熄了明火的手炉给他塞进去。她奇怪自己怎就莫名对这刚认识的少年上了心，而且照顾起他来轻车熟路，是以方才有些出神。在龙宫都是前呼后拥从来只有别人伺候她的份儿，她是怎么知道手炉要怎么点的呢？“等你病好了再说吧。”敖寸心想着随口敷衍一下，等他病好了可能就忘了吧。<br>少年却不依不饶起来：“那不行！万一我躺太久花都谢了怎么办？”<br>“你就不怕病上加病一命呜呼？！”<br>“你是神仙你会看着我死吗？”<br>“……”有一阵子沉默。</p><p>“等午后再说吧。”敖寸心被少年撒了星子般的眸子盯着，拒绝的话怎么也再说不出口了。“刚叫人去回玄奘大师说你病了才没去早课，这就得得跑出去，也不怕落下装病的名儿……”<br>得了应承的贺兰敏之早就笑得见牙不见眼，就这点还价，自然无异议。</p><p>这一时折腾已经到了该用饭的时候，寺里僧众过午不食，贺兰敏之虽皇亲贵客于此事却并无特殊待遇，中午这顿随着吃得比较早。不过他今天没用早饭，即便病中食欲不佳，也早有些饿了。<br>“烫。再吹吹。”<br>可是！可是谁来告诉她敖寸心，为什么要她来喂这人吃饭？！为什么来送饭的小厮把食盒放下就跑了？！<br>“寸心？是不是你也饿了？要不你先吃点？”<br>“啊？哦。”迷迷瞪瞪神思未复的龙女勺子都快递到嘴边儿了终于醒过神儿来，“啊，你，你一个病人的，我才不吃呢！我怕过了你病气！”<br>贺兰敏之眨眨无辜的大眼睛，朝桌案方向努努嘴。敖寸心看着食盒里躺着的另一碗粥，脸渐渐红了。<br>“等等！谁许你唤我闺名了？！”</p><p>吃过饭又服了药，贺兰公子说困了要眯一会儿，但不肯放敖寸心走，“我就眯一会儿，就一小会儿。等会儿我们还要去看花呢，你别走了。”<br>敖寸心被他缠磨得无可奈何，向榻边小几旁坐了，从乾坤袋里掏出贝叶经片和纸笔来：“我不走，我就在这儿，你安心睡吧。陪你胡闹半晌我得赶赶进度了。”<br>“你们神仙都懂各国文字的吗？”她突叫这问题问到了心坎儿里。<br>并不是所有神仙都懂所有国家的文字的，玄奘法师留下她当时她也想问何以要她一个东海龙女去翻西天的经文，虽然她真的看得懂。听心姐姐说她是小时候特请了先生教的，三界内不少熟人都知道，玄奘法师是如来佛祖座下金蝉子转世，自然也知道，只是她自己二十年前一场大病忘了这些细枝末节。<br>敖寸心出了好一会儿神才想起自己还没答人问话，偏过头去看那人已经睡着了，刚张开的嘴便无声地又闭了起来。</p><p>一觉睡到傍晚，再加上吃的药里有助发散的，醒来后贺兰敏之觉得自己已经是个健康人儿了，嘟着嘴不想接敖寸心递过来的外袍。<br>“穿上。”<br>贺兰公子摇摇头。<br>“穿上！”<br>贺兰公子缩了缩。<br>敖寸心从乾坤袋里掏出捆仙绳，还没开口，贺兰公子麻溜接过衣服穿上了。看着他怯怯的眼神，敖寸心仿佛做到了一件早就想做的事情般深舒口气又突然僵住，为什么想这么做？又是想对谁做？</p><p>直到去了花圃敖寸心仍是心不在焉，贺兰敏之摘了束栀子花捧到她面前，她抬头看看他，犹豫着应不应该接。<br>“不喜欢栀子花吗？”少年的声音带着显然的落寞。他侧身回望她视线停留的方向，“还是说，你更喜欢丁香？”<br>那是丁香吗？敖寸心于花道不甚了了，因为海里是种不活的，而且眼前这低矮灌木只见叶片不见花，即便从前有人送过，她又怎能认得出来呢。<br>“丁香花期过了，想见要等明年了。”贺兰敏之高了高声，拉过敖寸心的手，掰开，将花硬塞给她，然后就转身。<br>“回去了。”</p><p>那一日其实有些不欢而散，但过后谁也没再提。<br>贺兰敏之没多歇，隔天就照常参加功课。早课晚课之间他原是听大德讲经或与住持对谈，但在他生病的第二日，玄奘大师突然出门去了，于是他自寻了协助翻译的托辞，空下来的时间都赖在敖寸心身边。<br>说是协助翻译，然他对那曲里拐弯的梵文实在一窍不通，也就充当个端茶磨墨的角色。本要拿御赐的名墨来显摆，被敖寸心以“我这只是初翻，临时之用不值当”拒了后，贺兰敏之再不肯凑合用团黄，特特回自己房间取来了上好的蒙顶甘露。<br>贺兰公子一本正经炙茶、碾茶、罗茶、烹水煎茶，最后把一碗碧绿茶汤敬上，敖寸心尝了，走了走神，再望见面前人期盼的神色，硬把差点脱口而出的“好熟悉”拗成了“好喝”。看着少年闻言而绽的笑容，敖寸心说不出理由地心慌起来，仿佛身处虚幻梦境般不踏实，又不太想醒。<br>“我央你个事儿。”贺兰敏之语带笑意的请求把龙女拉回现实中。<br>“你说。”<br>“过几天就是七夕了，我想你帮我个忙……”</p><p>“你那天说起七夕央我帮忙，我还以为要我帮人乞巧，那可难死我了。”带着贺兰敏之隐在甘露殿檐上看下面宫人们来来往往，敖寸心踌躇满志，“还好是要我捣乱，这个呀，我最擅长啦！”龙宫里倒是也过七夕，不过东海龙宫数她一个她听心姐姐一个，都是不爱女红的，也无需担忧往后嫁去的人家要做活，七夕早被她们过成吃吃喝喝撒娇胡闹的日子了。<br>“喂，我只是求你帮忙莫让敏月太出挑，你别乱搞啊！”贺兰敏之听她搞事儿前兆般的发言倒是有些紧张了，他有点儿嘀咕自己是不是请错了神。<br>“是是是好好好。”敖寸心看着他捂嘴偷笑，“妹妹自然是你的心头肉，我懂我懂。”<br>贺兰敏之不想跟没个正形的敖寸心掰扯，给了她个白眼，转过头指指一众宫娥簇拥下缓步而来的少女们，“敏月来了。你给我认清楚了。”<br>“哦。”<br>最右的女孩儿一袭鹅黄宫装配透白披帛，十三四还未长开的年纪，梨涡清浅，对谁都柔柔的笑。<br>“你妹妹是三界少有的大美人儿。”<br>敖寸心赞道。从他开口央她至今她从未有过疑问，仿佛他合该有个妹子，他妹子合该是那个样儿。<br>“那是自然。”<br>敖寸心偏过头看少年得意神色，想问他是否知道哥哥比妹妹更美，又怕他觉得被冒犯。</p><p>喜蛛应巧敖寸心弄湿了盒子阻蛛儿结网，穿针乞巧敖寸心在针孔张了水膜要叫她各个都难击破，远远望见有明黄衮服之人向这边来时贺兰敏之拉拉她衣袖，敖寸心瘪瘪嘴，抬手捏了个诀将一大杯葡萄果酒打翻在少女裙上。<br>“姨母请恕敏月失礼。”<br>“你去吧。”<br>高台而坐的美貌妇人挥挥手，赦她走了。</p><p>“我穿好了！”有小姑娘兴奋的声音吸引在场众人聚焦，也掩护了贺兰敏月没入夜色当中。<br>“是韦氏的女儿。”贺兰敏之站起身，见敖寸心还在看，借话引回她注意力，下一句才是正题：“我们走吧。”<br>“不看了吗？不知道后面还有什么节目……”敖寸心有些意犹未尽。<br>“左不过拜巧姐乞姻缘有什么好看的。”<br>“我也可以顺道拜拜一起求求呀，我一个小两千岁的龙了……”敖寸心话这么说人倒也起了身。<br>“你不若求我！”<br>听见这没头没脑的话龙女脚下一趔趄。</p><p>她没跌下去，他揽住了她。<br>她见他眸子里都是自己，她见他脸上并无调笑。</p><p>“谁？”<br>他俩一番动作被耳聪目明的奉宸卫听到，敖寸心忙收摄心神裹了人走，临走学了声猫叫。<br>“是猫啊。”<br>“讨厌的猫。”</p><p>夜色深沉不辩方向，敖寸心带着贺兰敏之落下地来准备找一找回去的路。<br>“这是哪里？”<br>“海池。”<br>“我们还没出宫？”<br>“往左往左再往左，你再转个弯我们可以回甘露殿了。”<br>“……”敖寸心行开两步，扯扯衣角，“我，我也没有很想……再说那织女自己都顾不住，如何应人祈祷。”下界凡人见织女与牛郎一年可得一天相会，虽无朝朝暮暮到底长长久久，可在那九重天之上鹊桥搭起到散去才多片刻，刚牵起手便要放开，都不知道上句话说完还来不来得及说下句。<br>“不妨碍你求我。”<br>“我堂堂龙公主求你一个凡人？！你也太张狂了吧！你是上次没泡够还是脑子进水了……”龙女胸膛急急鼓动连珠炮吐出一句紧接着下一句。<br>“那我求求你？”<br>得，一定是脑子进水了。敖寸心翻了个白眼决定不说了，原地转身便要化龙不妨那人已行至她身后，这下好了她胳膊一抬将人扫进了御池里。</p><p>贺兰公子又病倒了。<br>这次敖寸心没去照顾他。她把人带回去施法去了水迹，再学了次猫叫吵醒他的随从，让人“恰好”发现他，以为“前几天怕是没养好，这次可要叫主人好好休息”。<br>贺兰敏之这次养病敖寸心没来过，他赌气一回药都不肯喝，可年轻的身体也只用了三天，又自己恢复生命力。</p><p>倒不是龙女心狠，是她被梦魇着了。那一日敖寸心回到自己房间睡下后就做起梦来，先是反反复复她从海池捞起贺兰敏之的重现，十几遍下来场景起了变化，黑夜变成白昼，少年白衣也染上血迹。<br>大慈恩寺上上下下就敖寸心一个女的，她闭门不出没人敢进去。是以到第四天早上贺兰公子终耐不住时，推开门只见龙女昏沉沉缠绵榻上，前几天还娇嫩如花的容颜憔悴可怜得让人心碎难自已。<br>“寸心，寸心！”三两步抢至榻前，贺兰敏之声音带颤，将龙女搂到怀中，抚着她面颊连连恳求，“寸心，不要吓我，寸心你醒醒啊！醒醒，寸心，是我不好，我不该同你置气。我错了，我知道错了，你快醒过来好吗？啊？”<br>龙女两眼未睁，不知是梦是醒，气若游丝般问了句：“爷不生寸心的气了？”<br>听得还能答话贺兰公子心弦一松，蓄满眼眶的泪大滴大滴流下，滴在龙女额上，滑入鬓发之间。<br>“不生气不生气。我怎么会生寸心的气呢，我永远不会生你的气的。”放软声音答过，见龙女松弛了眉头，贺兰敏之朝门外摆摆手，跟着他来的小厮明了主人意思，点头去了。</p><p>敖寸心真龙之身毕竟强横，受了开解，不待去寻吃食的小厮回来，眼睫急颤已是要醒的征兆。<br>“寸心？”贺兰敏之擦擦眼泪，挤出个笑容。<br>龙女听见男人温柔的声音，朦胧望去是张惊喜欣慰的脸，张张口，一声呼唤到了唇齿间，突又消散。</p><p>“我做了个好长好长的梦。”<br>“梦到什么了？”<br>“不记得了。”<br>醒过来的一瞬，梦的内容如潮水退下，只余伤感在心间。</p><p>自那日龙女梦醒，贺兰敏之连听经也推了，日日午后准时至译经院报到，在端茶磨墨之外又给自己寻了代笔的差使，敖寸心只管开口，他操一笔飞鸿戏海小楷，仔仔细细记下。<br>“真性有为空，如幻缘生故，无为无有实，不起似空华……”龙女诵完顿住等他写，顺便咬口香瓜细嚼慢咽。<br>贺兰敏之写着写着皱起眉头：“什么空什么实的，到底讲些什么意思？”<br>敖寸心拿手兜住吐了瓜子，答曰：“你去问玄奘大法师吧，我可不知道。”<br>贺兰敏之撂下笔，微微一笑转过身：“那我问个你知道的。这瓜甜吗？”<br>敖寸心又咬了一口，鼓着腮帮含混不清：“还可以，挺甜的。”她手上这瓣儿香瓜只剩下最后一口了，她加紧嚼着嘴里的同时，盯着瓜的眼已经弯起来了。<br>贺兰敏之欺身过来：“我尝尝你有没有骗我。”<br>敖寸心一声惨叫：“啊——最甜的一口我特意留……”</p><p>一句话在她抬头间再也不会被说完。<br>几天来她刻意保持的距离被他轻易突破，又一次呼吸相缠。<br>他继续接近，似要将唇舌间的甜蜜与她分担。</p><p>“主人！皇后陛下来了！”</p><p>“我先回避下！”</p><p>匆匆避入后室的敖寸心既想不起施展神通，也无心思去听姨母与甥儿寒暄。她虽离了那人气息间，仍若见俊脸在眼前。一颗心在腔子里扑腾腾乱跳，烧红了脸，更要命的是涌动着的感情，似期盼？</p><p>不可以。<br>什么？<br>不可以！<br>为什么？</p><p>有另一种声音挤入灵海，有另一种感情漫上心间。<br>龙女手上一湿，低头看。<br>敖寸心，你怎么哭了啊？</p><p>这厢龙女眼滞耳塞对外事恍若无觉，外头雍容华贵的美貌妇人责得外甥哑口无言。<br>“你有没有胡闹，让姨母见一见。”<br>“……”<br>“武团儿！”<br>“在！”<br>尚宫女官莲步轻移往掀帘，一声佛号解急难。</p><p>武氏皇后微挑眉尖：“大师不是去往荆州了吗？本宫还以为今天无缘得见。”<br>花甲老僧耳已顺心无澜：“贫僧不知陛下大驾光临，迎接来迟，还请赎罪，则个。”</p><p>敬香礼佛按部就班，解签对答莫测深言，只苦了贺兰家的公子坐立难安。好容易金乌西坠，送驾到山门前，他无心听姨母意味不明的交代，胡乱应了，待銮驾起就转身急奔，一口气跑回去译经院。<br>案上残篇犹在，粉红龙女不见。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;二十年前天界有一桩大案，昭惠显圣二郎真君求欢不成手刃月里嫦娥，被判南天门外明正典刑，尸身抛入万劫不复之地。此案惊天然于凡间却仿若无碍，只灌江口的二郎庙一夜间颓了，还有人们说起月亮不再提甚上古仙子，尽言纣王姜后尊太阴星君。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十年后，东海“八公主”敖寸心“第一次”出海，拣那人间繁华处闯，本自逍遥，不想一日在长安，贪吃摘了大慈恩寺院里的桃儿，被一毛脸雷公嘴的和尚逮住，带到住持面前，然后稀里糊涂就被决定替他们翻译经书抵债，她四姐敖听心来捞人不成，现出真身威慑时被人瞧见，倒为那刚出世的小皇子添了祥瑞。
    
    </summary>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
      <category term="敏寸" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%8F%E5%AF%B8/"/>
    
      <category term="贺兰敏之" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%B4%BA%E5%85%B0%E6%95%8F%E4%B9%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【残局】楔子</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/0/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/残局/0/</id>
    <published>2020-03-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“如果你和三公主的婚姻再继续下去，你们家也会闹出人命。”<br>望到广寒宫中你追我赶的蓝白身影时，杨戬才了悟王母所说“闹出人命”之意，他终还是低估了那女仙的狠戾。</p><p>“结束这段婚姻，你和她，就都可以得救了。”<br>飞身穿越九万里天地的须臾，杨戬的思路几乎都被那人提点过的前路占据。</p><p>终于在必须作出决定的最后时刻，他叹了口气。<br>“仙子，对不住了。”<br>杨戬抢了她的剑，刺入她的身体。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;“如果你和三公主的婚姻再继续下去，你们家也会闹出人命。”&lt;br&gt;望到广寒宫中你追我赶的蓝白身影时，杨戬才了悟王母所说“闹出人命”之意，他终还是低估了那女仙的狠戾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“结束这段婚姻，你和她，就都可以得救了。”&lt;br&gt;飞身穿越九万里天地的须臾，杨戬的思路几乎都被那
      
    
    </summary>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你来我往</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E6%88%91%E5%BE%80/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/你来我往/</id>
    <published>2020-03-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>复健尝试，沙雕脑洞，烂尾警告⚠️<br>以及！内含女化！不能接受的不要点！<a id="more"></a></p><hr><p>却说黄天化攒心钉打死了魔家四兄弟，杨戬化形的花狐貂迎风换回本相，在哪吒引荐下与之相见毕，三人同回相府献了功，黄天化赶往武成王驾前，哪吒便欲邀他杨二哥一起去西岐城里寻些好吃食。转头刚呼出个“杨”字，却哪里还有什么二郎在，小少年挠挠头咂咂嘴，一跺脚，“嘿呀，小爷又没说要你请客，至于吗？”悻悻然寻自家哥哥去了。</p><p>另一边浑不知自己被如何冤枉了的杨二郎借金光刹那间已离了西岐，死盯着城门楼上写着“灌口”二字的牌匾，站了一刻。他承认自己是被黄家一门和乐融融的画面迷了眼，醒过神来的时候已经到得了此处。思念如野草，风一吹撩得心痒痒的，却近乡情更怯，迈不动脚。<br>——离家一年余，她会想我吗？</p><p>推开门前是英俊潇洒二郎真君，推开门后是温婉娴雅圣母娘娘。院子里没有真龙公主的影子，金莲步未停，径往厨下去。<br>他是在城门口远望见迎面而来亲妹子时生的急智，扮成妹子的模样见她便可不用脸红。</p><p>敖寸心听着脚步声近，撂下手里水瓢脚下一旋已扑到他面前：“东西送到了？他可喜欢？”眼里满是亮晶晶的期待，他尚不知道她问的是什么“东西”所以不及接口，眼看着她精巧眉头皱起话锋急转弯：“三妹你是不是回来的太早了些？你真的送到了么？”害怕被识破的人张口就来：“啊我路上碰见康大哥出来办事儿我就让他给捎去……”最后几个字声音越来越低因为他眼见着她眼中的亮光暗淡下去。</p><p>龙公主无声叹口气。原指望三妹去见了他回来也能跟她讲讲，这下她原先盘算好的一堆问题都没了依据。<br>杨戬化身的杨婵这一刻脑海中喜忧参半，喜的是以三妹脚程往返西岐需要时间，忧的是他最不知道该拿情绪不好的敖寸心怎么办。<br>杨府的炉灶也似成了精怪这时候咕嘟咕嘟响起给男主人送上阶梯。<br>“水，水开了呢。”挤了个笑绕过龙女，杨戬打眼一扫已经明了了下一步，挽起袖子抖开面条热腾腾煮下满满一锅，趁机做了表情管理还调整了语调：“正好我回来了寸心你可不能吃独食啊。”<br>“说什么呢我是那种人嘛～”只片刻龙公主恢复惯常的娇嗔还伸手在他腰里掐了把，让披着伪装的妙道真君乐陶陶醺醺然几乎忘记自己伪装身份。</p><p>杨戬用托盘端着两份甜水面随敖寸心往前堂去，他本意一手一碗拿了便是了被龙公主敲手背念了声“烫的”立马乖巧听话，再后来才意识到那瞬间触碰直达心底。<br>——一年了她还生气吗？一年前他们本该紧紧相拥的。</p><p>“好吃吗？”<br>这次甜水面的酱料是敖寸心调的，现下已经失却了从三妹嘴里了解那人反应的机会，也只能退而求其次从妹子的评价里找点儿根据给自己提振信心。<br>“好吃。”<br>杨戬说的是实话，在西岐久了怀念家乡口味是有加成，但最主要还是这面确实吃着爽快，还有后味回甜。<br>敖寸心听他毫不犹豫的夸赞笑开了颜，直勾勾盯着杨家“姑娘”，盯着她吃饭，再靠想象幻化成那人的容颜。<br>——她挺想他的。虽然时日尚短这想念还不够浓烈，还不能让她放下矜持冲去他身边。</p><p>吃完饭还一起喝了茶一起赏了花一起出门逛了一圈。<br>他故意往人多地方走她拉紧他的手，她几次被挤得贴住他，许是因为女孩子的身量更接近些连她身上香味都仿佛更加清晰了，直到她房间的门在他面前关上他才恍然回神，他开始踌躇要不要再推开这扇门进去。<br><br><br>华山圣母娘娘到西岐扑了个空，转回家冷锅冷灶还黑着灯。<br>第二天早上看着一脸欢喜的嫂子自顾自盘算“过几天再给他做了送去”，杨婵不知道自己为什么脱口而出是“他们马上要开拔去打朝歌，还是省省”。</p><p>哦对了那天杨二郎回营只找着个空碗，李哪吒到底没找着人一起吃饭，恰好看见一点不跟他二哥客气三两口就全填了自个儿的空。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;复健尝试，沙雕脑洞，烂尾警告⚠️&lt;br&gt;以及！内含女化！不能接受的不要点！
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好姐姐</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E5%A5%BD%E5%A7%90%E5%A7%90/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/好姐姐/</id>
    <published>2020-03-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“好姐姐。”他在她耳边呢喃。<a id="more"></a><br>她微微怂了怂臀，挪了个更舒服的位置，一股湿热覆上他小腹，两团柔软紧贴在他胸前。<br>“好姐姐。”他控住她后脑想索个吻，却又被她偏头躲开，只蹭到点她柔嫩的面颊，不过也足以勾出他胸中郁结，让他全身血液澎湃奔涌。<br>“好姐姐，”他声音突然哽咽，只好停顿了一会儿，那好看的喉结来回滚了三趟，才说出后半句：“我想你。”<br>闻言，正在他身上扭动的女子突然安静。</p><p>女子修长手指摸上领口，紧了紧衣襟。他识破了她扣起扣子的意图，一手去握住去阻止，一手从脑后滑到背后，迫使她停留。</p><p>女子神色转向哀婉，退缩。<br>他眼角渐渐染了些红。<br>她终是拗不过他的力道，他得偿所愿再吻上了她的唇，他贪婪品尝她的津液，他回忆着她曾经对他做的，学着去挑逗丁香般的小舌。</p><p>起初她并不回应，只由着他舔过红唇贝齿，僵硬着身子试图假装感受不到他的虔诚。<br>后来他渐渐熟练起来，撬开齿关叩问灵肉，她身体软了心也软了，又勉强自己再多一丝清明，道一句：“我不是想害你。”<br>“嗯。”他绽了个笑，“是我想你。”</p><p>她失神片刻，这片刻里任由他摆弄。回过神来时已被剥了个干净，与他坦诚相见肌肤相亲，让她脸红。<br>他吻吻她嘴角，再唤一声：“好姐姐。”<br>她是他情路上的引路人，亦是他唯一的同行者。<br>他唯一了解过的只有她的身体，了解她的外冷内热，了解她的心口不一，了解她紧攀住他臂膀的双手，绝不会将他推拒。</p><p>他的吻沿着下巴、脖颈一路向下，在她心口流连一会儿，再向上折返，返程中她开始喘息。<br>“放轻松。”他说完含上她白嫩嫩的耳垂，却达到了反效果，让她更加紧绷起。</p><p>“啊……哈。”终于，她拢住他头颈的手臂卸下了大半力道，仅软软搭着，头颅也靠向他肩头，娇不胜力。</p><p>借着余潮他再次开始抽送，已经润滑起来的道路不再艰涩，任由他开拓，任由他探索，路上的所有起伏既陌生又熟悉。<br>犹记当年初试，躲闪的是自己。<br>想到这儿他忍不住摇摇头，她露出些疑惑神情。他并不去解释，只轻轻拉近她，再闭上眼，果然很快就迎来香甜美味，交融。</p><p>禅房里没有燃灯，没有烧炭，却不寒冷。<br>她一腔柔情潺潺落下，和他的汗水汇同。</p><p>她轻吁口气再次放松下来，他想捋捋她头发给个安慰，却不防她突然发力，缺了一边支撑他就这么向后仰倒，还没看清壁画上菩萨的表情，视界又被她的笑占据，她握住他双手，她掌握起主动。</p><p>“……姐、姐，好姐姐……”<br>“再等等。”</p><p>—————</p><p>许仕林也曾高中，也曾打马游街汴梁城。却不恋官场刚花甲即告老还乡，再度操持起保安堂。<br>听说重开张那天有妙龄女子来应聘，他称一声“青姨”将人让进厅堂。<br>二十年后驾鹤去前许掌柜本想将自家儿女托付一番，却听伙计回报“张大夫出门了，又去纠缠后巷白家公子呢”，便笑一笑，轻轻閤上了眼。</p><hr><p>后记：这篇是因为鱼头《爱恨交织》提到青法了才起意写的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“好姐姐。”他在她耳边呢喃。
    
    </summary>
    
      <category term="其他" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E5%85%B6%E4%BB%96/"/>
    
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="青法" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E9%9D%92%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>说我爱你</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%AF%B4%E6%88%91%E7%88%B1%E4%BD%A0/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/说我爱你/</id>
    <published>2019-11-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>就好像迎出新天条的第一功臣并不是刘沉香一样，他和小玉也并不是新天条下第一桩神仙婚礼。<a id="more"></a><br>这新天条下第一桩婚礼的新娘子应付完一天宾客，刚在婚房坐下喝口茶还没喘匀气儿，新郎便推门走了进来。</p><p>三公主顺手又翻了个杯子给倒了茶，笑问：“怎的不陪客人了吗？”<br>二郎真君再不是在前厅时那风光霁月模样，急色色上前搂抱住龙女，还埋在女郎颈窝深深吸气。<br>“唉呀好痒。”敖寸心被他气息激得忍不住笑出声来。软甜甜声音入耳，杨二郎心头一颤，不由得手臂更用上几分力，仿佛只有用女郎那柔软的地方紧紧捂住才能避免他的心脏跳出胸口去。</p><p>洞房不是第一次，抱她也不是第一次，可在洞房花烛夜抱她，还真真是第一次。强忍半晌压下鼻头酸楚，杨戬直起身来，打桌上取了酒壶酒杯，三下五除二办完既定程序，酒液刚滑下肚，长臂一展捞起女郎再伸手托稳了，微微扬起头看定她，轻声却清晰地言一句：“我爱你。”<br>敖寸心这边突然离了实地，一声轻呼下意识将两腿缠在了他腰上借力，刚想嗔怪句，听见他话语，突变了脸色，纤纤玉手化成利爪从人肩头前移。双掌围定他脖颈要害，两拇指正按住喉头，只要再一用力：“你是谁！？不说的话信不信我掐死你！”</p><p>说完那句没得到想象中的温香软玉，饶是智计百出的二郎真君也被打了个措手不及。<br>敖三公主以一千七百年日日夜夜赌咒发誓不肯“上当受骗”，司法天神苦思冥想，脸色沉了又沉，不得已建议：“听声音宴席还未散，咱要不去前头寻托塔天王的照妖镜来？”<br>龙女转转眼珠暗思量他既敢提这出难道真的是真的真的不带怕的？再想想杨府重重禁制现下又恰聚集着满天神佛，再大胆的魔头也没必要在这时这地冒风险。蹙起眉犹犹豫豫问句：“你真的是杨戬？”可手上并不敢放松，远的不说那人师弟就是个神通广大的，亦曾哄骗过她。<br>——该怎么办呢？照妖镜虽好但若让她以现在这个姿势跟他出去，不管照出来是真是假——<br>敖寸心被自己脑海里的想象吓得打了个激灵，再赶紧摇摇头把画面抹去。</p><p>他又提“那会儿路过假山时候你扯了我衣袖，我以为……”</p><p>嗯？那会儿？假山？</p><p>正堂前院里高朋满座推杯换盏，老谋深算的家伙们客套着，年轻人却不得趣。随着夫君敬完一圈酒敖三公主借口更衣，不期然看了幕“私会”，男主是她东海八弟。<br>“你爱不爱我”是懵懵懂懂少年男女最爱问的问题，听了百遍千遍“爱你”也仍忐忑仍想再追问一句。<br>他寻来时她离席尚不久，他想出口唤她被她掩住轻“嘘”。<br>她不愿打扰小情侣，他们转身时身后飘来轻语。</p><p>“……我以为你想听这句。”</p><p>敖寸心闻言愣了一下下，勾起唇露点笑意，攥住他脖子的小手不仅没松开，反而更用了力。</p><p>“爱之一字最惹相思，杨戬他……”</p><p>呼吸开始不大畅快，声音有些涩滞：“你逆鳞在耳后发里……”说到这儿杨戬悠忽忆起。</p><p>那个不太清晰是何年何月的午后，恰满园春色风正好，他在廊下看书，她走过来挨着他坐了，俯下身枕上他膝头。<br>她问他看的是什么，他说，“一个熟人的传记。”<br>许是因他们也有个狐狸成精好朋友，她絮絮叨叨一个劲儿同情那祸国殃民苏妲己。三千情丝绕指柔，她的话他早听不进去，那一刻他突然有些理解了商王，江山哪里能与美人相比。</p><p>后来他再找不到那卷书了。后来她缠着他还想听，那时年轻气盛恼她不知欲取也需予，编了个“讲过便是，只说一次”红着脸逃开去。</p><p>敖寸心听他叫破她弱点时便卸了力，这时候未阻拦，被他又抱了去。<br>他们胸口贴着胸口，他低声在她耳边细语：“我改了主意，以后每天都会说‘爱你’。”</p><p>红烛燃尽日高企，醒来讲完第一句，龙女摸摸鸡皮疙瘩纠结了：“这话听不到时候怪想的，一直听怎么有些肉麻……”二郎真君不待她说完神色急，低头将那惹是生非的小嘴又含了去。<br>敖三公主费尽力气挤出句含含糊糊的：“莫让小辈儿们看笑话。”止住了天神大人兴头，待人理好衣开了门，又扯人衣袖哼出三个字轻如蚊蚁。</p><p>沉香小朋友传菜正忙碌，对着迎面儿来的人嘴上没个把门儿的：“哎呀大清早丁香你脸怎么这么红敖春又怎么欺负……”看见跟在女郎身后一脸严肃的人恨不得把自己舌头咬下来吞进肚子里。<br>小玉救命，娘亲救命……等等，舅舅耳根怎么那么红呢？</p><hr><p>后记：那个“爱只说一次”梗儿没错是我被动画片宝莲灯主题曲洗脑的结果哈哈哈</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;就好像迎出新天条的第一功臣并不是刘沉香一样，他和小玉也并不是新天条下第一桩神仙婚礼。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>粉蝶暗偷香</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E7%B2%89%E8%9D%B6%E6%9A%97%E5%81%B7%E9%A6%99/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/粉蝶暗偷香/</id>
    <published>2019-11-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>夜深人静，杨府正厢主卧，司法天神二郎真君还在伏案加班。<a id="more"></a><br>真君夫人自打生了孩子后性子愈发“和顺”，现下一边颠了儿子哄觉，一边踱步过来替丈夫把灯挑亮些，温温柔柔交代句“不急的就放一放，身体要紧”。<br>杨戬抬头上上下下打量遍妻儿，绽开笑颜轻轻“嗯”了作为应答。他少年时的梦想终是实现了，他娶回了心爱的姑娘，还有了连接他与她血脉的孩子，所谓“幸福”可能就是这个模样。<br>敖寸心被盯久了有些害羞，饶是前前后后与这人做了近两千年夫妻了，她依然还完整保留着少女情怀的美与娇。<br>“我，我先带盟盟去歇息。”<br>龙女起身走的头两步有些虚浮，杨二郎在她后面抿嘴想笑，又怕她听见了着恼拿拳头硬压着嘴角。</p><p>敖寸心将孩子在卧榻内侧安置好，去卸了珠花褪了罗袜，转回来兴许是见儿子睡得不太安稳，忙挨着小人儿躺下，轻轻拍着，轻轻哼唱着。<br>杨戬批复呈文的手顿了下，又继续，只是字迹似乎更柔和了许多。批几笔就抬头望望，这岁月静好。<br>女声哼唱的摇篮曲终是渐渐低落，乃至停了。真君大人望向龙女背影耳边又响起头前她那句“不急的就放一放”，莞尔一笑从善如流，搁下笔揉揉脖子，蹑手蹑脚摸上床，放下纱帐呵暖双手，依在夫人身侧。</p><p>龙女下午哄儿子午休时其实已经睡过了一觉，这时候实在不太困，是以杨二郎虽然动作极致轻柔，也惊走了她刚哼小曲儿养出来的瞌睡虫，这下黑暗里她睁着两只水灵灵大眼睛，再睡不着啦。<br>背后男子的气息平稳绵长，拂在她耳尖有些痒。抬手搓一搓，干脆翻身朝向他，小手搭住他腰侧时察觉到那人僵了一下，龙女转转眼珠，用最轻最轻的声音问他：“你也睡不着吗？”<br>半晌才有个几乎听不见的“嗯”回答她，要不是他点点头碰到了她刘海，她真的会以为是幻听了。</p><p>在龙女等待回答的片刻里，二郎真君其实已经默念了三遍清心咒语，堪堪压下被撩起的小小火苗。他将这司法府从天上再搬回灌江口本就是为了多陪伴家人，天上一天凡间一年，往日一天的工作量现在有一年时间来做，哪里需要宵衣旰食加班加点，他日日拖到这么晚才就寝，还不是因为，不方便嘛！<br>继续专注默念清心咒的真君大人不知道自家夫人心里又在转些什么。只觉得敖寸心小手摸索着从他腰里往上爬，一直爬到他颈边，又摸上他脸颊，然后听见她说：“你亲亲我好吗？”</p><p>龙女话说得竟有些哽咽，回忆起来她的丈夫好久没亲过她了，如果不算那些落在额头脸颊的吻的话。<br>他们是赶在她显怀之前操办的婚礼，忙完一整套繁琐仪式又忙搬家，饶是她真龙之身强横也疲乏得很，歇息了些日子，还没来得及再腻歪，例行请脉后医圣爷对她夫妇苦口婆心劝道，“注意保养，毕竟月份渐大”。她夫君虽没有借此就躲出去，但相处间手脚规矩了太多，让她难免有些失落。</p><p>他的唇果然又是落在额头，敖寸心心里一紧突然委屈想哭一哭——听说世间会有男子趁妻子怀孕时出轨，他是没有的；可还听说有些男人嫌弃生过孩子的女人身体变化……<br>从脸侧小手微微颤抖中杨戬敏锐察觉到了妻子情绪，刚想追问，一刹那福至心灵闪了个念头，忙抬手捏住她小巧的下巴。</p><p>他的吻还是那么甜，他的舌头还是那么软，含在口中，化在心间。<br>敖寸心拧拧身，更贴紧些他。</p><p>不过他只给了加长加深的亲吻，亲完停了一会儿，他凑到她耳边说：“睡吧。”<br>他的大手在她背上轻拍着，让她觉得很安心，虽然也觉得哪里怪怪的。迷糊了一阵子她想起来，怎么那么像自己拍儿子哄睡觉呢！他把我当孩子了？！可我是他的妻子啊！</p><p>敖小寸一个激灵钻进了个牛角尖，越想越不对，一时间思绪像脱缰野马，杨二郎只感觉本已渐渐安分下来的姑娘忽又紧张起来，忽又问他：“你再不愿碰我了吗？你是不是嫌弃我了？？”<br>这小脑瓜里都在想些什么呀！<br>狠咬咬牙根，真君大人从牙缝里挤出一句：“我们真该给盟盟找个保姆了。”</p><p>我问你愿不愿碰我！你说盟盟干什么！<br>气性上来的三公主可再憋不住了，挥起拳头就往那人心口锤一下，正要兴师问罪竟被那人抢先捂了嘴巴。</p><p>“嘘，别吵醒孩子。”</p><p>孩子孩子又是孩子，前头就没彻底压下去的委屈再翻上来，三公主的泪立时淌了满脸花。</p><p>二郎真君脑子当机了一会儿，虽然知道必定是自己做错了或者说错了，但是真的不知道做错了什么又说错了什么呀。<br>趁他愣怔敖寸心拉下了他覆在她唇上的手掌，拉住他寝衣领口翻身就坐到他腰上：“别顾左右言它，老实回我话！”</p><p>气势不错，如果没有那足以透过她底裤沾湿他亵衣的露水的话。</p><p>沉默中蔓延的似乎是尴尬。黑暗下看不见脸色，可敖小寸知道自己脸一定红透透的，毕竟已经烧到她不用摸就能感觉得到的温度了。<br>她松开了捏着杨戬衣领的手指，正在想怎么找台阶下，忽然被大掌托住脑后，被带得俯下身去，又一次跟他呼吸相闻，口舌交缠。</p><p>这个吻明显比刚刚的要霸道许多，充斥着情欲的味道，他的舌头在她口腔里翻搅遍，再拖出她的到他唇间细尝鲜。</p><p>忍了好几个月了，从未曾好好修炼过禁欲之功的清源妙道真君早就绷到极限了，那“请保姆”的话跟老婆提了不止一次，奈何亲亲娘子不知哪里听来的“孩子要时刻自己带着才亲近”，愣是不依他。不依他就算了，他苦着自己，她还要疑他，简直没天理啊！</p><p>杨戬直将敖寸心亲得快喘不过气来，再胯下猛送一下直顶得她往上蹿了蹿，才放开，同时压低声音问她：“这回答小殿下满意了吗？”<br>早不是无知少女了，敖寸心十分清楚被他顶住那下撞上来的是什么。这回答她自然满意，同时又有些酸他不肯明言，也暗暗滋生起了许多讨要补偿的想法。</p><p>“既然真君大人也有意，那我们……”</p><p>说实话这样主动的龙女很难见，加之他们之前又是分房又是和离地折腾，还有那么段时间身份不尴不尬，是以当敖寸心小手拢住他头颈娇臀在他胯间轻碾时杨二郎只觉得自己的理智都要飞走了，拼尽全力留最后一丝清明提醒她：“盟盟，盟盟还在旁边睡着呢。”</p><p>两个人都已动了情，这时候怎么可能再停下？</p><p>龙女身子偏开，一阵窸窸窣窣后，轻柔如兰的气息喷在他耳边：“好了，我把他眼睛蒙上了。”</p><p>杨二郎略略挣扎，终是松了自持，用微带薄茧的大手覆上龙女胸乳，先握一握感受下尺寸变化，再拿指尖撩开衣襟拨弄朱果，引得她颤颤栗栗。龙女也不示弱，干脆解了他束带将那粗壮红烛剥出，翩翩粉蝶来回掠几过，蜜露润润，纤腰一沉，便听得他极致憋闷着还是有细微哼声漏下。</p><p>龙女一边耸动腰肢一边拿细白贝齿啃咬杨戬的嘴唇、下巴、喉结，杨二郎只觉得上下要害处都被制住，股间腻滑滑难着力任人摩擦，身上痒起来那点火者却悠忽来去不再挠他。思量下他选了下路突破，两只大手几乎将龙女纤腰满握，使上劲儿往下一带，更抬头咬住她耳垂，叫她“殿下这般急色，且受住小神咯”。</p><p>龙女被人摁紧了顶弄，那人早摸熟她的身子，这会子只管往厉害处闹。一时深一时浅，一时轻一时重，一时急来一时缓，再顶紧了又是磨又是碾，她下面抽搐着早顾不上用唇舌惹火了，只想着咬紧的牙关就要关不住声音可怎么办，突被他猛戳到关键处，愈发了性儿，一张口，在他肩头狠狠咬下。</p><p>二郎真君倒抽口气肩上的痛倒让他从欲海深处往上浮了些儿，摸摸龙女身上散乱衣衫，忍不住轻“啧”一口，提左手搂定她背探右手托稳她臀，一翻身把她压到下面，再撩起条锦被将他二人从头到脚都遮掩了。</p><p>确都是旷得久了的，杨二郎贪恋龙女滋味儿不带歇，真龙神潮起潮落似涌泉。到得云海上高山巅，终失了守，一个浑厚低沉，一个娇音婉转，两种声色合一片。</p><p>两个人都还在喘，也都觉得刚刚最后那下似是动静大了点。<br>龙女心思直些先耐不住问出来：“他没听见吧？”<br>杨二郎没回答她却另说起：“至少他肯定没看见。”</p><p>敖小寸看看他们头顶上黑咕隆咚密不透风，觉得杨戬的话还挺有道理。两人又耳鬓厮磨一番，被子里闷太久气浊起来，她抬手掀了，然后觉着被子外头好像亮得有些过分，两夫妻对视一眼在对方眸中看到了同样猜测，同时偏过头去，<br>——卧榻内侧本该安稳睡着的杨盟盟小朋友额头上天生神目正一闪一闪。</p><p>“咳咳，”龙公主终于明了了丈夫心意，也同意了，“明天，明天就给盟盟招个保姆吧。”<br>司法天神吞下句“早该如此”，舌尖打转，出口的成了：“夫人说了算。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;夜深人静，杨府正厢主卧，司法天神二郎真君还在伏案加班。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="杨盟盟一家" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E7%9B%9F%E7%9B%9F%E4%B8%80%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成不成</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%88%90%E4%B8%8D%E6%88%90/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/成不成/</id>
    <published>2019-11-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.995Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“明天成婚，还成不成了？！”<br>“不成了！”<a id="more"></a></p><p>“不成了”三个字仿若一记重锤夯在心上，一时间天地都失了色，万籁皆寂灭。也不知道在塘边站了多久，杨戬突然猛回头望向预备给他和敖寸心做婚房的西厢，紧咬牙根红了眼眶。<br>白天不是才说过的吗？<br>“过了明天，我就是你的人了。”<br>这就要变卦了吗？</p><p>西厢门被推开的时候，敖寸心正一边抹泪一边收拾行装，正抚摸着新娘金冠，委屈神伤，再一声门响杨戬已携一阵风将她扑倒在了妆台上。<br>“想走？”<br>敖寸心被他表情骇住一下子没及时应答，那人又说了。<br>“想走的话，就推开我。推开我走出去！”<br>敖寸心手撑在身后，刚慌不择处不巧正摁在了什么首饰上，初时还好稍久些就酥麻酸疼起来，带偏了她心绪，没提防杨二郎凑到她耳边偷了个香。<br>“你要是不推开我的话……”<br>那人低沉声音在耳边荡，她心也荡。回过神来时他的吻早落遍脸颊唇上。轻唤郎君轻展臂膀，颤悠悠扶上他肩头，拿不定主意该推还是拉，只用力抓住，攥紧他衣裳。</p><p>肩膀被龙女小手扶住时杨二郎整个人都僵，扑通通心如鼓擂，静待她若推拒，他定会控不住力道反击。若弄伤了她那绝非他本意，可让他放她离去，那也是绝对绝对不可以。<br>好在她只是扶住他，不进不退，犹犹豫豫。</p><p>他的吻爬过她细白颈项，滑进她领口里去。他的手一边搂定她腰肢，另一边拂开裳衣，探上她胸前细腻。那两团是如此柔软而又饱满，像熟透的水蜜桃，散发香气，引人食欲。</p><p>龙女被他边亲边揉，身体里涌起的欢畅熏得她迷迷糊糊起来，不由得轻声哼哼唧唧。<br>杨二郎心头乍喜，吞吞口水再问句：“你还走吗？”<br>他本是想问清她心意，但言语的不巧时机，敖寸心双眸猛然清亮回来，脱口而出一个“不”字，再想想换了说法，带着点哭腔，求他，“放开我罢”。</p><p>没来得及绽开的笑容凝固在少年郎脸上，言犹在耳——“过了明天，我就是你的人了”——若过一天是给你时间犹豫，那便不等了罢，现在就让我宿在你身边，住进你心里！</p><p>杨戬埋头在龙女颈侧胸前反复流连，敖寸心看不见他表情，也抵抗不了他力气，大红喜服被剥去，净白衬衫也离了体。她哭喊着“不要不要”，可他进来时早下了禁制，并没有第三人能听得到。</p><p>她裸露着的肌肤越来越多，她只剩下最后一片肚兜最后一条底裤，他动作还在继续。他伸了一指探进她下面，指尖挤进缝隙，温暖湿润的触感给了他安慰和底气。<br>“你说谎，你的身体并不抗拒。”</p><p>他暂时离开她身体。她看着他缱绻笑意一时入迷。<br>他放她在妆台上坐稳，擒住她玉白脚丫，从脚趾脚背再一路吻上去。<br>敖寸心仰头望着梁上缠绵双龙，哭没了声息。相识几年，她单知道他日常谨身守礼君子模样，却不妨突然面临这般情状。她隐约猜得到他的打算，可她不知道他心里到底怎么想她，也不知道自己是否能不介意。</p><p>他亲遍了她整个身体，他搂住她后颈抵住她额头，望进她眼底。他勃发的欲望将将停在门户之外，憋得他浑身肌肉打颤，乱了气息。<br>“你再不推开我，我可要……”<br>话未完龙女叹气挺身，杨二郎霎时脑中空白口中连唤她名字。深入处又热又软，心底下又酸又甜，他几乎落下泪来。惊讶和幸福不知道该怎么表达，只好循本能拥住她，亲吻她，撞击她。</p><p>毕竟破瓜之苦，起初是有一些些疼的，还有似幻似真若有若无的一丝丝血腥气息。后来她听见他笑着在她耳边追问：“现在你还要走吗？”她抿嘴不答，他一阵急躁重了分寸，出口的全成了“嗯嗯啊啊”，两个人都被新鲜的快感带到了云上去。</p><p>“寸心，我是谁？”<br>“杨戬。”<br>“我是你什么人？”<br>“嗯……啊！是，是寸心的夫君啊——”</p><p>响亮的亲吻和撞击声作为奖励，一气抽插几百下，泄进最深处去。拢顺她长发亲了许久，贴近她耳边正打算说“这样的好我只对你”，院子里传来惊声犬吠——<br>“主人！主人不好了！狐妹上天去了！”</p><p>杨二郎被人推出温柔乡中，衣裳塞进手里。<br>敖寸心急急催他：“快去！”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“明天成婚，还成不成了？！”&lt;br&gt;“不成了！”
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="残局番外" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80%E7%95%AA%E5%A4%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宝莲灯前传不严谨时间线考据</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/%E8%80%83%E6%8D%AE/Timeline/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/考据/Timeline/</id>
    <published>2019-10-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-19T07:14:32.999Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这周没什么脑洞，正好我把宝前也补完了（宝正之前看完的），考据癖发作，就来跟大家聊聊宝剧里的时间线吧。<a id="more"></a><br>想想决定在开头先讲一下，本文写作目的并不是论证出什么结果事实上也不可能有什么结论，毕竟我国神话传说版本众多相互矛盾是普遍现象，我在考据过程中也有发现许许多多对不上的小细节，有兴趣的朋友可以在评论区大家和平交流自由讨论。我写本文更希望看官们能从我的文字里打开思路，我希望太太们能从我整理的内容中产生新的脑洞！给太太们产粮端茶倒水才是我的出发点！<br>特此声明，本文仅为一家之言，请大家不要被我的观点束缚！请自由滴，创作！</p><p>本文主要使用电视剧宝莲灯前传（宝莲灯我们就捎带着来不作为重点了）、小说封神演义、小说西游记三部作品作为材料，对照中国历史年表，来做这个考据，三部都是神话作品，跟历史年代只能是个大致对应，所以是不严谨考据，说的不好的地方还请看官们轻拍哟～<br>然后我嗑的毕竟是戬心CP嘛～那我肯定要带私货的～于是本文将把宝莲灯前传整体依照戬心婚姻状态分为几个时间段来组织内容，每个时间段内又重点以大家可能比较关心的问题（如果你不关心请不要告诉我）为主题来组织讨论～如果有我疏忽或者遗漏或者没带到的点，或者您有不同意见，都欢迎大家在评论区讨论哟～说不定聊得开心还会有后续考据贴掉落哟～</p><p>咳咳废话好多哦就此打住吧，下面我们正式开始！</p><hr><p><strong>阶段一. 戬心婚前（从故事开始到封神大战）</strong><br>我们先抛出几个问题：</p><ul><li>故事的开始是什么年代？</li><li>杨爸杨妈是什么时候认识的？</li><li>治理弱水多少年？</li><li>小杨和寸寸谈了多久恋爱？</li><li>戬心结婚时候各自多大了？</li></ul><p>要回答这些问题呢我们首先要找一个基准时间。按照夏商周断代工程的研究成果，牧野之战（西周讨伐商纣制胜的关键战役）发生在公元前1046年是目前最广泛得到认可的观点，我们就以此为基准点来做推算。<br>众所周知戬心结婚第二天小杨就去打封神大战了，而按照封神演义小说的讲法，这场三界人神仙魔大混战是持续了十四个年头（从纣王二十二年打到纣王三十五年），从公元前1046年往前推14年则为公元前1059年。即戬心举行婚礼是在纣王二十二年公元前1059年，圆房是在纣王三十五年公元前1046年。<br>剧中在戬心婚礼上传元始天尊法旨的画外音称“师祖闭关七年，已于今日出关”，在小杨初遇玉鼎真人时有阐教大闭关刚开始、玉鼎真人焦急寻找闭关地点的交代，因此推测当时应该在封神之战开始前七年左右。另外在小杨拜师途中也是杨家兄妹被追杀的这段时间剧里表现了哪吒闹海后拦截上天告状的东海龙王这个事件，由此可以认定杨家兄妹被追杀是与哪吒闹海同一年发生的事情，这大约是封神书里的纣王十六年，对应为公元前1065年。剧里在这之前也是还有些细节剧情有少许时间推进的，因此再推测杨家灭门之祸很可能就在这同一年或者上一年，也就是说杨家兄妹中催龄掌大约是在公元前1066～前1065年。</p><p>有了这些基础了解现在我们开始解答前面提出的几个问题。</p><p><strong>“故事的开始是什么年代？”</strong>和<strong>“杨爸杨妈是什么时候认识的？”</strong>这两个问题我们放在一起讲。<br>剧里在瑶姬跟杨天佑回家后有一个“十年后”的转场（出现了三个孩子，有挂风铃剧情），然后又经过了一个三个孩子玩耍的转场，换了一波小演员杨家三兄妹又长大了几岁。结合小杨开始知道娶媳妇了，当时小演员年纪等，合理推断小杨中催龄掌前大约十三四的年纪，瑶姬跟杨天佑可能结婚十五年左右，也就是天上的半个月。这也就是说杨爸杨妈定情大约是在公元前1080年左右，对应封神的讲法大约正好是纣王元年（公元前1081年）前后，还真是很巧呢。<br>宝前的故事从开始到瑶姬追踪三首蛟被抓碎心再到杨天佑出现几乎都是连续剧情，本着凑整凑巧的精神，我认为可以合理推测故事开始为纣王元年，公元前1081年。</p><p><strong>“治理弱水多少年”</strong>与<strong>“小杨和寸寸谈了多久恋爱”</strong>又是紧密联系的两个问题。<br>我们前面分析过小杨拜师前被追杀时候大约跟哪吒闹海时间差不多，在纣王十六年。剧中又有交代小杨拜师后学艺三年，学成救母过程中找三妹炼金刚石斧是在乾元山金光洞门前，之所以在这个地方是因为哪吒受三年香火将届期满被他爹打碎金身被杨婵带回来求太乙真人救命。太乙真人用莲花瓣为哪吒塑身要做法九九八十一天两个多月，而小杨救母失败后杀上天去是为了给刚救回来的小哪吒拖延时间保证他身魂融合，因此即是说杨戬劈桃山救母之事就在这八十一天内，此时大约是纣王十九年。<br>这也就是说戬心的西海初见理论上应该是在纣王十九年（公元前1068年）左右，从这里算到结婚有三年左右时间。<br>这三年的剧情里，一开始小杨杀上天玉帝放弱水到最后一路弱水没拦住流入凡间开始民间治水这一段剧情是比较连续进展比较快的，小杨找寸寸画了弱水图以后已经是很坚定要带寸寸回家了，我觉得从这里他俩就是开始谈恋爱了。就算再晚一点放到西海边“三界之内任你驰骋”的表白开始算，这个时间点天蓬还没有请到治水的圣旨，而请旨后的治水过程明显有很多一句话带过一大段时间的表现（师傅统计每个人收拾了多少妖怪等等），显然请旨后名正言顺治水的时长是要大大长于之前的民间治水的。<br>在三年剧情比较靠后的时间发生了小杨死去又复活这个事件，小杨复活后又经历了找办法跟哮天犬换回身体，换回身体后就是送弱水上天了。送弱水上天这一段主要是在天上的剧情，打来打去还蛮复杂的，凡间时间过的比较快，他们在天上打这会儿凡间很可能已经过去几个月了。打完杨家兄妹接受册封后就回了下界灌江口，紧接着就是小杨放话要娶寸心了，一边散喜帖一边陪寸心回西海，在海边等了半个月后把人抢回来拜堂。<br>因此合理推测戬心从纣王二十年确立恋爱关系到纣王二十二结婚，有三年左右的恋爱期。送弱水上天与封神之战开始是同一年，整个治理弱水的过程花了两年半到三年时间。<br>敲黑板，各位大手子大触太太们，小情侣甜甜恋爱，安排起来啊！</p><p>最后<strong>“戬心结婚时候各自多大了？”</strong>这个问题。<br>这小夫妻俩毕竟一个催龄掌一个龙公主，外表都不能完全代表年纪是吧，我看好多小姐妹对这个问题都是迷迷糊糊的，他们结婚时究竟是多大年纪呢？<br>小杨的年纪在前面背景知识部分已经基本上排完证据了，家破时十三四岁加上经历了元始天尊闭关的七年，小杨就是二十左右，标准适龄小青年。<br>关于寸寸我有一个可能是与相当多同人文设定不同的大胆的推测，不是常见的寸寸已经几百岁的设定，而是寸寸她“有可能”也只是跟小杨差不多的年纪，甚至有可能比小杨还小几岁。<br>这个推测不是我空口白话是有原剧依据的哟～宝前里杨婵与刘彦昌见第一面时听心恰好来找杨婵，说是叫杨婵去喝她八弟的满月酒，这恰好对应宝正里小八出场介绍自己十八岁，这就说明龙族的年纪至少在宝剧设定里是跟凡人一样的，人间的一年他们长一岁，而且十八岁已经可以是成年人外观了。<br>所以剧里寸心出场的年纪是有很大想象空间的，上至几百岁下到豆蔻年华，都是有可能的！西海初遇时她完全有可能是如假包换的娇娇俏俏小姑娘呀！敲黑板！太太们打开思路啊！</p><hr><p><strong>阶段二. 戬心婚姻存续期间（从封神到西游）</strong><br>继续先抛出问题：</p><ul><li>千年婚姻只千年吗？</li><li>杨戬什么时候去花果山降猴的？</li><li>朝游沧海暮桑梧是在哪朝哪代呢？</li><li>小玉生于哪一年？</li></ul><p>这段时间比较长问题呢也比较多，不要急，我们还是先找基准点。<br>在阶段一我们已经分析了戬心成婚前到成婚早期的一些关键事件发生的年代，主要依据剧里封神大战和封神演义小说和历史年代的对应关系，到了阶段二我们要请出另一部小说西游记了。西游记小说里在西行途中九九八十一难的部分乍一看是没有明确给出年头的，但这难不倒有考据精神的网友们，有人根据书里对季节的描写仔细排布了西游年表，链接我在最后参考资料中给出了，有兴趣的朋友可以自行扩展阅读。<br>西游记里是明确给出了西行开始和结束时间的，唐僧出长安是在“贞观十三年九月望前三日”，这一年是公元639年，回来时是“贞观二十七年”公元653年。<br>西行途中与宝莲灯前传剧情有对照的有几个时间点，一是唐三藏收孙悟空，这事发生在西行元年公元639年深秋（13回）。<br>宝莲灯前传中收悟空之前是小杨因为收到高老庄降妖的请求，去了之后发现是老熟人，没接这活儿，转头就看见已经出了长安的唐三藏。小杨先上前搭话并亲自送了玄奘师傅一段路，受不了他的唠叨拱手告辞了，然后又化身猎户护送他到两界山（五行山）收了悟空。悟空拜师的同时三妹来寻小杨，小杨跟三妹一起回了灌江口老家，三妹住了不知道一天还是几天之后回华山路上正赶上五哥抓了唐僧，一番来往后，五哥和狐妹都死了，狐妹死前生下了小玉。五哥作死这段剧情中唐师傅身边只有悟空一个，因此可以断定必定是在当年腊月鹰愁涧收小白龙之前。由此可推得小玉应是生于公元639年。<br>第二个对照时间是杨戬助剿九头虫。此事发生在西行九年秋末冬初（62回），也就是公元647年。<br>第三个对照时间是戬心和离当日，猴哥先到了杨府，闲聊时提到当时行到了凤仙郡，凤仙郡祈雨发生于西行十四年，即公元652年。<br>西行途中时间说完了我们反着再往前推，猴哥统称“压在五行山下五百年”，自公元639年往前推五百年是公元139年，一般来说这个口头上所称“五百年”我们认为是个约数，也就是我们只能说猴哥被压五行山下大约是公元139年左右，这个左多少右多少就比较见仁见智了，也有考据称猴哥踢倒八卦炉是在王莽篡汉时期（王莽称帝为公元8年），按这种说法算猴哥其实被压了六百多年了。<br>剧中在大圣被压了之后，讲到了七仙女私配董永这个事件。善用搜索引擎后我们得到有好几个可能的董永，结合大圣被压的可能时间点看其中东汉时期的两位更有希望竞争到这里这个（仅限名字的）出场机会。其中一个是生于公元元年左右，少时家贫，但在公元27年被东汉光武帝寻回封了高昌侯的董永，若是这个董永，则七儿下凡可能在公元20~23年左右；还有一个是存在在传说里生于东汉末年的董永，这个董永经历了黄巾之乱，若是这个董永，则七儿下凡大约在公元184~187年。<br>剧里戬心夫妇是在七儿事发被处置后不久实际开始他们“朝游沧海暮桑梧”的旅行的，鉴于剧中游玩时候不多的镜头体现出的社会生活还是一片祥和，个人认为七儿下凡大约在公元20~23年左右这个时间点比较合理些，这样戬心出游时是东汉初年，人世间恰逢光武中兴，正是一片欣欣向荣。若是公元184年后，则东汉只剩个小尾巴，马上就要开始合久必分的三国乱世了。选定了这个时间点呢我们再往回看一下，对应这个推论，猴哥踢倒八卦炉基本可以确定是在王莽篡汉时期了。</p><p>找好基准点了我们来再从前往后捋一下宝莲灯前传中戬心婚姻存续期间，也就是从封神到西游这个阶段的关键剧情。</p><p>我们<strong>先顺着猴哥这条线做些补充推算</strong>，填补一下石猴出世到被压五行山这段时间的空档。<br>宝莲灯前传中猴哥出世是因为二哥和金蝉子斗法，此时还是封神开始前，但已经是送弱水上天后了。根据我们阶段一的推测此事应该也是发生在纣王二十二年即公元前1059年。<br>接着时间推进到封神结束后，小杨这边回家，玉鼎真人那边去找小猴子。经过了一段说长不长但不知道明确多长的时间后，玉鼎真人将学成的小猴子逐出师门。之所以我说这段时间应该不太长的原因是剧里紧接着此处给出了五哥忽悠狐妹教他劈天神掌的剧情，五哥说了一句，说他们找狐妹的娘“都三十年了”，五哥和狐妹是在小杨结婚前回到万窟山的，据此推测，悟空出师应在公元前1029年以前。<br>猴哥学成回到花果山占山为王，过了一段时间后有了东海龙宫寻兵器之事，再晚些猴哥被鬼差拘了魂魄大闹地府之时西游书中有言他原本“该寿三百四十二岁”，此时正是“善终”时。作为公元前1059年生猴，三百四十二岁时约公元前717年（此时对应历史上春秋初期）。<br>当然我们都知道猴哥没有死，不止猴哥连着其他猴类都被一并销了死籍。猴哥从冥府回还后敖广和冥君告状告到了玉帝面前，众神仙一番讨论派太白金星前去招安，给了猴哥个“弼马温”做做。西游记里讲猴哥养马“半月有余”也就是凡间十五六年以上，据此推算此时大约到了公元前700年左右。<br>猴哥知道弼马温是芝麻小官后反下天去，竖起了“齐天大圣”的旗号。这次玉帝也派兵打了打但似乎比较随意就妥协了，封了猴子齐天大圣，反正给猴子“有官无禄”他也不吃亏。猴子在天上做大圣又不知快活了多久，因着蟠桃会没请他闹起来，偷桃毁树，定住去摘桃的仙女儿们，又一次反下天去。这次小杨出手了，猴哥被抓了。<br>猴子这次被抓上天就要砍头，他天生石猴砍不动，因而被投入太上老君的八卦炉里要炼他七七四十九日。至于是天庭的日还是凡间的日这个两说，按宝莲灯前传的剧情我倾向于是凡间的四十九日。因为小杨抓了悟空上天瑶池没了祸患就摆起了蟠桃会，剧里既有寸心跟小杨说“你从天上回来都一个多月了，还没消气啊”，再者梅山兄弟推测天上蟠桃会怎么也要“几个时辰，凡间三四个月”，到猴哥跳出八卦炉时蟠桃会还没结束，因此推断为凡间四十九天的可能性更大，在天上其实也就一个半时辰，仨小时多点。<br>从小杨降大圣到猴哥被投入八卦炉中时间是比较连贯的，结合猴哥到底是啥时候被压五行山下的（是东汉初年还是东汉末年）和八卦炉炼的四十九日到底是天上时间还是凡间时间的不同理解，倒推能推出小杨降猴和猴哥被投入八卦炉这两个紧挨着发生的事件是有公元前50年左右、公元元年左右、公元80年左右、公元139年左右这几个选项的，太太们写文时可以酌情选用，我这里按照前述分析，采用王莽篡汉时期，也就是公元初这个选项。<br>按这个推断算下来，猴哥两次反天之间相隔有四五百年以上了，还蛮久的，但是宝莲灯前传里这些部分剧情给的很紧凑，似乎猴哥反天上天再反天一气呵成没过多久时间，有兴趣的姐妹可以仔细看一下31集剧情，我个人看法这些年头可以通过酌情拖长猴哥被骗当弼马温的时间、哪吒父子花果山围剿时间、猴哥上天做“齐天大圣”时间来填充。</p><p><strong>猴哥这边理清楚了我们再回到封神之战顺着小杨的线理一遍</strong>，补充一下前面没提到的一些剧情。<br>宝莲灯前传里封神战役完全没有拍，给了段玉帝在封神结束后的演讲，镜头一转小杨就打完仗回家了。小杨回家后第一个剧情点就是圆房嘛我就不多说了，然后玉鼎师傅去找小猴子了，梅山兄弟留在杨府住了半年（从小杨和寸心吵架时候寸心说他们“一住就是半年”可知）。半年后的一天因为“吓唬哮天犬”的事情小杨找小寸吵了架，小寸吵架嗓门大，三妹在院子里也听到了，转天一早三妹打包了行李要去华山上任，梅山兄弟也告辞去了梅山。半年前还是纣王三十五年公元前1046年，半年后也不过是武王元年或武王二年，也就是说推测三妹上任应是在公元前1046年下半年或公元前1045年上半年。<br>三妹上任后电视剧给出的剧情是玉帝王母商量派人监视杨戬，包括灶王爷的监视和派兵围住灌江口、华山、梅山三处。这些小杨一开始似乎是不知道的，直到他听说“云蒙山一带出现十个妖怪，带着千名小妖”，决定带齐梅山兄弟和一千二百草头神出门降妖，才无意中探出了天庭的虚实。小杨知道后让草头神改为在梅山操练，自己只带了梅山兄弟的老大和老六去降妖。剧里在小杨收妖回到家吃过饭吵过架甚至王母娘娘安排将灶王爷的奏报传阅三界之后才走到玉鼎真人赶悟空出师这段，我们已知猴哥出师后接着的是公元前1029年左右五哥忽悠狐妹教他劈天神掌，由此推测云蒙山除妖也不过是小杨打完封神之战后十来年左右的事情。<br>再接下去玉鼎真人与悟空分开后回到金霞洞著书立说，我本来以为师傅完成著作应该用了不少时间吧，应该是一个比较能表现时间流逝的转场，结果师傅先到杨府送了徒弟夫妇和哮天犬的三本后再到灌江口街上摆摊签送，赵老六牛老板等人都还活着，看着还挺年轻！这就有点儿……当然要说这里只是群演凑数忽略也可以，大家不要被我说的限制思路，再说一次，请自由地理解！<br>然后电视剧提了一嘴“围剿青城山的妖精”，接着大推了一段猴哥。猴哥第一次因着不满弼马温的官衔反下天去时小哪吒借着兵败去杨府串了个门儿。猴哥第二次因着蟠桃会没请齐天大圣又反下天去时，哪吒父子仍然降不住，此时经过观音举荐，经过“懿旨换圣旨”，经过寸心激将，小杨终于出手了。在“小圣施威降大圣”之后，这一届的蟠桃会终于能召开了，而此时小杨扔掉玉帝赏赐回了灌江口杨府。<br>蟠桃会上大家吃吃喝喝发发牢骚，卷帘打破了琉璃盏，天蓬醉酒去调戏了嫦娥，不巧同时又出了“八卦炉中逃大圣”这件事，大圣因着踢翻八卦炉还要分一分天蓬元帅错投猪胎的锅。<br>小杨因为没能救下天蓬很自责，在华山三妹那里待了几天。再回家时候给老婆摘了束丁香花，作了“朝游沧海暮桑梧”之言。就在夫妻俩准备出发去游山玩水的时候，替天庭搬救兵的小哪吒来了。小杨自己不肯去帮天庭还让哮天犬调开三妹让小哪吒在华山圣母宫也扑了个空，如此便到了如来佛祖出手，“五行山下定心猿”。<br>我们前面推测过宝莲灯前传中八卦炉里只炼了凡间四十九日，以及结合七儿思凡事件看猴哥踢翻八卦炉在王莽篡汉时期合理性更高，那么得到的推论就是这届蟠桃会应该是在公元元年左右召开，不会晚于公元23年王莽的新朝结束。并且杨戬降猴王到大圣被压五行山这一大段的剧情，大约都是发生在这同一年。<br>在大圣被压了之后，玉帝因梦自省，决定闭关一段时间，王母趁机为小杨讨了个“一人之下万人之上”的位置，带着天奴下凡来到了灌江口。娘娘这次出门前放了七儿下凡玩耍三年，因此王母下凡与七儿刚下凡是同一年，推测大约是公元20年左右。小杨这次干脆利落拒绝了娘娘让他“上天当司法天神”的提议，娘娘回到天庭后发现她被拒绝这事儿被小哪吒传得众人皆知，恼怒下打了小哪吒八百廷杖。然后玉帝正在替小哪吒说话呢，董永家灶王爷有本启奏。八妹赶到灌江口求小杨救七儿小杨拒绝了，等到七儿被抓回天上，处置结果下来，小杨夫妻俩尚未真正出发去“朝游沧海暮桑梧”。在得知七儿被罚“廷杖四十面壁十年”之后，小杨才告诉寸心上天当司法天神的条件“就是休了你啊”。小杨甩袖而去找三妹聊了聊，然后回到家小寸一扑怀，当然是“当然不会（上天做司法天神）了”。<br>至此这俩人终于要出发去“朝游沧海暮桑梧”，按着大圣被降到七儿思凡的时间推算，从说出发到真出发他俩磨蹭了少说十几二十年，也是……嗯……我词穷了。<br>游玩就几个镜头带过，游玩结束回到家有一些不愉快的事情我这里也不详细说了，剧情比较简单，只有杨府单线。<br>然后就到了西游开始的年头。几个关键时间点的对应在前面部分都已经有了比较详尽的解说，鉴于篇幅已经挺长了，所以这里不再赘述，有不清楚或者想要更进一步讨论的姐妹们我们评论区见，或者也可能后续我再选一些大家讨论比较多的点另起一篇。</p><p>了解了基础资料又反复对照看过时间线后到了回答问题时间。</p><p>首先<strong>“千年婚姻只千年吗？”</strong>，根据上面分析，那答案当然是<strong>“不止千年”</strong>。<br>戬心婚姻从结婚的公元前1059年到离婚的公元652年一共持续了1711年。<br>我们算牧野之战时间不确定些，也有在1046年前后好几十年的说法，再算上历史上的玄奘西行出发要早一些是在公元628年，这样算也有一千六百多年了。再往少了说一千五百年总是有的，不能再少了。再少的话就要对不起武王为姜师叔拉车八百步，姜师叔答应保他大周八百年江山了。</p><p><strong>“杨戬什么时候去花果山降猴的？”</strong>这个问题的答案其实随着猴哥到底哪一年被压在五行山下而浮动。<br>按前述分析在宝剧中这两件事情应该是发生在同年的可能性比较大，这样有公元元年左右和公元139年左右两种可能，再根据七儿思凡事件前后的剧情推测，公元元年左右的可能性更大一些。</p><p><strong>“朝游沧海暮桑梧是在哪朝哪代呢？”</strong><br>“朝游沧海暮桑梧”开始的时间随着七儿思凡事件的时间有些浮动，根据前面的推测我认为在公元二十多年开始的这种可能性是比较大的。公元25年光武帝刘秀建立东汉，差不多就是这个时间点。<br>其实吧不管七儿思凡的对象到底是我们前面提过的东汉的哪个董永，“朝游沧海暮桑梧”这段时间撞上三国时期的可能性都还蛮大的，三国嘛大家知道的，局势很乱，其中还有个蜀汉政权，建立于公元221年。我之前在考据到这部分时候就开了个脑洞，戬心的旅行会不会因为外面局势太乱不得不提前结束，更别说蜀汉建立后蜀地人民生活似乎不太好过，川主大人该回来尽尽责吧，于是前几天摸了个很短小的《青城山》（有点儿卖瓜嫌疑了，打住打住）。<br>总之“朝游沧海暮桑梧”结束的时间剧中没有给出明确交代，发挥空间极大，从东汉中晚期到三国魏晋南北朝，任君选择。</p><p><strong>“小玉生于哪一年？”</strong><br>小玉生于西游元年、贞观十三年、公元639年。<br>可能有的姐妹注意到了，我回答这个问题用了三个年份，在前面分析中我们都是拿这三个年份当同一年进行分析的，但这里我稍微要扩展出去一下下，历史上的玄奘西行同西游记里所讲是不一样的，历史上的玄奘西行年代是从贞观二年628年出发（没有唐王相送，偷渡出去的），至贞观十九年645年再回到长安。而且西游记书中所称唐僧取经回来的“贞观二十七年”在我们这个世界的历史上是不存在的，唐太宗李世民去世于贞观二十三年公元649年。<br>所以嘛，我一开始就说了这个考据不可能严谨，权当写着玩给大家拓宽下思路了。<br>阶段三开始前插入一些些吐槽。考据贴写着真难啊！阶段二写得我头都快秃了，前前后后推翻好几版，现在的是拿掉了许多我原本想做的扩展以及许多细节剧情后的结果，如果都让我写进去篇幅可能要比现在长好几倍……这次就以整理一些主要大事件的时间线为目标吧，那些扩展和细节以后有机会（划重点，有机会）的话再说吧。接下来阶段三。</p><hr><p><strong>阶段三. 戬心和离后（从西游到沉香劈山）</strong><br>惯例问题先行：</p><ul><li>南郡下暴雨时候是哪位皇帝在位？</li><li>八妹何时下凡间的？</li><li>三圣母什么时候认识的刘彦昌？</li><li>顶罪诀别是何时？</li></ul><p>惯例先找基准点。这次的基准点会带有不少吐槽，请以轻松愉快的心情观看。<br>我们前面分析过小玉生于公元639年，随后戬心和离是在公元652年。戬心和离后小杨上天做了司法天神，一直到宝莲灯前传结束没有其他可供确定年代的说法，都是比较模糊的“三百年前”、“天上一年多以前”这些，或者天上的“两个月”、“八十三岁寿终正寝”这样的相对时间的说法。<br>这时我们稍微请出一下同系列的宝莲灯电视剧，其中小玉与沉香刚相遇不久的时候有说过自己“三百一十五岁”了！（这里小声bb下小玉这个年纪如果实打实的话，跟寸心定罪时所说挖沟渠是在“凡间三百多年前也就是天庭一年多以前”就矛盾了，这么算是怎么都不可能满一年的。剧中类似的时间小bug还挺多，我这次不采用一些不准确的时间说法主要是为了尽可能算出更多确切时间点来，实际上根据采信剧中哪句台词不采信哪句台词来说，是可以有多种解读的，再次重申再次重申，太太们不要被我的观点束缚住！）<br>根据小玉出生的时间和宝莲灯电视剧中小玉自曝的年纪，推测出沉香出刘家村遇到小玉时，应该是公元954年，此时沉香也是约十五岁的年纪，八太子十八岁。但是吧其实宝莲灯故事设定年代应该是宋代，宋是公元960年才建立的。考据到这里我真的陷入了矛盾，以下我仍然以采信小玉这个315岁的讲法进行推算，提醒姐妹们自己做设定时综合考虑，给小玉适当加些年岁我觉得可能会更合理。<br>鉴于宝莲灯前传中三圣母初遇刘彦昌那场戏，听心正好寻她，由头是请她去喝小八的满月酒，于是我们根据小玉315岁时八太子18岁得出三圣母初遇刘彦昌应该是在公元936年这个论断。稍微提一嘴，刘彦昌去大理国寻沉香木要做茶盘儿是在遇到三圣母后一年（剧中有时间推移的说法，可以计算出来的），而大理国是在公元937年才刚建立的，这也是我前面推荐做设定时给小玉相应加些年岁的一个辅助理由。<br>八妹归案和寸心定罪在剧里是连续的剧情，这部分剧情发生在三圣母初遇刘彦昌到半年后大雨夜刘彦昌梦中渎神三圣母赶他走这段时间内。因此可以得出寸心顶罪西海诀别是在公元936年左右。<br>八妹归案时候有提到她在凡间待了天上的“两个月”也就是凡间60年，并且巴特尔活了83岁寿终正寝。这样算下来八妹下凡应该是在公元876年左右。（小小吐槽，八妹下凡的由头是宝前开篇不久就塌了的灵霄宝殿终于重建成功了，王母让八妹去蓬莱仙岛请福禄寿三星。这里娘娘有讲一句灵霄宝殿工程历时“三年零三个月”，算下来是一千两百年左右，这个……难不成是塌了很久才启动工程的？算了暂且不去管它。)</p><p>这次比较快呢已经到了针对性回答问题阶段。</p><p>首先是<strong>“南郡下暴雨时候是哪位皇帝在位？”</strong><br>在说南郡暴雨时间之前我想先插播一下地理，可能已经有姐妹注意到了我用的字是“南郡”而不是CCTV版本字幕里的“楠郡”。之所以用“南郡”是因为我在搜索考据过程中并没有搜到“楠郡”相关资料，另外一点让我确认是“南郡”的原因是历史上的南郡是现在的湖北荆州，在长江边儿上，剧里小杨在安排挖沟渠时说过一句“准备将雨水引入长江”。嗯，对上了呢，就是这里吧。（是的我就是这么不严谨考据的看官轻拍啊——）<br>我们回来说时间。已知小杨在与寸心和离后上天做了司法天神，那一年西行师徒已经走到了凤仙郡，九九八十一难已经接近尾声了。那一年是公元652年，在我们这个世界的历史上已经是唐高宗李治在位了。当然小杨上天后也不是立马办这个案子，稍微还过了一点点时间，就算按照西游记的说法唐僧师徒回到长安仍是李世民在位，到南郡暴雨一事时大概率也是李治继位之后了。剧中的说法这个案子是小杨上天后早期办的，并且他还用这个案子博得了王母娘娘的信任，揽了权。从这个角度上讲，南郡暴雨发生在唐代高宗朝至武周这些年的可能性比较高。<br>另外八妹归案后有提到他跟巴特尔在凡间遇到过骂天的那个李博安的曾孙，我也尝试从这个角度做了推理。推理过程简单加减废话太多我就不写出来了，总之从这个角度做推理的话，小杨欺上瞒下处置南郡暴雨到东窗事发更接近两百年，也跟小杨刚上天没多久就办这个案子对不大上。我们这里就先不采纳了。</p><p><strong>“八妹何时下凡间的？”</strong><br>公元876年左右。此时为唐僖宗乾符三年，已经进入唐末，中原局势又开始乱了，不过八妹去的是草原，不要紧。</p><p><strong>“三圣母什么时候认识的刘彦昌？”</strong><br>公元936年左右。此时还是五代十国的乱世。</p><p><strong>“顶罪诀别是何时？”</strong><br>根据前面计算，仍然是公元936年左右。<br>当然因为我前面也提到了，综合宝莲灯故事年代的设定，这个时间可以再推迟一些。其实从杨婵认识刘彦昌开始的剧情来讲到底对应公元哪一年已经不是太重要了，反而可以采用相对计年法，比如以沉香出刘家村为基准，那么戬心西海诀别其实就在沉香出刘家村前18年左右，也就是说寸心被禁西海到宝正末尾新天条出世也不过二十年多一点。真的，真的很快了！卑微地求求太太们看看我啊！不要老给老杨扣锅上来就怨他让寸寸失去自由几百年。</p><hr><p>啊终于……我终于……写完了。<br>本来考据时候还想贴点儿原剧截图，结果只是写文字我就花了整整一天。不得不承认我就是个渣渣，给大家献丑了QAQ<br>后面列一下我的主要参考资料，本文暂时到此为止，谢谢看到这里的每一个人！有什么想聊的想讨论的咱们评论区见！或者下一篇见！<br>谢谢大家！！！<br>再一次谢谢大家！</p><p><strong>参考资料：</strong><br>《封神演义》，明代，许仲琳，kindle电子书-博采经典·十大名著畅销小说<br>《西游记》，明代，吴承恩，kindle电子书-古典名著普及文库<br>封神年表：<a href="https://tieba.baidu.com/p/5003325665" target="_blank" rel="noopener">https://tieba.baidu.com/p/5003325665</a><br>西游年表：<a href="https://tieba.baidu.com/p/5401645383" target="_blank" rel="noopener">https://tieba.baidu.com/p/5401645383</a><br><del>新白娘子传奇时间线：<a href="https://zhidao.baidu.com/question/562838414.html（这里面年代其实算的有个小bug，公元1141年往前推1700年是公元前559年，不算公元前659年）" target="_blank" rel="noopener">https://zhidao.baidu.com/question/562838414.html（这里面年代其实算的有个小bug，公元1141年往前推1700年是公元前559年，不算公元前659年）</a></del><br>另外特别鸣谢百度搜索、必应搜索在我整个考据过程中提供的巨大帮助，搜索引擎乃人类之光！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这周没什么脑洞，正好我把宝前也补完了（宝正之前看完的），考据癖发作，就来跟大家聊聊宝剧里的时间线吧。
    
    </summary>
    
      <category term="考据" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
    
      <category term="考据" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
