<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>啾酱</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://cho.alloy.ink/"/>
  <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
  <id>https://cho.alloy.ink/</id>
  
  <author>
    <name>啾酱</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>降孽龙</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E9%99%8D%E5%AD%BD%E9%BE%99/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/降孽龙/</id>
    <published>2021-10-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>商朝末年，一场神魔大战，地上改朝换代，天庭亦借此机会大壮了实力，封神三百六十又五，一时间灵霄殿上热闹非凡。御座上那位翻遍名册不见他那便宜外甥，又恐他脱出界外再不服管教，不情不愿追下一道谕旨，敕封其为昭惠灵显仁祐王，着护佑川蜀，是为一代川主也。玉帝喜滋滋等他外甥来叩头谢恩，不曾想宣旨的神官没能带人回来，只带了一句——“听调不听宣”——把个玉帝是气得吹胡子瞪眼。这我们不去管他，只说那杨二郎经营蜀中，降妖伏魔，勤勉为政，治下民安物阜，天府之国声名鹊起。<a id="more"></a></p><p>如此这般这般如此，白驹过隙攸忽几百年时光流去，忽一天仁祐王殿下端坐神台，大殿里一下子撞进来许多人，兜头就拜，哭哭啼啼直嚷嚷着真君爷爷救命。<br>杨戬往斜里使了个眼色，自有随侍的判官变化人形，从后堂出来，扶起为首的，温声询问道：“老丈莫着急哭，将你等难处到二郎爷爷驾前祷告了，真君他老人家定会为你们做主的。”<br>真君“老人家”，这话听着刺耳，杨二郎蹙了蹙眉，未及琢磨要扣这判官几日的俸禄，那老汉已经起声诉起来，便暂且按下，凝神细听。</p><p>原来堂下跪的，都是岷江边的百姓。<br>自打杨戬坐镇蜀中，百姓安居乐业，已是许久不曾有妖魔作祟了。月余前却不知从哪里来了条孽龙，盘踞宝瓶口外，限时叫村民们交出一对美貌童女，否则便要撞碎瓶口扫塌沙堰，定叫富饶平原变成汪洋泽国。<br>眼瞅着期限将至，一对童女只着落了一个，村民们愈发惶恐不安，最终决定还是来二郎庙里求一求。</p><p>“真君尽已知悉，老丈和乡亲们请回去吧，真君他老人家自有安排。”判官变的庙祝将众人送出大殿，再回转时已不见了他家主神，只案上留了张黄纸：<br>“通知梅山兄弟。<br>“扣你一个月俸禄。”<br>属实风马牛不相及的两句。</p><p>这边百姓团出得庙门，没行出二里地，正迎面来了个美貌少女，近前朗声：“可是岷江边的乡亲们？听说你们在找年轻女子做法事？”<br>众人喜不自胜，直说真君老爷灵验，向着真君庙的方向五体投地再三叩拜后，众星拱月般簇拥着女郎回转镇上。</p><p>这女郎，自然是杨家二郎，变幻了模样。</p><p>堰口镇上祭台高筑，已近完工，离祭台不远处有幢二层小楼，杨戬被村民们请到楼上，请他“在此暂歇”，村民们转身又投入了紧张的祭典准备工作中。<br>“嗳你们怎么锁门啊！”杨戬变的少女正打量着屋内陈设，却听见众人关门出去后好一阵窸窸窣窣，还有金属碰撞之声，忙去拉房门，已经被二指多粗的锁链栓了个结实，他用力怕打门扇，却无人再来答他。<br>突然角落里响起了个声音：“这是怕我们跑了。”杨戬这下回头，才发现屋里还有另一名少女。<br>敖寸心从里屋走出来，来拉杨戬的手：“姐姐真漂亮。姐姐是来跟我作伴的吗？”<br>小少女稚气未脱的脸颊粉粉圆圆，睫毛纤长，鼻翼小巧，脸上细细密密的绒毛，在穿透窗棂的夕阳映衬下，像给她镀上了一层光芒。她身量还未全长开，只到杨戬胸口高，说话声音软糯得紧，杨戬一时看得入神，呆愣愣被她拉到桌边，又呆愣愣被她塞了一手糖：“姐姐吃糖，吃果子。”小少女甚是大方。</p><p>“……你不是自愿的吗？他们为什么要将我们锁起来？”一起吃过糖果就算是有了交情了，杨戬与敖寸心在长桌一边儿一个坐了，边吃边聊着。<br>“前头有几个，来了就吵吵闹闹的，吵着要走，哭得难看，逃走好几个，他们就把门锁上了。”敖寸心一边说着一边在果盘里翻捡着，拣了块糯米糍，滚一圈黄豆粉，递到杨戬嘴边。<br>杨戬想接过来，小少女反而缩了缩，硬要亲手喂他吃，他只得低头就手，边吃边问声音都含糊了：“那你喏？”<br>“我？”敖寸心收回已经空了的手，拍拍指尖上沾的黄豆粉，低下头似乎想起了什么不美好的，“我一个孤女……”<br>孤女平日里得邻里照顾，关键时候“自愿”献身，也是常有的事了。<br>“……我确实是自愿的，姐姐不要为我伤心。”<br>杨戬还想再问，小少女又开始塞他吃食了，显然是不欲多谈。他也只好作罢，只伸手跨过长桌捏了捏少女小手，以示安慰。</p><p>后来两人吃吃停停说说闹闹，不觉夜深了，临睡前才想起来还没互通姓名，小少女一边打着哈欠一边说：“我叫寸心。”<br>“我叫，”杨戬这次化身出来本是想借一下他三妹名号的，此时却不知如何意动，还是报了本家：“我叫杨戬。”<br>可小少女已经窝在他怀里睡着了，轻轻打起呼来，也不知听没听到。<br>杨戬无奈地笑了笑，替敖寸心去了珠钗，也去了自己的，再将小姑娘露在外面的白藕般的臂膀塞进被子下盖好，然后拥着她，一起睡了。</p><p>杨戬睁开眼睛，发现自己像是漂浮在水中，四下无着，任凭他如何挥舞手脚也移动不了分毫。水下很暗不辨方向，他的天眼也不知为何派不上用场，就在这黑暗中突然有什么东西缠了上来，紧绕住他往下扯，还有不知道是不是触须的东西探进他衣衫内……<br>“啊——”</p><p>杨戬猛地从床上坐起来，额头细细密密一层汗珠，胸膛急急起伏，喘着粗气。渐渐平复后，杨二郎发觉身边已空，口中连唤着“寸心”急要下地，脚刚沾地又腿一软跌坐回床上，这才发现自己变的这个姑娘，腿心里一片粘腻。<br>“怎么啦怎么啦？”敖寸心一溜小跑，掀了帘子进来，倚在门口俏生生问句，“你醒啦？”<br>杨戬忙扯了被子盖严实腰腿，轻轻“嗯”了声算是答话。他口干得紧，说话有些吃力，寸心见状倒了杯茶水递给他，杨二郎接过咕嘟嘟一口喝干又再来了杯，才觉得嗓子爽利些。<br>“你起得好早。”<br>“嗯。今天就是日子了，得打扮得漂漂亮亮的呀。”敖寸心说到这里，杨戬才看到她鬓边垂着一缕发丝，怕是着急过来看他，没顾上挽好的。<br>“对不起，打扰你梳妆了。”<br>“没事没事。”敖寸心连连摆手，“等下是姐姐自己梳头，还是我帮你梳？”</p><p>杨戬一个大男人自然是不会梳什么繁复发型的，洗漱后乖乖坐在妆台前，静静看镜子里自己的头发在寸心手下翻飞拧转，变成了说不出名字的样式。<br>“杨姐姐神仙般的人物，自然要梳飞仙髻啦。”<br>杨戬被敖寸心夸得面上一红，反口问她：“那你的又是什么髻？”<br>“我啊，我这个叫做，朝云近香髻。”<br>朝云近香，如此明媚的少女，确实如云缥缈，香气袭人。杨戬心意一动，回身握住小少女臂膀，殷殷叮嘱道：“等下到了祭台上你跟紧我，我会保护你的。”<br>敖寸心眨着一双亮晶晶的眼睛直打量杨戬，却不说话，杨戬几乎要以为她是不相信自己，正准备再说一遍时，她才应下：“好的。多谢杨姐姐关照。”</p><p>祭台就摆在江边，朝向外江方向，有人引着两个活祭到台中央，道士打扮的“高人”燃起符纸，宝剑出鞘一通乱舞，展演了他几乎所有的戏法，日头也爬到了天顶最高处。折腾这许久饶是杨戬都有些耳鸣眼花，敖寸心更是早就累得快要昏死过去，整个人都靠在了他身上。<br>杨二郎又调整了下姿势，想让小少女靠得更舒服些。忽地狂风大作，吹一阵冷一阵，黑风卷起江水直往岸上扑，水雾中一双铜铃般大眼金光闪闪，杨戬心底道一句：“怪来了！”运起精神看它如何做恶。</p><p>乡民们全都拜倒在地上，各个念念有词“求大仙放过”，那孽龙连啸三声，尾巴一扫打塌了祭台，将一对童女扫进江水里。</p><p>杨戬抱着敖寸心一起在空中划了道弧线，落入江心，立刻就沉了下去。他趁早已将避水珠分了寸心一个，教她学自己样子含在舌下，此时自是不惧水淹，小少女也谨记着他的叮嘱，一双小手紧搂住他腰肢，头埋在他怀里。<br>江水湍急，孽龙一路裹挟着少女们，不知行出去多远，终于在一处水下宫殿前停下。<br>小寸心见周围停了动静，从他怀中探出头来，问：“杨姐姐，我们这是在哪里？”<br>“我也不知道。”<br>宫殿的大门豁然洞开。<br>“进去看看吧，想必这就是妖物的老巢了。”</p><p>“杨姐姐，这宫殿好漂亮啊。”小少女牵着杨戬衣角，亦步亦趋。<br>“嗯，很华丽。”杨戬后半句话没说出口来——华丽得不似妖魔洞府——富贵直逼龙宫只是未坐落在深海里。<br>宫殿华丽丽无一个人影，廊阁九曲回转步步杀机。<br>躲过箭阵刀山，因着要分心去照顾小寸心，杨二郎不免挂了些彩，把小姑娘心疼得不行，泫然欲泣的表情搭配上：“杨姐姐疼不疼？我给你吹吹。”直把杨戬心肝儿都要揉化了去。<br>脱口一句：“此间事了跟我回家可好？”<br>小姑娘点头轻“嗯”，一颗泪珠儿滚落腮边引诱着杨二郎低头凑上去。</p><p>只差毫厘。<br>杨戬甚至觉得自己已经触碰上那柔软的唇瓣了，却突然被向后拉开，定睛细看她二人都被捆了个结实，分老远挂在大殿两侧粗壮柱子上。<br>“杨姐姐，杨姐姐救我！”<br>“寸心莫怕，我这就来救你。”杨二郎这样说着，却没能如愿挣开绳索。<br>再三细看确实是捆仙绳没错，虽说捆仙绳是遇强则强，但也要看使用者的境界，当初土行孙就没能困住他，可今天……<br>“杨姐姐救命啊……”小寸心哭哭啼啼，杨二郎使上蛮力。<br>“……杨姐姐？杨姐姐你是不是挣不开啊？”<br>“呃，嗯。寸心莫怕。”杨戬一边出言安抚小姑娘，一边想运起玄功，这才惊觉丹田里一片空虚。<br>“……杨姐姐，呜呜……”<br>“寸心别怕，别怕。稍等片刻等我攒点力气……”杨戬屡次运功屡次失败，一时没留意小姑娘已停了啜泣——<br>“寸心不怕，不怕。寸心怎么会怕呢？”</p><p>捆住敖寸心的绳子应声而下，小少女飘然落地，走到杨戬跟前，仰起头笑着看他：“寸心在自己家里，怎么会怕呢？”</p><p>杨戬停了挣扎，端详起小少女。少女明艳的脸庞依旧明艳，只是增了些年岁感，之前似豆蔻年华，现在则长成了双十年纪。她额头上还伸出两支粉色角儿——<br>“你是龙女？”<br>“对呀，我姓敖，自然是龙女。”</p><p>是，那个敖吗？</p><p>“你是何方龙女？你可知现在你面前的是何人？！”<br>“家父敖闰，忝居西海龙王之位。而你，是玉帝外甥，是川主，是昭惠灵显仁祐王，是清源妙道真君杨戬，对也不对？”<br>杨戬暗自在心下给敖闰记上一笔，摆起脸色来：“大胆龙女！你既知是本君，还不快快放开我，我或许可以免了你不敬之罪！”</p><p>“杨姐姐，你前面还叫人家名字叫得那么亲热，这会儿怎么就只叫个‘龙女’了？世上龙女没一万也有一千的，‘寸心’才是只我一个呢。”<br>“大胆龙女！你再执迷不悟，莫怪本君不讲情面了！”<br>“不讲情面如何？讲情面又如何？你现在是我的阶下囚，不应该是你求我么？“小龙女凶起来无甚气势，杨二郎想笑未及笑，被鲸骨鞭抽了一记。<br>这一下便是泥菩萨都要起几分火性了，杨二郎圆睁杏眼怒目而视，对面儿又变了路数，他一腔怒火像泄在了棉花上。<br>“杨姐姐，我也是不得已。杨姐姐，你救救我吧……”</p><p>西海行三的一对龙子龙女，一胎双生，那龙子霸道胎里占了妹妹养分，龙女生下来便落了些不足之症。未成年时尚可，若到成年之日还无人搭救，便命不久矣。</p><p>“……今天就是我成年之期了，若今日还找不到人自愿与我成全祭礼，我便要死了……”龙女哀哀哭诉，如此楚楚可怜的龙女若他不依便要灰飞烟灭，多么可惜。杨二郎动了恻隐之心，放软语气，温声问她：“之前的那些姑娘，是不自愿，所以你放了她们么？”<br>“嗯……”龙女低着头，肩膀一抽一抽的，像是哭得伤心，哀叹自己多舛的命途。<br>杨二郎端详这龙女年少尚未及作恶，更兼胸中豪情顿起：“那好吧，本君就助你一臂之力。”下一刻，他后悔了，也来不及。</p><p>创世之初，阴阳未分。<br>在这未分之混沌中诞生的神兽们，自也有些不辨阴阳的。龙作为一种上古神兽，曾经也有过那么一段雌雄同体的过去——<br>——本该是过去。</p><p>龙女说仪式内容是她要与杨戬共云雨，杨戬虽腹诽但没说出口，想着磨镜也无甚稀奇。却不防龙女褪去鲛纱，胯下小兽期期艾艾抬起头，面目狰狞竟比一般男子的更形粗壮，更有力。<br>“敖寸心！你放开我！”<br>“杨姐姐，你刚答应了寸心的，这就要变卦了么？”龙女足尖轻点地，跃上半空拢住杨二郎头颈，与他额头抵着额头鼻尖对着鼻尖：“杨姐姐，不，杨哥哥，帮帮寸心……”<br>尾音被裹进吻里。</p><p>她的唇果然柔软又甜蜜。<br>这个吻有些长久，结束后杨戬喉头急滚，再劝龙女：“放开我。放开我吧……现在放了我我就当一切没发生过，否则，否则……”<br>“否则什么？”<br>“……你难道不怕死吗？”<br>敖寸心嗤笑一声：“我现在放了你也必死无疑。左右都是死，临死前能跟杨哥哥亲近，寸心死也愿意。”<br>杨戬还想说什么，被她的一个吻又堵了回去。<br>敖寸心胯下的怪兽已经完全起立，她一边吻着他，一边隔着衣物将这性器在他腿上摩擦。未经过人事的小兽经不住刺激，溢出些许透明液体。<br>“杨哥哥，你也想要的对不对？”龙女扯开杨戬裙衫，探了只手进去。杨戬被捆仙绳缚住吊在半空，两条腿向后反折又向两边拉开，根本无以阻挡她的侵入，龙女在他下面胡乱揉了两下，扒开闭锁门户的花瓣，就撩得了满手粘腻。龙女抽出手来，拖着长长的拉丝举到他眼前，指尖抚上粉面打着圈，说：“让寸心好好疼你。”<br>杨戬无奈地闭上眼睛。他现下法力全失无力反抗，只能任人蹂躏，既不知道何时才能恢复些，也不明白梅山兄弟这次怎会如此磨蹭，都快一日了，还没有跟上来。<br>这当口龙女已经全然剥开了他的衣裙，扶住胯下峥嵘，向湿濡的小穴喂进去。<br>杨戬倒不是第一次变女郎了，但这样被肏的的确确是第一次。加之龙女那话儿远超常人，才刚刚喂了个头儿，他吃得已十分辛苦，全身都紧绷起来。<br>“杨哥哥，寸心弄疼你了吗？”龙女发觉了他的不适，见他一头细汗，还贴心地帮他拭去。下面也暂停了动静：“杨哥哥放松点，你这样寸心进不去。”杨戬心下暗骂“谁要你进来”又听她说，“没关系，我们有得是时间，杨哥哥喝了我两杯忘忧水呢，这可不仅仅是让你暂失法力。”<br>不仅仅是暂失法力？还有什么？<br>一个可怕的猜测浮现在杨戬脑海，他咬牙切齿破口大骂：“敖寸心！等我恢复了一定杀了你！”</p><p>可惜身体的反应不以意志为转移。<br>不知道是药的作用，或是用力，抑或是别的什么原因，总之小穴渐渐松动，龙女且退且进，慢慢入了小半根进去。<br>真龙性器不同常人，大还是其次，更兼柱身之上遍布疣突肉刺，喂进去那半截儿滚着穴肉，外头的还在穴口擦蹭，一时戳到了花核，一时又没了，弄得杨二郎心痒难耐，破碎的吟呃漏出来，和着花心震颤的频率。</p><p>杨戬小穴里的律动也缠得敖寸心心动不已，却还怕他承受不住，不敢猛冲，憋得一对龙角根部都泛了红。<br>“杨哥哥，寸心好喜欢你。”敖寸心没告诉杨戬她放走前面几个姑娘不全是因为她们不愿意，幸而她最后等到了，“杨哥哥，能跟你在一起，寸心死而无憾了。”</p><p>口中说着甜言蜜语，行动间却不怜惜。<br>“杨哥哥，再忍忍，让寸心进去，进去就好了啊。”<br>龙女胯下卖力往里挤，手也不闲着，揉起杨戬胸前两团软肉，揉圆搓扁，猛低头将一颗红樱含了去。<br>杨戬从不知道乳首也会如此敏感，一时间仿佛所有感官都聚集到了那里，敖寸心舔舐着他吮吸着他，好像有什么东西要破出身体。她却突然停了下来，换两指将这边捏住，另一边如法炮制，直弄得杨戬胸口像是千万只蚁虫在爬动，痒煞人也，然后她猛一记冲刺的同时丢开手去。杨戬看到两股白色液体，脑海一片空虚。<br>“杨哥哥，我就知道你可以。”</p><p>杨戬回过神儿时候听到的是：“杨哥哥，你看，下面也差不多都吃进去了。”<br>还剩下短短一截儿，龙女继续努力。撞入时一下重过一下，杨戬被她撞得跟着她节奏摇摆，双乳边摇边洒播乳汁，淅淅沥沥。<br>“杨哥哥，就快好了，让寸心都进去嘛。”龙女急得快哭了，可杨戬即使想告诉她已经顶到了宫口到底了也被撞断了节奏，破碎不成句：“到……了、不……”<br>“你说什么？你要寸心更用力？”</p><p>龙女发起狠催动全力，龙角又长大不少龙尾也显了出来，借此气势猛冲，果然又进寸许，她只觉冲破了关隘后触碰到了更柔软的内里。<br>杨戬被这么狠肏几乎背过气去，但紧接着那小穴像开了灵智，自顾自将龙女那话儿绞缠吞咽，又因着被全然打开了，再蓄不住爱液，全顺着龙女性器上沟沟壑壑流一地。</p><p>“杨哥哥，杨哥哥……”敖寸心也忘了自己想说什么，只一个劲儿叫他，一个劲儿出入他身体，把一腔热忱泄进最深处去。<br>高潮迭起中两个人都起了变化，杨戬多了寸心少了同一样东西。</p><p>“杨哥哥，你女装时就很漂亮了，本相竟更俊俏，寸心真是好福气。”</p><p>龙女应是累极，自顾自在石榻上团成一团睡着了。杨戬望着她粉莹莹的龙鳞，轻轻叹口气。</p><p>不知道过了多久，杨戬一个激灵猛睁开眼睛，后怕于这种情境下他居然昏睡过去。大殿里鲸油壁灯亦不知是什么时候熄灭的，四周一片漆黑，他现在什么都看不到，天眼也无法催动，就恰似昨夜梦境——昨夜梦境里有异物自黑暗中来，他凝神静听窸窣声渐渐起。<br>有什么卷上了他的脚踝，凉凉的、滑滑的。那东西沿着小腿、大腿一直往上，在他胯下迟疑了下，先戳了戳阴囊，再向上攀上去。一圈圈卷住尘根，套弄没几下，那里就不争气地硬了。</p><p>杨戬的呼吸声渐渐重起来，他心底有了猜测，但他还是问了出来：“是……谁？”</p><p>“是寸心呀。”</p><p>龙女说话的同时，祭出一颗夜明珠，悬在他二人上方。淡淡的光亮从头顶上照下来，在她脸上打下阴影，睫毛如扇般遮住她的眼眸，杨戬看不真切她表情。<br>龙女双手捧起他的脸庞，吻到两人都气喘吁吁，亲吻间他的尘根被纳入柔软又温热的甬道里去。纤腰轻摆激起波光粼粼，吻与吻的空隙杨戬断断续续问：“祭礼应该结束了，公主殿下……为何……”<br>“我喜欢……”身下一阵颤栗打断她，杨戬猛增的尺寸让真龙也吃力。平复半晌，直起身来又重复了一遍，“寸心喜欢你。”</p><p>龙女说得直白，杨二郎默然无语。</p><p>片刻敖寸心突然抽身哭泣：“可是我，可是我就要死了……”杨戬神思还在上一个话题，愣了下：“怎么又要死了？”直怕是仪式出了什么差错，却突然下身一痛。<br>“杨哥哥恢复神力寸心就要死了，反正要死了，寸心什么都不怕了，寸心要杨哥哥，要杨哥哥……”后面的杨戬没听清楚，他只觉得身下吃痛，越来越痛，有什么钻刺进他尘根里，一寸寸深入，一毫毫扩宽，又突然全然抽出，同时套在那话儿根部的肢体猛然收紧，把本欲喷薄的又封回去。<br>杨戬鼻腔里哼哼鸣颤听在龙女耳中痛苦又缠绵。待他身体的颤动渐息，龙女香舌轻碾，吐出杨二郎给她的避水珠来——她本神龙此物于她无用——尾尖松一松将那尖端抬起，再将避水珠摁在铃口。<br>这刺激更加激烈杨戬整个人都在发抖，胡乱摇头，“别……寸心公主……”龙女凑上来吮住他两片薄唇把后话吞掉，手下不停，避水珠整个被挤进幼嫩的管腔：“寸心都要死了，二郎为寸心做这些都不行吗？”<br>湿滑龙尾套弄着玉茎，让珠子在狭小的管腔里滚动、研磨、撞击。快意如潮汹涌，却被残忍遏住，只能倒灌回流，胀满春囊，如两颗沉甸甸的玉球晃来晃去。<br>龙女的吻又叠了上来，叩开齿关长驱直入，像是在搜寻什么。杨戬心中警铃大作但已经来不及，龙女卷走了他那颗避水珠，以同样手法送进去，没了避水珠海水立刻灌入口鼻。<br>识海渐暗下去，失神前最后的喘息中痛苦的尘柄再次闯入温柔乡里。</p><p>突然又有了光。<br>有了光，有了温暖，托着他从深渊里再升起。<br>是菩萨？是神女？不，她头顶枝桠身后拖着尾巴，是龙女。</p><p>杨戬醒过来时候周边大亮，殿上仍然只有一颗明珠但他一切都看得清晰。有什么滚过喉头滑下肚去，忙推开人问完：“你又给我吃了什么东西？”才发现捆仙绳已被挣断。<br>“是寸心的半颗龙元。你以后就不怕水了。<br>“还有半颗，等我死后，也是你的。应该能助你大有进益。”<br>她脸上的笑意他也看得清晰。</p><p>在失神的时间内他应是泄过了一次，杨戬看到地上一片污浊，珠子混在一起。思及龙女对自己都做了些什么，思及自己放过的狠话，绷紧腮咬住牙：“想死？哪那么容易！”既脱了束缚又恢复了六七成力，龙女自然不是他的对手，不消一回合就被他拧住双手摁在榻上：“怎么欺负我的，一样一样还回来。”</p><p>敖寸心想：“也有道理。”</p><p>龙女两股间满溢着分不清是谁的淫液，杨戬直闯进来毫不费力，刚刚高潮过的花穴极其敏感，不自觉绞缠不倒金枪，迎头一股热浪就淋了上去。<br>龙女猛地去了这遭，仰头娇喘，胸腹反弓随着喘息起起伏伏，白皙的皮肤透出娇媚的粉红，再加上不知是哪处散发出的滑腻馨香熏得杨戬额头青筋直跳，挺腰急刺直捣得皮肉相接处汁水横流四下喷溅煞是淫靡。<br>真龙神咿咿呀呀声高伴着声低，快感自交接处生成游遍四肢百骸，意识都模糊了她也不知道自己在说些什么：“杨哥哥，杨哥哥好厉害啊……杨哥哥对寸心做什么都可以……”<br>杨戬没出声回答，但下身好似更卖力，抽插更快更深，颠动间似将她柔嫩小腹都顶起，从外面就能看到的可观尺寸，更不消说用自己身体来感受的龙女。<br>“杨哥哥……好涨……”<br>杨戬拉下本摁在她头顶的一双柔荑，摁到那鼓胀处，故意问她：“小殿下摸摸这是到哪里了？小殿下摸摸可到没到底？”也不等她回答，只往她要命处顶弄，自觉内里又一张小口迎了上来将柱头吸吮，心知就是这里了。<br>杨戬改换了节奏，每一次都退到几乎整根脱出，带得她内里嫩肉都翻出来，红艳艳地盛开，再猛然直送进去，激起龙女尖叫痉挛，缠紧他不住抽搐，也挡不住他闯到宫口去。这一下他突然停在了里面，龙女正准备调整自己配合他节奏，却被那人拿住纤腰两侧，缓缓却用力，腹内深处的入口便也被慢慢打开，倒是不疼，甚至还有些快意。<br>“全给我吃干净，一滴也不准流出来。”龙女听那煞神凶恶连连点头腹心内又被狠狠研磨几下，然后便是滚滚热浪涌进去。</p><p>杨二郎直起身退出来，看龙女手护住腹心真将他话珍而重之，又好笑又有些别的情绪。<br>“寸心喜欢的话，再来一次好不好？”</p><p>这次他从她诱人樱唇吻起。</p><p>他吻过她好多遍，他填满她的身体。龙女小肚子被充塞得圆滚滚的，他只要轻轻一按，就有白浊的液体从穴口溢出，龙女就会向他求饶：“杨哥哥不要，寸心听话的，不要闹我了。”淫声艳语恐怕她自个儿都不知道今夕何夕。<br>“杨哥哥那么多，寸心说的是哪一个啊？”<br>“杨……杨戬哥哥。”<br>“嗯，好听。再换一个？”<br>“二爷……？”<br>“再换一个。”<br>“二郎哥哥……”</p><p>龙女只当自己命在旦夕，他说什么她都无不乖顺，他把那恶物挺到她面前她也毫不犹豫舔上去。将残挂在上面的红红白白都舔干净吃下肚，只是樱桃小口太小了如何费力也只能含住小半根，眨眨眼弹落睫边泪滴强颜欢笑，玉茎直入喉头他突然给抽了出去。</p><p>“够了！”杨二郎语气里不知道为什么好似带了些急恼，急恼着将她翻过身又侵犯进去。</p><p>如狂风骤雨晚来急。杨戬一气捣弄百千下，不管也不顾她能不能承受，勃然喷发间龙女渐渐失去知觉，这时候她想的是：“就到这里了吧？以后就让我的龙元陪着你……”<br>意志彻底沉沦前好像听到句：“敖寸心，我们回家去。”</p><p>二郎庙失了主神好几日，梅山兄弟正站离堆顶上勘查水势，却见一仙分波踏浪而来，行近前见怀里还抱着一个，不是他们家二爷更有何人？<br>一时间众人都拥上前七嘴八舌：<br>“二爷，属下来迟还望二爷恕罪。”<br>“二爷都是那个判官误事……”<br>“恭喜二爷降服孽龙！”<br>杨戬忙瞪了几人一眼让他们收声，再看看怀里敖寸心兀自还睡得香甜，露出笑意。<br>行出几步梅山老六还是按耐不住，轻声问：“这小姑娘可是二爷救回来的人质？”老四从后面扯住他：“别问了，咱二爷好事将近，你就等着吃酒吧。”</p><p>玉帝没想到自己竟有一天能看到外甥上的折子，看完也不知道是该喜该气。总之最后有连绵赏赐从天而降，宣旨的天奴第一次见这样春风满面的二郎真君正浑身不自在，里屋传来一阵噼里啪啦乒乒乓乓，有个女声怒吼：“让我出去！我不要做什么真君夫人，我还要做公主！”杨二郎霎时变脸，“你是真君夫人！”天奴刚觉得这好像才是熟悉的二郎神，又见那人从唇边绽开的笑意染红满院桃李。<br>杨戬向怒冲冲的敖寸心迎上，再补一句：“你当然还是公主。”</p><p>“三界之内任你驰骋，只要有杨戬在，没有任何人能拦得住你。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;商朝末年，一场神魔大战，地上改朝换代，天庭亦借此机会大壮了实力，封神三百六十又五，一时间灵霄殿上热闹非凡。御座上那位翻遍名册不见他那便宜外甥，又恐他脱出界外再不服管教，不情不愿追下一道谕旨，敕封其为昭惠灵显仁祐王，着护佑川蜀，是为一代川主也。玉帝喜滋滋等他外甥来叩头谢恩，不曾想宣旨的神官没能带人回来，只带了一句——“听调不听宣”——把个玉帝是气得吹胡子瞪眼。这我们不去管他，只说那杨二郎经营蜀中，降妖伏魔，勤勉为政，治下民安物阜，天府之国声名鹊起。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="AU" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/AU/"/>
    
      <category term="Another Universe" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/Another-Universe/"/>
    
      <category term="性转" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%80%A7%E8%BD%AC/"/>
    
      <category term="人兽" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E4%BA%BA%E5%85%BD/"/>
    
      <category term="强迫" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BC%BA%E8%BF%AB/"/>
    
      <category term="OOC" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/OOC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九、九头怪婴伏诛了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/009/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/009/</id>
    <published>2021-10-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这厢众人都在听沉香小玉复盘事件经过，没人注意卧室内紫金葫芦静悄悄飞起，悬停在昏死过去的二人头顶，瓶口倒转，将他们都吸了进去。<a id="more"></a></p><p>敖寸心醒过来的时候差点以为自己回到了救下杨戬那天。天空中十日齐出，遍地焦黄，寸草不生。她四下瞭望刚辨别出自己并非身处西海，忽听得婴儿啼哭声，忽远忽近，凄厉非常。龙女只当是有婴孩被烈日灼烧啼哭求救，略辨了辨方位，向西北小山攀爬上去，爬上山顶只见山阴一条大河横贯，河水在烈日炎炎下几近沸腾，咕噜噜冒着泡。<br>上得山顶后婴儿啼哭声突然停了，敖寸心只得依前所辨方向先下山，绣鞋步步踏在滚烫的沙子上，下到半山腰脚心一烫，鞋底竟是烧破了。龙女撕下片衣角正弯腰裹足，猛地啼哭声在她耳边炸起，蓦然回首果见到了啼哭的婴儿，不过不是一个是九个，牛身龙尾巨怪脖颈间伸出九个婴孩头颅，四名红衣女婴喷火，五名玄衣男孩吐水，裹挟着不绝于耳的啼哭声，黑压压欺身过来。<br>敖寸心法力虽不甚高强，毕竟真龙之身，危急间挥手引来河水兜头浇在那怪身上，沸腾的河水烫得那怪一阵跳脚，她趁机跃出去丈远，正以为得以逃脱，不曾想那怪的脖子竟能伸缩，只一瞬其中一个红衣婴孩便追到了龙女身后，龙女奋力奔跑一眼不察脚下一崴摔了个狗啃泥，翻过身来只见那怪物已经追近来，甚而打头的女婴口中喷的火苗都舔上了她一头秀发，燎掉近指宽的一缕。<br>龙女欲待再逃却脚一软爬不起身来，再下一瞬女婴口中火苗的热度又至，只觉自己这次怕是在劫难逃，万念俱灰间紧闭起双眼：“要是杨戬在这里就好了。要是杨戬在他一定会保护我的。”</p><p>一阵清风突至，火热暂退，利刃破空声伴着婴孩尖啸，再接着是高高低低哭作一团。<br>敖寸心睁开眼，看见挡在怪兽身前的是她看惯了的宽阔背影，他右手拖着的三尖两刃刀上还有鲜血往下滴，滴在地上，然后马上被烈日烤干，化成汽。<br>杨戬防备着怪物再起，紧盯住不敢分神，只能背对着龙女问询：“寸心，你没事吧？”<br>敖寸心甫一见郎君搭救，心弦一松，一双妙目直成了泉眼，泪水止不住往下淌，又怕他担心自己分了神，赶忙答话：“我没事。就是，就是脚崴了，走不了路了。”越说声音越低，语调还带着点哭腔，听在杨二郎耳中只觉得她在逞强，不欲再恋战，祭起三尖两刃刀灌注千钧之力，直取怪物首脑，唰唰几下又是六只人头落地，九婴片刻间只剩下二婴罢了。</p><p>只剩下一男一女两名婴孩，却似乎更加难对付了。<br>两头配合默契相互救援，更兼水火相济升腾出大片白汽，杨二郎一时间视线受阻，吃了几记暗亏。龙女远望着一人一怪斗得正酣，心都提到了嗓子眼儿上，见杨戬这边架住了红衣那个，却被黑衣的绕道身后就要偷袭，不由得惊叫出声：“小心后……”话音未落那黑衣男婴脖颈直转竟是直奔龙女而来！<br>龙女行动不便除了坐以待毙并无他法，害怕得又紧闭上双眼，只听得“咔嚓”齿肉相击之声，再感受下却并不觉得自己身上疼痛。好像有什么粘腻的液体滴在了脸上，敖寸心赶忙睁开眼睛，杨戬一张俊脸就在她面前，只是苍白得厉害，肩头鲜血汩汩往外冒，她拿手按上去想替他止血，血却顺着她指缝又流了出来。<br>龙女哭得更厉害了：“杨戬，杨戬你不要死啊！你不要死……是我不好，是我拖累你了……”<br>杨二郎虽然是于昏迷中直接到了此地界，到底在玉泉山上多看了几年书，知道这九婴是上古凶兽，早已伏诛，想必此间是哪位高人设局，倒不甚担忧，左不过试炼失败，总是无性命之忧的。但看着龙女哭得直噎，眼睛都哭红了，一时儿女情长英雄气短，竟偏头在龙女眼角亲了一下。<br>龙女不妨他有此一着下意识抬手锤了人胸口，往日这一下不打紧，如今却正牵动了她夫君的伤口，杨戬一时吃痛散了法力身后风盾消散眼瞅着那二婴立时卷土重来，尖利的牙齿映在龙女眼中，腥臭之气扑面而来——</p><p>咻——<br>咻——</p><p>两支白羽后发先至，几乎同时射中二婴，从左至右贯穿太阳穴。<br>敖寸心循着箭来的方向望去，烈日晃眼看不清山顶上张弓之人的模样，只觉得气宇轩昂，定是位顶天立地的好汉。</p><p>“你们没事吧？”那人收起弓箭背在背上，跃下山岗，几步间已近至几丈地以内，敖寸心突被杨戬扳着肩头扭回脸，只见他额上天眼光芒一闪，再听见“你们没事吧？”再回头那人已到了他们身边。<br>“这位小兄弟也是身手不凡啊，今天能除掉九婴有你一大半的功劳，你们跟我一起回去庆功吧！”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这厢众人都在听沉香小玉复盘事件经过，没人注意卧室内紫金葫芦静悄悄飞起，悬停在昏死过去的二人头顶，瓶口倒转，将他们都吸了进去。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>八、太上老君送药了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/008/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/008/</id>
    <published>2021-09-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小玉被派回去华山报信儿，刘沉香和敖寸心一人背着百花仙子一人架着杨戬直往九重天上的真君神殿来。<a id="more"></a>到得门口远望见有太上老君一双童儿正等在那儿，敖寸心将杨戬交到迎上来的郭申直健手里，整整衣衫上前略行小礼：“劳驾二位仙童久候了，可是老君有谕？”<br>金银童儿一边忙不迭回礼，一边各捧出个葫芦来。<br>“这是给百花仙子的。”银童先递过。<br>“这是给真君和真君夫人的。”金童紧随后。<br>敖寸心恭恭敬敬接过，再三拜谢，前脚送走两位童子，后脚三圣母又到了。<br>“听说出了意外？我二哥呢？”圣母娘娘脚还没沾地话便先出了口，把住敖寸心手臂后更是将一双杏眼轮遍她全身，直问：“你伤着哪里没有？我带了宝莲灯来。”<br>敖寸心再三申明自己并没有磕着碰着，杨婵这才把目光移到她手里的葫芦上：“这是……”<br>“喏，”龙女朝远去的童子背影努努嘴，“老君给的。<br>“这瓶是给百花……”话还没说完。<br>“那这瓶交给我吧，我来照顾百花仙子。”就被小姑子拿了去，“你快去照顾我二哥吧。”还把她往殿内推。</p><p>神殿沉重的木门在身后关闭，敖寸心看了眼手里紫地描金的葫芦，刚想转什么念头，郭申直健二位将军从内室出来，低声道：“真君已经安顿好了，三公主请进去吧。”龙女收了遐思点头谢过，她撩起珠帘进去，他们开门出去。</p><p>杨戬躺在床上，比之她刚刚离手时清爽了许多，脸上身上都不见了血迹，衣服也换过了，现在着件玄色软袍，是便利的家居式样，掩不住着衫者面如冠玉、俊俏非常。<br>敖寸心开了葫芦喂杨戬先吃了一粒，看了看里面还有一粒，再倒倒又倒出张纸条写着“阴阳合，万物生”，一边心里暗骂句“老不修”，却也并不敢耽搁，当即吞下了另一颗。</p><p>吃完丹药，却也无事发生，杨戬并没有立刻马上醒过来。龙女坐在床边，静静等待着，静静看着他。<br>几个时辰前他重伤的样子可真把敖寸心吓坏了，现在看到他安静睡着，又服了老君的灵丹妙药，龙女悬着的心总算是放下了一半，另一半仍在忧虑。在此之前她一直以为杨戬是三界第一的，能伤杨戬至此的人，到底是谁呢？未来又会有什么样的凶险在等着他呢？还有她此次出得西海，同这件事情，有关系吗？</p><p>“他为别人放出此种豪言壮语，你都不生气吗？”<br>杨回只一个人来的，身后没有天奴也没有仙娥。她先说了刚刚在灵霄宝殿抖落出来的“趣事”，没接敖寸心奉的茶盏，却打开杯盖，看里面波澜不惊水面。<br>“娘娘说笑了，小龙有什么资格生气。”<br>“是吗？我还没瞎呢，我认得顶上飞鹰是谁家的。”杨回把茶杯盖子放回去，转身踱出去两步，敖寸心没接话，只是放下杯子，起身跟上。她知道王母亲自来找她不会只是为了聊八卦。<br>没一会儿等来了主题：“等华山这件事了了，我会让你恢复自由的。”<br>“那他呢？”敖寸心急切的语气好像终于取悦到了女仙之首，她轻笑一声转回身来。<br>“那就要看他自己的造化了。”</p><p>敖寸心这时再仔细回想，王母那天提到“嫦娥”兴许并不单是为了看她笑话。从仙子失踪，到现身苏州百花园，再到万窟山山洞里当着众人面再被掳走，像是有什么阴谋在渐渐浮现，这难道就是金姆元君所指需要他自行“造化”之事吗？<br>神思流转间，龙女伸手抚上杨戬脸庞，凝视着她失而复得的夫君，突有丝不和谐的念头爬上心间：“是因着事关嫦娥，所以他自乱阵脚了吗？”<br>这念头一起，如野草般疯长，撩得龙女的心又痒又疼。敖寸心几乎要嘲笑起自己来——她自以为的三百多年修身养性简直不堪一击，如今他还没醒过来呢，她怎么又要被嫉妒扭曲了面庞？敖寸心你不该这样！<br>龙女捏起清心诀急催真气，妄图压抑住内心的疯狂，殊不知心魔是遇强则强，她越是想去抑制，越是抑制不住，心头万千念头滚过，出事前突如其来的争吵也似成了被背叛的证据——“定是他天眼看到了，所以故意寻隙支开我”——如此这般妄念丛生，搅得她心口生疼，没片刻竟是呕出了一大口血来。<br>疼昏过去前她还在想，为什么他的造化总要与嫦娥扯上关系呢？</p><p>另一边三圣母总算是安顿下了百花仙子，连哄带骗逼她吃下丹药，现在她睡着了。杨婵拿手背擦擦额上脸上汗珠，收起宝莲灯，往外间寻她儿子沉香：“到底发生了什么，你仔细跟我讲讲。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;小玉被派回去华山报信儿，刘沉香和敖寸心一人背着百花仙子一人架着杨戬直往九重天上的真君神殿来。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浇花</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%B5%87%E8%8A%B1/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/浇花/</id>
    <published>2021-09-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>杨戬下朝的时候，敖寸心正在浇花。<br><a id="more"></a></p><p>敖寸心听见身后重重一声“哼”，回头果不其然就见那人一张臭脸，嘴撅得快能挂上油瓶了。<br>龙女忙放下手里铜花壶，正要转身，眼轱辘一转想起昨日自己做小伏低到现下身上还有些酸困，便又改了心意，重拎起铜壶扒开叶片仔仔细细浇透水。<br>杨戬枯等半晌又哼了好几声，那龙女却全神贯注于手下的丁香花儿，对他不闻不问。<br>这要是搁三百多年前，杨二郎定是要拂袖转身挥挥手不带走一片云彩离家打个猎或者喝个闷酒的，但现如今他不会了，毕竟多少年忍辱负重沉浮宦海，能屈能伸的功夫早修炼得出神入化。</p><p>“小殿下好雅兴。”杨戬的声音再响起时已经贴近到了敖寸心耳边。几步间他早散了冷冰冰的朝服铠甲，换一身柔软丝滑常服，黑地上遍开着曲折缠绵的暗花，“你对这花好上心呀。”<br>敖寸心一边跟在自己身上作乱的一双大手作斗争一边嗔道：“小心点，她可关系着我东海八弟的终身幸福！”她自然不是没听懂他言下之意“你对这花都比对我上心”只是忌惮他凶器故意不想接茬儿，挣扎未果放软身段求饶道，“这花还是你给我的呢。”暗示“上心”中也有一部分他杨二郎的缘故哩，杨戬听得这话却恍惚了一瞬。</p><p>那确实是他交给她的。<br>三百余年“从长计议”在瑶池中刀指玉帝那一刻转了向，自那日后他行事愈发急切甚而有些不择手段，拿自己外甥做棋子恨不能将满天神佛都算计在内，何况一株小小的丁香，牺牲便牺牲了他不曾后悔，但面对那张脸，他确实在刀尖没入她胸口的时候，有些心痛和心慌。<br>大难不死的杨二郎伤还没养好就迫不及待去西海接回了龙女，龙女听说当年那束丁香被他如此利用好一顿咂舌，听到她八弟敖春那节儿狠锤了他几下，责令他还她一个全须全尾的八弟妹，最后他求助了师傅才有了这么个法子。</p><p>水浇完了，敖寸心一手抚摸着丁香粉白杂间的花团，另一手抬起去摸杨戬的下巴，问他：“你说，敖春能追到赵小姐吗？”<br>杨戬拿下巴在她手心里蹭了蹭，先答一句“不知道”，反问她：“那我的幸福呢？”</p><p>——敖春的幸福你日日兢兢业业，我杨戬的幸福呢？</p><p>敖寸心被他扳回身，正面对他，看清他面上委屈眼里哀求，不禁哑然失笑，想嘲一句“多大的人了，跟小年轻争风吃醋。”似是回忆起什么打住了话头，出口的变成了：“你的幸福有我呀。”<br>这便是点燃炸药的火花了。</p><p>敖寸心只觉得场景飞转，定下来之后发现自己已然躺在了卧室榻上，暗叫一声“着了道儿了”，手忙脚乱去推他：“好二爷，今儿可饶了我罢。”那人轻搂住她一边任她踢打一边儿软话哄她：“今天你歇着，我来伺候你。”对着这样诱人条件和绝世容颜龙女实在是无法再说出更多拒绝话语，只好再嘱咐一句：“你轻点儿呀。”<br>杨戬轻轻答了声“嗯”，帮龙女先去了珠钗，再凑近她面庞，在那软软唇瓣上叠上自己的。</p><p>既应承了龙女，杨戬自然极尽轻柔，好一阵浅吻轻啄。浅吻轻啄间敖寸心早被剥了个赤条精光，睁眼一看他还裹得严严实实，不禁皱眉抗议，人振振有词要“先伺候好小殿下”，仍是不紧不慢，让热吻在她皮肤上一寸寸蔓延。<br>唇爬过粉颊舌舔过耳垂，顺着细白颈项一路向下，在锁骨处打几个转儿，再攀上饱满结实的乳峰。龙女情动起来馥郁芳香，杨戬埋头在她胸前，两团软肉软绵绵滑腻腻吃个没够，一手捻住一边朱果再含住另一边，用干燥微粗的手指和湿软灵活的舌头同时描着形状，间或一吸，几乎将她的理智都吮了去。<br>待事后理智回笼龙女定要恨自己记吃不记打，但现下是顾不上那些了，只觉得身上被他流连过的地方愈发敏感，胸前两点高高翘起，更似乎能感觉到卧室内并不存在的风。</p><p>杨戬仔仔细细吻遍龙女全身，双脚也不放过，挨个吮遍那十个圆润的脚趾，敖寸心听到自己的声音，呜呜嘤嘤不成节奏，不需要触摸也知道花径里有多湿滑泥泞，还有股间难耐的酸胀酥麻，搅得她不得安宁。两条修长小腿试图交叠在他背后再绞紧一些圈住他，却因着衣料打了滑，发起性儿抬腿去踹他，反被他抓住脚踝两边一分，她还没来得及为自己中门大开挂上些羞色，他一猫腰直闯进来。<br>“啊——杨戬——”<br>戬字的尾音还在转，风急浪高就要将小船儿打翻。</p><p>两千年爱恋缠绵，她身上的每个细节杨戬几乎都烂熟于胸，偏这花径从前只道用胯下凶器深耕，今日才收获如酒如蜜的仙液琼浆，饮得人如醉如痴，如上巫山，如赴高唐。<br>软肉搅在下身搅得龙女灵海中一浪更比一浪狂，刚才急切切吮肿了花核，下一刻又蛮横探进了花径溪涧，拉拉扯扯，蹭得她好痒。新奇又诡谲，潮涨出去不住地涌向全身却丝毫降不下水位，敖寸心勉力夹紧双腿忍不住微微轻颤。去推他没能将人推拒反而在扭动间更凑近了些，将自己更送到他面前。又羞又急的龙女胡乱撑起身子，被他紧把住两瓣臀肉施展不了，被迫看他埋首在她两腿间咕啾咕啾吃得喜欢。</p><p>“杨戬……”她声也颤。<br>他倒好，得了便宜还要卖乖巧：“小殿下只管歇着莫挣动。莫非……莫非是小神伺候得不够好吗？”说话间略离了毫厘，只毫厘到气息还喷在花心上面。<br>想啐他的一句“荒唐”又被阵水头冲了散。</p><p>就快到极限。</p><p>“好寸心，莫光顾着浇花，也浇浇我嘛。”<br>说得什么混账话！可怎么就失了自制，决了堤坝？<br>阵阵热浪打湿了杨二郎满头满脸，打湿了衣服打湿了发，坏心眼儿的郎君趁浪潮愈战愈勇不带停歇，所幸不愧龙神水丰，绵绵延延不断不绝。</p><p>那日最后是睡过去了还是昏过去了敖寸心也分不清，只记得后头她一浇花他也要缠着她“浇花”有点恼烦。至于丁香花得道飞升再不需要她浇了之后会怎样，那就是后话了，下次再谈。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;杨戬下朝的时候，敖寸心正在浇花。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思念</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%80%9D%E5%BF%B5/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/思念/</id>
    <published>2021-06-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“你以为只有你们懂得什么叫情什么叫爱吗？！……”<br><a id="more"></a></p><p>杨戬摔上私牢的铁门，好像有什么情愫郁结于心，压得他好生难受，急恍恍直奔后院，直奔正厢，薄薄的门扉在他身前打开又在他身后被关上，简单设个禁制，再无暇顾及其他，径去开了那嵌珠贴贝的大橱，从上到下一件件翻过，漫无目的不知道是想寻些个什么。<br>是找她亲手裁给他的短了边袖子的衣裳吗？<br>是找他央了织女做的没来得及送出去的衫裙吗？<br>还是找些随便什么只要带着她的气息的，比如那命途多舛被她撕碎又被他拼凑再被她收藏后来又被他拿来自渎继而自嫌故意藏到了自己也不记得的角落里的长绫吗？<br>好像都可以，都可以稍稍慰籍下胸中灼烧着发疼的心。<br>又好像都不可以，都填不满心里空落落无底的洞。</p><p>相思甚苦，早知如今，就缠着她困着她哪怕疯了魔障了，也要看着她吧。</p><p>也许，像那凡人一样？</p><p>杨戬停下了翻动不休的手，走到窗边，将禁制加强。本已遥远的人声和狗吠彻底听不到了，也禁绝了月光。他凭记忆走回床边，用曾拥着她的锦被裹住自己，可能就一晚，但也要同她一样，同她承受一样的漆黑，一样的寂静，一样的思念之痛，绵远悠长。</p><p>————<br>禁足中的敖寸心又捡起了针线，学着大嫂的模样——大嫂等大哥出征归来时便总是点一盏灯，静静绣着花样。<br>鲸油点灯长明不息，这时却突然闪了一下，她一眼没看准针尖儿便扎在了指尖上。<br>下意识“哎哟”轻呼，后才想不会有人赶来慰问。挤出颗小小血珠再含进嘴里，低头看纹路仿佛思念，纠纠缠缠，画出去老远，又回到老地方。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“你以为只有你们懂得什么叫情什么叫爱吗？！……”&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>七、百花仙子疯癫了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/007/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/007/</id>
    <published>2021-04-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>沉香放走信鸽自去厨下做饭，小狐狸领了两位长辈去东首最大的客房，然后去给沉香打下手。敖寸心进屋打量一圈儿，这里虽比不得她龙宫奢靡，倒也算简单舒适，转过身想问那人是否满意，却发现他并没有跟进来。<a id="more"></a><br>杨戬站在门口，环抱双臂，正隔着池塘远远打量着一对年轻人。<br>少男少女们只是一起做个饭也可以让空气甜腻，沉香不知道说了句什么，逗得小玉哧哧发笑，笑完又害羞起来，抬手轻拍了他，引得敖寸心也轻笑起来。<br>敖寸心刚出来杨戬便知道了，等了片刻不见她说话，这时听见她笑声，自收了架势偏头去看她。龙女这才好像想起了正经事的样子，摆手招揽他，神神秘秘地喊他进屋去。<br>杨戬跟着敖寸心进房，看她掩了门，看她微皱着眉头凑到自己身边，听她连珠炮般发问：“小玉为什么撒谎？你都看到了什么？看在她母亲面儿上莫怪她好吗？”<br>也许是一时不知道该先回答哪个问题，杨戬微有愣怔，敖寸心突然低下头去，声音也低了：“你是司法天神执掌天条，本该铁面无私，可她毕竟是故人之女，你，”敖寸心说到这里停顿了下，杨戬从她头顶向下看不到她表情，却也能想象她定是咬了咬牙给自己鼓气，“你关照些她好吗？”<br>杨戬没有拒绝，但也没有答应。<br>敖寸心后来一句不说还好，杨戬本因着她同小玉没有隔阂还有些欣然。可她说出来了。说出来的话听在杨二郎耳中，便如同说他铁石心肠六亲不认一般，竟连这些都需要她殷殷交代喏喏哀求他。</p><p>他问：“你便是这样看我的吗？”<br>他若是铁石心肠，如何值得龙女娘娘垂怜。</p><p>敖寸心听他答非所问，霍地抬起头来，习惯性蹙起眉头便高了声音：“杨戬你胡说什么呢我跟你说小玉的事……”然后又是话没说完，听话的人已经拂袖而去了。</p><p>饭好了，人却少了。</p><p>三人寂寂饭毕，仍不见杨戬身影，敖寸心有些耐不住了，碍于晚辈面前要庄重，只把一双眼睛往四下里溜达。沉香收拾了碗筷回来瞥了她一眼，又走去洞门前，再回来在敖寸心面前蹲下：“舅妈，舅舅没出去呢。”<br>“他出不出去管我什么事，腿长在他自己身上。”敖寸心兀自嘴硬着。<br>“舅舅还饿着肚子呢，也不知道去哪里了。”沉香卖出少年人的特权，装乖巧。他“舅妈”大概想说“饿不死他”，话没来得及出口，倒是他媳妇先惊慌了——“冰窟！”</p><p>小狐狸猜的没错，杨戬同敖寸心拌嘴出门后便奔洞穴深处西南方去了。</p><p>小狐狸打头龙女紧随沉香殿后，敖寸心一心只要找人沉香看着自己媳妇儿脚下生风的样子却犯起了嘀咕——这分明是轻车熟路，她为何要对舅舅撒谎呢？</p><p>进得冰窟空气越到深处越冷起来，转过几个弯隐隐竟听得破空之声，龙女脚步更急切起来，甚而要越到小玉前头去。<br>急行间一声巨响山壁似都晃了晃，龙女惊呼着“杨戬”心快要跳出腔子来，不管不顾往里猛冲里头传来一声断喝：“躲开！”<br>刘沉香毕竟是在杨二郎手下历练了数年，这时眼明手快一手一个擒回两人，猛力之下三人重重倒摔在地，紧接着便见一个巨大黑影从他们头顶掠过，臂弯中似还圈着一白衣女郎。</p><p>敖寸心爬起来连唤“杨戬”夺门而入，门外沉香叫了声“嫦娥姨母”，杨戬握住敖寸心伸过来的手不及站起也不及答她话，急急冲外吼道：“别追！”但听到的只有远去的脚步声只得再喊，“小玉快把他追回来！”又一阵轻一些的脚步声，也许在他发话前已经远去了。</p><p>敖寸心很久没见到这么狼狈的杨戬了，她仔细回想了一下，可能只有西海边一眼初见能相仿佛，毕竟她从弱水中捞起的他、从四重天救走的他，或者在树林里捡到的刚刚炸出个石猴还把自己炸昏过去了的他，都并没有满身伤痕，没有斑斑血迹。</p><p>“寸心……”杨戬虚弱的声音在敖寸心听来仿佛拔她龙鳞那般疼痛，起手便要渡真气为他疗伤，被他按住了。<br>龙女怕挣扎间牵动他伤口，忙住了手，眼眶却已蓄不住清泪，啪嗒啪嗒地往下掉，哑着嗓子轻轻问他：“怎么了？有什么不妥？你疼吗？”<br>杨戬倒还顾上冲她挤了个笑容，然后说到“里面还有……”却干脆昏过去了。<br>敖寸心领悟杨戬是说内室里还有人怕她只顾给自己疗伤失了防备，但要她现在抛下杨戬先去看里面的状况那也是万万不可能的。于是她便拢着他就这么坐在原地，一边提防着一边施一些小法术帮他愈合伤口。</p><p>最后还是沉香和小玉回来，去里面扛出个人来。<br>——是个龙女不认识的仙女，沉香告诉她：“这是我百花姨母，”还说，“许是疯了吧。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;沉香放走信鸽自去厨下做饭，小狐狸领了两位长辈去东首最大的客房，然后去给沉香打下手。敖寸心进屋打量一圈儿，这里虽比不得她龙宫奢靡，倒也算简单舒适，转过身想问那人是否满意，却发现他并没有跟进来。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>六、狐狸小玉撒谎了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/006/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/006/</id>
    <published>2021-02-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>鸡鸣第一声，杨戬就醒了。夜里头真君老爷满心满眼都只有他的小殿下，这会子刚刚开始泛白的天色中四下一打量突然醒悟这是在华山圣母道场，腾地臊红了脸。再看看怀里甜睡犹酣的龙女，不自禁低头亲了亲她鼻梁，然后才轻轻从她身下尾下撤出僵硬发酸的手脚，缓缓起身，捏个决清理了现场，当他出门时发现别院门口的结界不知几时已经被撤去了。<a id="more"></a></p><p>敖寸心是睡到自然醒的，穿上乾坤袄收起角尾，用了些杨戬端进来的米粥和肉饼，两人收拾停当到得大堂，三圣母一家已等候多时，见他们出来沉香喜形于色要辞别唠叨的母亲，杨戬将这外甥的小表情尽收眼底，故意在这时去找那刘姓书生搭话：“从前杨戬多有得罪，还望妹夫原宥。”<br>刘彦昌也许从未想过能听到这位舅爷的道歉，愣了小片刻才回礼，又一口气提提放放，最后总算吐口道：“过去的事，就过去了。”</p><p>将近晌午时杨戬龙女沉香小玉一行四人才离开华山，不过他们都是有道之身，不消一炷香的功夫，两朵云头一前一后落在了万窟山的界碑前。</p><p>小狐狸和沉香头前引路，龙女紧随，杨戬再落后半步警戒着——那玉面狐狸说得好听，可万一要是圈套呢？</p><p>四人一路行一路搜寻，待进入狐狸们原先栖身的大空洞中，已经是酉时将过了。<br>万窟山之所以叫万窟山，就在于山洞多。山洞间通路纵横交错犹如迷宫，他们整整一下午路过过的地方还不足这几万窟之千一，显然这样找下去不是办法。年轻人们把目光投注到杨戬身上，等他拿主意，龙女也殷殷望着他，毕竟，在敖寸心心目中，杨戬从来都是这三界顶顶拔尖儿的人物，没有什么能难住他的。<br>果不其然，杨戬先遣外甥把住入口，又让小玉警戒，再拜托龙女替他“护法”，而后盘腿席地坐下，运起天眼神通来。</p><p>天眼开，观十方，如同手掌。<br>杨戬知道长时间调动天眼要消耗巨大法力，是以先行做了安排，可他没防备到开启天眼后首先撞入眼帘的是件故人之物——一串木珠项链。<br>是了，这里有她的东西再正常不过了。她是小玉的母亲，她生在这里长在这里，后来又回到了这里，最后还死在了这里，死在孙悟空手上。<br>若非睹物思人，杨戬已经很久没有回忆起两千年前的事情了。一时间过往如潮水般涌起，却又如烟隔云端——记忆里的劈山赶日降妖治水，乃至神魔驳杂的封神之战，便同那酸腐书生说的一般，“都过去了”呢。再对比现下天庭兵强马壮，玉帝大权独揽，他杨二郎一路行来，还剩下几分初心，几分坚持呢？<br>敖寸心当然不知道杨戬看到了什么又想到了什么，她只是见他额头上渗出些细细密密汗珠，自然而然掏出香帕替他擦拭，被人一把抓住手指，紧紧握在手心里。<br>“你就那么怕我再跑了么？”龙女偷偷在心里揣测，犹豫了会儿，将另一只手也叠了上去。这柔软细腻又温暖的触感好像安慰到了杨戬，他收敛心神，将目光从狐妹的遗物上移开，移向更远处。</p><p>神功运转一周天，就在敖寸心无聊到想去数洞中池塘里有多少朵荷花的时候，杨戬睁开了眼睛。<br>“怎么样？”在门口把风的沉香三步并作两步蹿过来，兴奋地问道。<br>杨戬先摇了摇头，沉香跟着叹了口气。他又看着小玉走近前，待她站定后开口询问道：“西南角冰窟深处的门通向哪里，你知道吗？”<br>小狐狸面上显见慌乱了一下，然后是掩不住的故作镇定，强装天真的声音底下有些些气虚：“什么？大冰窟？里面有铁门？我不知道啊。”</p><p>杨戬盯住小狐狸的脸庞，直盯到她不自在起来眼神开始躲闪，盯到刘沉香想要开口抗议，收回目光，一掸袍襟站起身来，吩咐外甥道：“给你娘传个信儿，我们今天不回去了。就在这里歇息一宿，明日再做打算。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;鸡鸣第一声，杨戬就醒了。夜里头真君老爷满心满眼都只有他的小殿下，这会子刚刚开始泛白的天色中四下一打量突然醒悟这是在华山圣母道场，腾地臊红了脸。再看看怀里甜睡犹酣的龙女，不自禁低头亲了亲她鼻梁，然后才轻轻从她身下尾下撤出僵硬发酸的手脚，缓缓起身，捏个决清理了现场，当他出门时发现别院门口的结界不知几时已经被撤去了。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【星星的碎末】2</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/SilverMillennium/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/2/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/SilverMillennium/星星的碎末/2/</id>
    <published>2020-12-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>祭司小姐不理会身后的挽留一路小碎步越走越快差点儿就跑起来了，一路回到了她位于神殿东侧的小小的寝室里。她关起门背靠着门扉，没有点灯，就这么在昏暗中站立着，把怀里的书越抱越紧，然后，有几颗泪珠落下地来。<a id="more"></a><br>她是祭司，从她记事起大家都告诉她，她是雅雷史安的神女，是将来要继承艾里奥斯教宗之位的候位者。她一直接受的都是神学教育，一直，全部，她不像安迪米奥那样有专业的导师们以及被允许接触各种各样的知识。小时候她也曾问过，可得到的只有梅南特婶婶们冷冰冰的”神女不需要”作为回应。<br>她不是自愿被安迪米奥看轻的。有谁会愿意被心上人看轻呢？</p><p>少男少女的情绪为着点儿芝麻绿豆大的事儿波动，成年人就需要些别样的刺激了。</p><p>下课后的费西达老师怀揣着对化妆舞会的憧憬，哼着小曲儿，打开通讯器。<br>—-寂静。<br>—-空白。<br>优雅的费西达大人优雅地关掉屏幕，盯住地底电梯轿厢顶部的”星空”—-当然是使用灯光模拟的—-开始放空。即便这是汇集了地球上最高科技的最高速的电梯，从雅雷史安到水晶东京仍然需要四十五分钟—-这速度每每都要浇透他向往文明世界的心情。</p><p>嘀—-<br>嘀–嘀—-嘀——–<br>第一声之后通知声很快此起彼伏绵延不绝，费西达好看的嘴角浅浅弯起—-我果然还是水晶东京最受欢迎的仔儿！<br>—-才怪哩。<br>从一条条认真看到一目十行划过去，费西达脸都快绿了。他认真回忆了昨晚上网瞎逛时有没有适时打开隐私模式，又为今天上班前刚送到家的V型智能歌姬买贵了不少而咬牙切齿。一路快滑到底了终于看见个活人，刚点开还没看清，发消息的人的语音通话就切了进来：”喂？老师好呀？大忙人呀？我的消息都不回？不是你求着姐去接你的嘛……”<br>费西达深吸口气尽量让自己的声音平稳一些：”闭嘴先听我说！首先我刚下课，刚刚看到消息！其次，是你说正好顺路我才答应坐你车一起过去的！”<br>两个人又争吵了一阵，最后还是米娜先让步了：”好了好了，算你对好了吗？我马上就到雅戈泰中心站了，你快一点。”<br>“你这要求最好去跟火野家的呆子提！”费西达说完不待米娜回话，干净利落挂掉了通讯器。</p><p>刚从雅戈泰主站背后的VIP通道升起，一辆哑光银色的迦楼罗飞行器恰恰好停在费西达身前。他上前一步飞行器自动打开门，他步入后又悄无声息关上，米娜松开刹车，速度便瞬间提升起来，只几秒就汇入了川流不息的高空车道。</p><p>—-虽然外型是极为普通的飞行器，但内在当然是与水晶东京王室公关负责人相衬的顶配，从窗外飞速后退的景色和费西达手中波澜不惊的咖啡就可见一斑。<br>飞行器开了自动巡航，米娜装模作样看着前方，更多精力投入在了偷瞄费西达动作上，看他抿了第一口，默数三下，问：”味道怎么样？”<br>“还可以。”费西达回答得不怎么走心，天知道他为什么每次喝米娜做的饮料都仿佛失去味觉一般，而她又总会追问。说好喝的话还要说出哪里好，说难喝又会招来一顿拳脚，给出个不上不下的评价可能是他唯一的选择了。</p><p>当费西达和米娜相偕出现时，舞池中所有的人都停下了脚步，将目光投注在他们身上。在他二人开始四下微笑着点头致意时，这些人里便有一小半三三两两结队离场，各寻僻静处交易，还不忘骂一句：”怎么是他？！怎么又是他？！米娜怎么总选他做舞伴呀！”或者，”我以为首席科学家会有点竞争力的！”</p><p>不管人们为着自己的选择开心还是不开心，米娜本人看起来应该是很开心的。她本就长得很像她的母亲，只除了一双灰瞳继承自她的父亲。现下借助一副碧蓝色的隐形眼镜和高超的化妆技术，简直宛如爱神本尊降临此间，几乎会场里所有男士都来向她敬酒，再借机恭维两句，而她亦来者不拒，雨露均沾。</p><p>又喝空了一杯红酒，待面前的中年男人走开后，米娜身形晃了晃，软软倚在了一直站在她身边的费西达身上。<br>“你再海量也架不住这么喝啊。意思意思得了，干嘛要喝完。”费西达从米娜手上抽走空杯子，另一只手稳稳把人撑住。<br>“他是金木樨星的大使，面子还是要给的。”米娜小声解释着，氤氲着酒香的吐息喷在费西达下巴上，痒痒的。<br>“帮我倒杯茶好吗？”米娜用轻易不示人的软糯声音请求道。<br>费西达自然不会拒绝，将米娜安顿在靠窗的坐席后他快步去往厨房的方向，跟一个迎上来的侍应生交代过后便站在原地等待着。</p><p>“前辈！”伴随着违和感满满的低沉嗓音配活泼语调，一个银色的大块头横插到费西达面前，阻住了他投向米娜的视线。<br>“说多少遍了改一改你说话的语调好么，海莱特。”费西达揉揉额头侧身半步却没能突破肉墙遮挡，想想等水来了就可以回去了，便暂时放弃了。<br>被唤作海莱特的年轻人下意识做了个鬼脸吐了吐舌头，又意识到不妥轻咳两声正了神色，小声应了句：”是，前辈。”<br>侍应生端来了热水，费西达一边接过一边跟年轻人客套：”找我有什么事吗？”<br>海莱特谨慎挑选着语气说出了他来打招呼的本意：”我下周就要去雅雷史安了，想问问前辈，有什么要注意的么？”<br>“讲话别那么跳脱。”费西达小声谢过侍应生后略带敷衍地回答了海莱特的问题，正要举步又顿住，略微思索了片刻，抬眼看向海莱特碧蓝的眸子，这次是郑重的叮嘱：”其实顺其自然就好，毕竟你要在那边常住的。”</p><p>海莱特再三谢过后离开了，费西达站在原地目送他离去，不知道在想些什么。当他终于收回目光的时候他慌张了，刚刚他离开时好好坐在椅子上的姑娘现在却无处可觅。</p><p>最后费西达是在一处僻静的阳台上一张洒满月光的躺椅上找到米娜的，找到米娜时杯中的水已经凉透了。<br>昏睡中的姑娘迷迷糊糊一个劲儿要水喝，费西达挣扎了片刻，仰头含了一口。</p><p>这次的饮料，好像甜甜的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;祭司小姐不理会身后的挽留一路小碎步越走越快差点儿就跑起来了，一路回到了她位于神殿东侧的小小的寝室里。她关起门背靠着门扉，没有点灯，就这么在昏暗中站立着，把怀里的书越抱越紧，然后，有几颗泪珠落下地来。
    
    </summary>
    
      <category term="星星的碎末" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/"/>
    
    
      <category term="美少女战士" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%BE%8E%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%88%98%E5%A3%AB/"/>
    
      <category term="未来" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
      <category term="清水" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%B8%85%E6%B0%B4/"/>
    
      <category term="EB" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/EB/"/>
    
      <category term="安迪米奥" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%89%E8%BF%AA%E7%B1%B3%E5%A5%A5/"/>
    
      <category term="贝尔" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%B4%9D%E5%B0%94/"/>
    
      <category term="星星的碎末" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第七章 雅雷史安</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/KV/%E9%BB%84%E9%87%91%E7%89%A9%E8%AF%AD/007/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/KV/黄金物语/007/</id>
    <published>2020-11-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>雅雷史安是黄金帝国的首都，一砖一瓦一石一木莫不用那冠绝天下之物，就在这遍地黄金汇聚富庶之处，最最富丽堂皇的、最最巍峨如云的，却不是一国之主的宫殿，而是西南角上的月神庙。<a id="more"></a></p><p>这月神庙早年只是个两进小庙，专护四邻女子安产。百多年前一位少年将军偶然到来，随后就传出神仙显灵、祥瑞渐生的神话，再随后这位小将军借势揪集人马竟是反了，一番争斗绵延二三十年，终将鄯城那位斩于昆仑山下，更以雅雷史安做了新都，立起这黄金帝国来。<br>那小将军——也便是黄金帝国首代君王——登基当日，万千人亲眼目睹月亮女神自此降临，辉煌光耀，赐福人君，从此王家历年不曾歇了供奉，小庙扩成大庙，大庙又起了云阁，云阁高耸，摩云擦天。<br>——以上是吟游诗人歌里的版本。</p><p>政府官方版本则是下面这个——<br>百年前阿克泰翁一世国王于月神庙与银千年塞勒涅女王缔结盟约，得其助力平定天下，王感念邻邦恩义，扩建月神庙，以之为银千年使馆。</p><p>是以这月神庙完完全全便是银千年在地球上的一块飞地，不知从何时起，大家改了称呼，唤为月亮神殿，隐隐与那云梦大泽中的太阳神殿分庭抗礼。</p><p>百年前阿克泰翁一世下令扩建月神庙那一日，也便是黄金帝国与银千年的建交日，此后每十年要大做一次建交庆祝活动，最近的一次是三年前，银千年的主人仍是塞勒涅女王，黄金帝国这边则已经传到了第三代——阿克泰翁二世手上。<br>阿克泰翁一世英雄了得，他儿子阿特柔斯也不差，彼时天下初平，有不少前朝的附庸小国心思不定，阿特柔斯一马当先身先士卒，待到四方来朝回过神来，自己九个儿子已经折了八个了，只剩下最小一个因年幼还未上战场得以幸免。<br>这独苗苗在众星拱月中长大，生得一副秀美好皮囊，更兼力能扛鼎文思亦佳，阿特柔斯将江山传到小儿子手上是微笑着阖上眼的。<br>阿克泰翁二世刚即位时也算勤勉，早早立了正室王后所出的安迪米奥为继承人，后来日渐铺张，但天下承平已久百姓安居乐业，也没人为这点儿小事儿犯颜直谏，就这么日复一日到了与邻邦交往百年大庆之时。</p><p>那日庆典古舒达也是在场的，作为安迪米奥王子的侍从，他也得以进入正殿。不过那殿中多悬纱幔，几层隔绝下连他家王子都影影绰绰看不真切，更见不得国王陛下身在何方。<br>毕竟是在他人地盘上，古舒达不敢放松警惕，一直注意着安迪米奥身边的动静，是以后来听见一女声娇叱，片刻后阿克泰翁二世匆匆走过，古舒达的反应还慢了一步。因得未及时低头，从而视线扫过国王陛下面庞，赫然见五指印印在如玉面皮上。</p><p>现在想来，后来种种，从那一日便种下因果。</p><p>古舒达从往事里收神，一行人已是被积达带到了王宫大殿上。<br>“还请二位将军稍候，我这就去请王子过来。”话是朝着两位银千年女将军说的，积达说完转身向殿后离去，留下的几人，赛西达和墨丘利并肩而立，都垂首不言，倒是拿拉达低声向朱庇特耳语，安抚她焦躁情绪。<br>在自己不知道的时候，似乎发生了许多事情啊。</p><p>古舒达记得曾经也是在这大殿上，朱庇特斥问当时的国王陛下既有意成全安迪米奥与倩妮迪，却为何还将那太阳神殿拣选之人留在宫里，当时贝尔被她拖住手腕跪坐在地，鬓发散乱嘴角还挂着血迹。贝尔曾投注过求救的目光于他身上，而他终是硬下心肠，直到朱庇特引来的天雷将所谓”妖魔”从贝尔身上逼出，他亦没露半丝不忍给那生生疼昏过去的姑娘。</p><p>自己还真是如那人所说，负心薄幸的吧。</p><p>在古舒达思路再次跑远之前，安迪米奥到了。随着他一起来的还有银千年的小公主，陪在小公主身边还有一人，待看清时古舒达呼吸不由滞了一滞——他还没想出头绪，便又见到她了呢。<br>维纳斯显然也看到他了，微笑着点头致意。古舒达也点头回应，身后突觉一冷，回过头又不见有异。</p><p>安迪米奥热情欢迎他们归来，表示花园里已摆好了宴席，要为众人接风洗尘。<br>“有好多好吃的呢，墨丘利、朱庇特你们快来尝尝。”娇俏的小公主笑颜如花，说出来的话却十分接地气，端的是个不折不扣的吃货。<br>去往花园的一路上古舒达的目光都追随着那对年轻情侣，她在闹，他在笑，让人仿佛觉得这美好会永恒持续。<br>“喜欢她吗？”古舒达闻声回头，不知何时那银千年的近卫长官已来到他身旁。<br>“不，我……”古舒达话没说完，心中警铃大作，硬吞下了溜到嘴边的下半句。<br>“你不喜欢我家小公主做你们的王妃吗？”维纳斯见他发觉了，也坦然交底，只挑衅的语气和狡黠的笑容还在得意。<br>古舒达想，她是该得意的，他就差一点点就又着了她的道呢。不过毕竟是差点儿，稳下心神后回了她个假笑：“古舒达谢过司令救命之恩。”<br>读作“救命”写作“不杀”，这男人就那么肯定自己救过他就不会再杀他吗？维纳斯眼中有寒光闪过，很快又压下去。</p><p>各怀心事的人们各怀心思地选了座，没人问过古舒达的意见，仿佛理所应当般，他被留在了维纳斯一席。<br>“既来之则安之，将军就当我不存在，自便吧。”维纳斯说这句同时从侍者手上抢了酒壶，摆摆手让人下去了，然后旁若无人地自斟自饮起来。古舒达看青葱般手指捏着碧莹莹的夜光杯一次次贴上那艳若桃李的唇瓣，发觉自己也有些渴了。</p><p>古舒达盯了好一会儿维纳斯递过来的酒杯，倒不是他怕酒里有毒不敢喝，而是维纳斯今天面对他的态度委实奇怪——上次见面不过月余，她那时是那么恨他，她还以为他是“父亲”，她今天的举止，也太过亲昵了吧？<br>“喝了我就告诉你。”维纳斯仿佛知道他心中所想，说完将酒杯又递近了些。古舒达皱起眉头想接过她却又躲开了，他抬头看向她，她冲他笑着，眼波流转，似蕴着万千情意。<br>咬咬牙心一横，古舒达放下手俯下身，就着维纳斯手里，饮完了一杯。</p><p>古舒达并没有如预想的那样再跌入幻境，甚至可以说什么都没发生。维纳斯只留下句：“接下来的舞会，就麻烦您做我的舞伴了。”扯起裙角翩翩然离去。</p><p>接风宴的最后，安迪米奥王子宣布了订婚舞会日期。<br>重建不易现今的雅雷史安确实缺乏操办与大国联姻的实力，但又急需树荫乘凉，更何况王子与小公主是真真两情相悦，早点把事情定下来对各方都是好消息。</p><p>回家路上赛西达笑眯眯：“我邀请墨丘利做我的舞伴，她答应我了。”</p><p>转天赛西达邀请墨丘利来家里练舞，还建议古舒达“可以到驿馆去”。像每个面对自家任性小孩的家长一样，古舒达虽然憋了一肚子无名火，也只能微笑着招呼孩子的小伙伴，给他们留出空间，还要贴心地带上门出去。<br>室外的阳光让他的心情稍微好了一些。银千年人技术确实高超，重建工作又快又好，复原几乎分毫不差，只少了些，岁月的痕迹。</p><p>……<br>“赛西达，吃饭了，下午再练。”<br>“把汗先擦擦。”<br>“古舒达古舒达，你快来看！我砍得动啦！”<br>……</p><p>为表不忘本，古舒达家大门内迎宾小广场两侧摆的是特地从老家运来的黑色岩柱作为装饰。赛西达刚来雅雷史安时还握不稳剑，不过没两年就养结实了，一刀下去能砍下半寸深的豁口。<br>以前斑驳的剑印，现在全都无处可觅。<br>他回头又望了望，紧闭的门扇静悄悄的屋子，没有人在意，叹口气。</p><p>出门没走几步，转过街角，邂逅偶遇。</p><p>“好巧啊。”<br>爱与美的战士撒起谎来远不如她的容貌那般出色，但古舒达毕竟有事想同她谈，送上门的机会自然没有放过的道理。于是在她拍着身边空位邀请他的时候，他没有拒绝，干脆利落地跳上了她的马车。</p><p>“去哪里？”<br>“随你。”<br>“那我带你参观一下新雅雷史安？”</p><p>反客为主的维纳斯载着古舒达游遍雅雷史安的大街小巷，一路上两人说说笑笑，俨然一对金童玉女，养了不少市民的眼。<br>直到，他们停在了一处园林前。<br>古舒达认得这个地方。此处名曰鹿苑，原是一处猎场，本朝立国时由猎场主人献上，渐渐营建便成了御苑，从前是古舒达不能随意进入的地方。</p><p>“下来走走吧。”<br>古舒达从善如流，当先跳下地来，再回身递出左手给维纳斯，更伸了另一只手遮住门楣免她磕碰。维纳斯看起来很受用，微笑着搭上他手，直直往他怀里跳来。<br>薄薄的衣料隔不住温热丰满的触感，古舒达心猿意马了一瞬，还好脑海中及时跳出美人儿狠戾的一面才免了失态免了他走太远。</p><p>“明天起这里就是公共园地了，趁着今日无人，我们一起享受最后的静谧吧。”<br>维纳斯边说边拉起古舒达的手就往里走，亲昵得仿佛他们已经交往很久了。古舒达看看姑娘捉住他手腕的青葱五指，再回头见车夫驻足站立没有跟上来，便也反握回去，还故意大了声音：“好啊，跟着你去哪里都可以。”<br>肢体接触渐渐把气氛炒热起来，路边的梅花有开得早的，古舒达摘了一束递在姑娘手中，维纳斯一副大喜过望的样子扑上来伸手环住他脖颈，凑到他耳边：“多谢‘父亲’配合，不然我都不知道该怎么跟女王交差呢。”</p><p>果然是做戏啊。</p><p>古舒达刚领悟到这个事实，转瞬间思路已经从“塞勒涅女王要求战士们接近地球人”一路狂奔略过“不可能仅仅是为了给小公主作伴”跑到了“所以墨丘利也是带着任务接近赛西达的吗？他知道吗？他知道的话会伤心吧”以至于完全没顾上去反抗把他压到草地上的躯体。</p><p>直到站在自家大门外，古舒达才记起原打算说的话今天又没有说。<br>想来今日驾车之人并不是维纳斯的亲信，否则她也不至于要跟他先闲逛半晌最后还要借投怀送抱来遮掩他听到消息时的无措和茫然。<br>是女王派来监视她们的吗？其实他说服她倒戈的计划也是有胜算的吧？<br>想到也许将要频繁地再见到她，会有更多机会，忘记正事儿的懊恼也便减轻了些。古舒达伸手去够门环，但大门却先一步打开，赛西达和墨丘利说说笑笑着从里面走出来。</p><p>看到门外的古舒达，少男少女们收了声。银千年的女将军到底礼仪得体，主动问了“晚上好”，赛西达只拿鼻子哼了哼，古舒达甚至不知道这个哼是不是给自己的。<br>尴尬没有持续太久，古舒达看到墨丘利打开缠在手腕上的一个东西，戳了几下，又对着那个圆盘说了声“过来吧”，没几分钟巷口就传来马蹄声。<br>来接墨丘利的人古舒达在高昌见过，但显然赛西达更熟悉她一些，他跟她打招呼，称呼她“苏摩姐姐”。墨丘利与苏摩共乘一骑，边走边回头望，赛西达也一直目送她，不时挥挥手，直到两位姑娘在巷口转弯再看不见。然后赛西达就转身进去了，但值得欣慰的是他至少没把古舒达关在门外。</p><p>古舒达随在后面掩上大门落了闩，进到堂屋里见赛西达正在收拾他们吃喝过的杯盘，略想了想，到底给自己鼓鼓气，拿出“长辈的气势”开口道：“你喜欢墨丘利，是吗？”<br>赛西达停了手上的动作回头盯着他，既没有承认也没有否认，古舒达大概是觉得人一天总要把握住一次机会吧，继续说了下去：“她们是带着任务来的，你不要陷太深。”<br>赛西达干脆放下杯子转身向古舒达走来，视线在他领口和脸上几次往返，就在古舒达忍不住要开口询问的时候他叹了口气。</p><p>少年有力又秀美的指尖指着男人：“多深？这么深吗？”<br>古舒达低头扯开领口，才看见雪白的衬领上正印着一枚红艳艳的唇印。</p><p>又过了半个月，墨丘利每隔一天就来找赛西达，而古舒达再没见到维纳斯，甚至在他登门拜访时才被告知维纳斯离开地球已经十几天了。<br>招待古舒达的也是位熟人，半年多前阿多尼斯还是他的战友。“司令被女王召回应是有急事，她走之前说定会赶回来参加公主和王子的订婚舞会，还请将军回去耐心等待吧。”<br>“耐心等待？明天就是舞会的日子了，你叫我耐心等待？”<br>身高的优势更增加了古舒达话语间的威压，阿多尼斯这才记起他不仅仅是雅雷史安里闲散怠惰的浪荡公子，也曾是战场上杀伐决断身先士卒的北方首领。<br>“公主她……”阿多尼斯还在想怎么把人劝回去，外面突然一阵骚动，回过头看到有闪亮的金发打窗外飘过。<br>古舒达显然也看见了，他推开阿多尼斯夺门而出，一路追去。</p><p>“客人，客人请留步！”一层层角门上的侍从女官挡不住人高马大的地球男子，最后还是阿多尼斯抄近路赶上来挡在了闺房门前：“将军！公主她既已回来将军自然不必再担心误了明日舞会之期，公主她刚刚回来需要休息，还请将军先回去吧！”<br>古舒达伸出右手，阿多尼斯只觉得眼前景物一转，再聚焦视线只见得自己仰倒在院中央，而那人已经进了屋去。<br>屋内传来侍女的惊声尖叫，阿多尼斯一骨碌爬起来就要再冲，他的公主发话了：“都下去吧，把门关上。”只得停了脚步。</p><p>古舒达在侍女的尖叫声中终于回过神来，自觉了不妥——至少该等姑娘换好衣服再出来相见的。<br>金星公主倒是从容不迫扯了条纱巾围在腰里，上身还是没来得及褪下的水手服。</p><p>“坐吧。”维纳斯让过坐后坐回主位上看着古舒达，调侃道：“这么急着找我。很想我吗？”<br>古舒达盯了她一会儿，撂下句“明日舞会还请司令多多关照”，竟便行礼告辞了。看着他转过身向外走去，维纳斯无声地松了口气，放在桌面下的右手开始微微颤抖，让她不自禁皱起了眉头，额上也冒出汗来——是她大意了，见对手娇柔冉弱便大意了。<br>维纳斯只走神了一瞬，立马意识到并没有听见门开的声音，再下一瞬更有阴影遮蔽在她面前，同时擒起她右手。被拉扯到的伤口疼得维纳斯几近呻吟出声，从下唇弥漫的血腥气换得她一秒清醒。正要抽出手来再赏那人一个巴掌，抬起头却见古舒达全神贯注在她手臂上，看表情，似是心疼的模样。<br>“不要小瞧从死人堆里爬出来的人的嗅觉。还有，你这手套并不太服帖。”古舒达一边说话分散她注意力，一边猛然使劲儿将这只她从对手身上剥下来的手套又从她臂上剥开，干净利落的手法最大限度降低了粘连处的痛感，然后他又从怀里掏出酒囊，咬开塞子整壶都浇在她小臂上。</p><p>套上备用的新手套，维纳斯缓缓转动着右手臂——活动性尚可，痛感也在可忍受的范围内。<br>“谢谢。”维纳斯真心实意向他道谢，谢他恰好在这里，避免了“银千年近卫司令负伤”这件事被人传播出去。</p><p>古舒达再次告辞，维纳斯看着他的背影，总觉得他是不是该再说些什么，但他只在打开门后回望了她一眼，就真的走掉了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;雅雷史安是黄金帝国的首都，一砖一瓦一石一木莫不用那冠绝天下之物，就在这遍地黄金汇聚富庶之处，最最富丽堂皇的、最最巍峨如云的，却不是一国之主的宫殿，而是西南角上的月神庙。
    
    </summary>
    
      <category term="黄金物语" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E9%BB%84%E9%87%91%E7%89%A9%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="美少女战士" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%BE%8E%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%88%98%E5%A3%AB/"/>
    
      <category term="KV" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/KV/"/>
    
      <category term="Kunzite" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/Kunzite/"/>
    
      <category term="Sailor Venus" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/Sailor-Venus/"/>
    
      <category term="前世" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%89%8D%E4%B8%96/"/>
    
      <category term="黄金物语" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E9%BB%84%E9%87%91%E7%89%A9%E8%AF%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你裙子好难脱</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E4%BD%A0%E8%A3%99%E5%AD%90%E5%A5%BD%E9%9A%BE%E8%84%B1/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/你裙子好难脱/</id>
    <published>2020-10-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>祥光瑞霭香云飘飘，灵霄宝殿御座上那位喋喋不休“赦”、“赏”入不了耳朵，杨戬站在队伍最前列直如木雕泥塑，直到天奴总管高声朗喏：“西海三公主到——”他倏忽转身将视线投向殿门外望眼欲穿着。<a id="more"></a><br>环佩叮当先声夺人，再片刻才得见龙女华服霓裳渐渐显出影儿来。绛色礼服瑰丽庄重，繁复的装饰层层叠叠也难掩身段，他看得出来，她又瘦了。<br>径直上前，行礼谢恩，退入对面班中站着，龙女全程目不斜视，让杨二郎心下更形酸涩。浑浑噩噩更不去管二圣又说了什么，捱到一声“散朝”急惶惶奔上前，牵起她的手，这一刻，她有回握。</p><p>真君神殿厚重的大门在他们身后吱呀呀缓缓关着，一路环佩叮当一路吻着一路丢着，一路蹒跚到西厢榻上，拥抱着。龙女总算是敛了殿上那副冷漠神色，微蹙的眉头红红的眼角让他的心，又涩又熨贴。<br>万语千言萦绕着想对她诉说，出口的第一句竟然是：“你这裙子好难脱。”<br>相形之下龙女就镇定多了，她说：“杨戬，我好想你的。”</p><p>————<br>折子上的字入不了二郎真君法眼，他思路还在苦短春宵梦里飘着。<br>狗儿不太会看眼色，闯进来嚷嚷：“主人，八公主来啦。”<br>没奈何叹口气撂下竹简，掐指算算，“两个月活了八十三岁，也算是寿终正寝了。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;祥光瑞霭香云飘飘，灵霄宝殿御座上那位喋喋不休“赦”、“赏”入不了耳朵，杨戬站在队伍最前列直如木雕泥塑，直到天奴总管高声朗喏：“西海三公主到——”他倏忽转身将视线投向殿门外望眼欲穿着。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>西海龙三</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%A5%BF%E6%B5%B7%E9%BE%99%E4%B8%89/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/西海龙三/</id>
    <published>2020-09-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“取经人不久便至，真君如此是要陷小老儿于死地啊！<br>“这西海小龙向年间所犯乃是忤逆犯上的死罪，留下条命来已是陛下和娘娘法外开恩了，真君若一意孤行……”</p><p>“我主意已定，今日是来同你交代而已，土地公不要敬酒不吃吃罚酒了！<br>“……有什么事情你只管推到杨戬头上便是。杨戬劈山砍日的金刚石斧，还不算钝拙呢。”<br><a id="more"></a> </p><p>二郎真君离了蛇盘山回到家里时天已经黑透了，他如往常一样绕到西厢要望一望，见灯未亮正忖度“她竟连灯也不给我留了么”狗子凑近前来吸吸鼻子，“主人，三公主好像出去了”惊得他差点儿捏断三首蛟的腰。<br>“追！”</p><p>往东北急飞千余里，哮天犬在被风永久吹歪脸之前总算是嗅到了往下的路线，一人一狗一扇按下云头落在一片营建中的宫苑前。<br>这宫苑遍植牡丹，夜色中清香浓香幽香与龙女特有的甜香交织，驳而不杂，沁入心脾直叫人百炼钢也作绕指柔。<br>“主人，好像还有别人的味道。”<br>“闻得出是谁吗？”<br>“狗儿一时想不起来。”黑毛狗子头都快挠秃了，下意识往神君身边靠，被递过来的折扇又推远些。<br>“你们在这里守着慢慢想，莫让闲人闯进来！”神君一边交代一边迈了两步，略停顿下了道禁制才又顺着味道往更深处寻觅去。</p><p>拨开花树如拨开云雾，花朵娇艳神君无心欣赏，龙女本事他最清楚不过了千多年没丝毫长进驾个云速度像猫儿爬刻下一个人跑出来这么远怕不是他前脚离了杨府她后脚就出门了？好几个时辰过去身边还有别人他不敢再往下想只愿早一刻寻到她便好一分罢。</p><p>找见她是在一株双色牡丹树下，把人搂进怀里先验了呼吸平顺囫囵安好，才醒过来她甜香扩散原是被酒激发了。<br>有心数落两句，扶起身见她红润双颊微弯唇角，出口的成了“你倒是个不操心的，撇下我自个儿在这儿醉得欢畅”，从语气到心底都软绵绵柔乎乎起来。</p><p>他实在比他以为的要更加怀念拥着她在怀抱。</p><p>这杨二郎正兀自贪恋着龙女柔软身躯，贪恋着她沁甜香气，那被他抱住的小殿下悠悠醒转来，腻声唤他：“二爷？你来啦？”<br>杨二郎刹那僵了手脚，就好似少年心事被撞破般呆愣愣话也忘记说。醉醺醺的龙女倒是大方，撑着他臂膀站起来，伸手摘了朵牡丹别在他耳朵上。<br>“你看这花好不好看？牡丹人称国色天香，正是同二爷一样呢。”<br>杨二郎闻听此评语既有尴尬，又隐隐有些被夸奖的欢欣，脸上红一阵白一阵，还要故作不经意，大手沿龙女小臂往上，拿住花和柔荑，拿住花和柔荑移到龙女鬓边去。<br>替人别别好，嗔一句“胡闹”，再细细端详。<br>双色牡丹粉白相映，正恰似龙女肤白胜初雪，颊粉如烟霞。</p><p>千年风霜未曾在他两个面容上留下痕迹，可并不代表一切都如往昔。愈是眼见得龙女笑靥如花，杨二郎的心愈是要沉到泥地里——南天门外西王母夸口宣赦免旨意，不愧是上古神祇，一场谋划千年久，处处玄机。</p><p>良久，杨二郎哂笑着从记忆里抽离——反正他已经打定了主意。<br>“寸心，我们回家吧。”再揽龙女入怀，她盈盈细腰仿佛不堪一握，激起他男儿意气：“我不会让你离开我的。”——她那么软弱那么娇小，她就该被好好珍藏，被人捧在手心里。<br>龙女今日借酒消愁难以自持，本就大悲大痛心神动荡，是以行为乖张。这下听得了他的话，抬手便拢住郎君头颈，将自己送上门去。</p><p>将郎君，推倒在牡丹树下。面色如花，眉眼似画，贪欢一晌，什么儿愁苦思量，菩提大道，皆先抛抛下。</p><p>柔软樱唇贴上的时候，杨戬闭上眼让自己沉浸于甜蜜。一念转过，反正已下了禁制，不会再有第三人在，便在这里也可以。一场缠绵深吻松散了二人衣衫，龙女手上加力，他便顺势勾着她滚倒于草地。<br>几百年来的争吵不休仿佛并没有消磨掉什么，只要她碰到他，只要他碰到她，身体自会诉说爱意。</p><p>龙女贝齿在郎君下巴和颈间轻轻啃噬，磨得他阵阵痒意累积，另一面双手下探，在他难耐间握住他胯间的粗壮，一瞬间所有的难耐仿佛寻到了目标，都往下身冲去。<br>“二爷憋得久了。”<br>真是喝了酒胆子大了，什么都敢说！<br>杨戬正想要拉起龙女好好教育，却不妨她一猫腰躲了过去。紧接着便有温热和柔软包裹住他某处身体。<br>二郎器大，又兼蓄了久力，龙女尽张檀口也不过勉强吞下小半，便就这样吞吐起来，没几下倒弄得自己眼泪汪汪的。<br>“二爷，太大了。寸心吃不下了。”<br>“啧——”虽然胀得仿佛要炸开了，但他总是舍不得她委屈。“不吃了。寸心用手摸摸二郎就可以。<br>引着她一双柔荑握住那处，缓缓上下，龙女脸颊在酒色滋养下飞满红霞，泪珠儿还没滴完，又已绽开笑意，若雨后海棠，若摇摇春光，最牵动他心意。</p><p>奶白色的液体划过道弧线，有些落在唇角，有些落在鬓边。龙女下意识伸出小舌去舔了舔，还没品出味道，一时天旋地转，再一时便被一副强壮身躯覆在了身上。<br>郎君在亲她之前又念了句：“我不会放开你。”<br>他的吻霸道又甜蜜。他怕她久疏亲昵更娇气，一边吻她，一边伸手贴住她底裤轻轻按揉着。揉了一阵子龙女呼吸急促起来，腰肢开始拧动，更开始发出些声音，哼哼唧唧。于是他再进一步，褪下碍事的下裳，将平日里握惯兵器的手并起两指——那手指可以力提千钧，也可以温柔又灵活——探进龙女身体。<br>花道甫开，积蓄的蜜露便顺着他指缝流了出来，流过臀丘间谷地，流入草丛里。<br>先直来直往，再勾连缠绵，间或辗转反侧。又换了动作，像小兽一双前足灵巧剪动，让她在舒爽上再层层叠起。</p><p>打量下被她打湿的下摆，干脆全部脱了。捧起她的翘臀和细腰，用自己，贯穿过。</p><p>灵肉同欢，飞上重天，如梦似幻间，她好像听见他说：“我们要一直在一起。”</p><p>狗儿靠着屏障正酣眠，突然身侧一空跌醒了来。<br>站起身便见自家主人抱着三公主出来，迎上去正要开口，被杨戬一瞪又把话吞了回去。<br>“先回家。”<br>杨二郎吐字几乎没出声儿来，狗儿是靠读唇语才读懂他意。</p><p>杨戬怕龙女吹了风，尽可能飞得很慢了，可龙女还是渐渐蹙起眉头，似乎不太舒服。</p><p>梦里，也是记忆里。<br>观音菩萨说。<br>——西海龙三注定是要捐身灵山，为佛护法的。</p><hr><p>嗯考据党又要bb时间线了👀这篇时间定位在大约西游开始前到西游开始初期，反正是鹰愁涧收小白龙之前。在剧里就是戬心闹别扭分居但还没到杨戬去帮三藏师傅那段，也就还没到更后面小狐狸啦那些事情🤪我脑洞是大到漏海的这篇设定成宝莲灯世界就是没有小白龙西海三公主就是那个要西去取经的后面她闹腾都是因为怕连累别人连累杨戬所以主动求离婚……</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“取经人不久便至，真君如此是要陷小老儿于死地啊！&lt;br&gt;“这西海小龙向年间所犯乃是忤逆犯上的死罪，留下条命来已是陛下和娘娘法外开恩了，真君若一意孤行……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我主意已定，今日是来同你交代而已，土地公不要敬酒不吃吃罚酒了！&lt;br&gt;“……有什么事情你只管推到杨戬头上便是。杨戬劈山砍日的金刚石斧，还不算钝拙呢。”&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="微量车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%AE%E9%87%8F%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【残局】第四回 峨眉孙悟空</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/4/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/残局/4/</id>
    <published>2020-09-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>古有四大部洲：曰东胜神洲、曰西牛贺洲、曰南瞻部洲、曰北俱芦洲。东胜神洲海外傲来国有一花果山，乃十洲之祖脉，三岛之来龙，自开清浊而立，鸿蒙判后而成。山上仙石受天真地秀日精月华，孕育仙胞，产一石猴。敢上灵霄踏御座，号为齐天称大圣，五行山下定心猿，西游路上修正性。现如今成了正果，曰斗战胜佛孙悟空。</p><p>这斗战胜佛在大唐麟德元年二月初五的夜里，隐在长安上空一朵乌云头上，静静看大雨如注淹皇城。<a id="more"></a></p><p>解锁了记忆的龙女没能从少年口中听到期盼的话，泪水不息，便化成了这场雨。<br>暴雨中粉色巨龙腾空起，竟连得了正果的广力菩萨都拦不下，这会儿换了他那师父，那如来座下的二弟子金蝉子挡着，一边金刚手段，一边唠叨不休。悟空离的远，听得断断续续的，“……真君泉下有知必也不愿看你这样折损自己……”暗自哂笑这老和尚哪壶不开偏提哪壶，果然那龙女闻言猛地挣起来，她声音倒是足够大所以他听得十分清楚，那是盈满了悲伤和失望，是将对自己的无能为力的愤慨爆发到极致的怒吼，她说：“他再不会知了！”</p><p>百年苦易满，万劫太极长。<br>一劫便是一世界，万劫不复哪怕仅如字面那也是再也不见了的意思。</p><p>龙女哭累了，老和尚又念起经来：“真性有为空，缘生故如幻，无为无起灭，不起如空华。此心妄心非真如，见性不灭不动摇。因缘和合，虚妄有生。因缘别离，虚妄名灭……”经文幻化出绵延不绝的金色咒链直往龙女耳朵里钻。大约过了三刻钟左右，许是被他烦透了，反正不像是被说服了，不过确实不闹了，幻回原身一摆尾，往西南去了。</p><p>大圣收了皂雕旗，落去三藏身边。<br>“念那么些经，你自己服气吗？”<br>不待他师傅回话，一个筋斗也翻走了。</p><p>雨彻底停了，东方泛起鱼肚白。玄奘和尚从记忆中抽离，正欲落下云头，忽闻一片悲泣声，是从大慈恩寺的方向传来。无奈闭目合什，念一声“阿弥陀佛”，径投灵山去了。</p><p>大明宫中，蓬莱殿前。<br>武团儿手捧素书行来，步履甚急，到阶下略作停顿匆匆整理过仪容，以虽仍慌张但相对从容些了的步伐趋向武皇后身边。<br>“雨停了。”武皇后一丝不苟的鬓发一点也不像在此处站了整夜。<br>“是。”<br>“说吧。”她转身的一瞬太阳恰好跃出地平线，为她披上光芒，宛如神祇临世间。<br>武团儿一晃神儿，再回魂已经被抛下了好几步，忙小步跟上，将素书捧过头顶，回道。<br>“奴婢有负使命，未能请得大师入朝。玄奘大师他已经，圆寂了。”</p><p>离开长安的敖寸心起初飞得甚急，而后渐渐慢了，但再怎么慢悠悠行云，也总是有行到的一刻。在灌江口城外按下云头，学凡人步行，一条条街逛过去，只二十余年，所以记忆中的店铺大多还是老样子，就是不见了她买小孩衣裳的那家，也未曾留心，以为，许是迁走了。</p><p>灌江口地界儿不大，半日间行遍全城，闭着眼都能走到家的。<br>站在杨府的牌匾下十几次吸气又泄掉，终是心一横，双手前递推开门去。<br>没有尘味扑鼻，还沁梅香暗袭。<br>敖寸心双脚却比行在城中时更缓更慢了。</p><p>踏上前院高台，这里曾宾朋满座，曾夫妻对酌，曾荒唐过。某年冬天落了薄雪，我画个你，你画个我。<br>踱过九曲小桥，此处曾借衣掩情，曾同喂锦鲤，亦曾亲昵过。夏日炎炎暑气热，聚水做荫再散荫成雨，打湿你我。<br>最熟悉是通往正厢的连廊，一千七百年日日走过，尽头这扇门后，常见郎君端坐。</p><p>红泥小火炉，水沸了，茶香了，泪滴在地上。<br>“斗战胜佛兴致不错。”敖寸心扯扯嘴角，权当笑了。<br>案后俊俏男子拧眉挠腮，不甘心问句：“你怎么知道是我？”<br>到矮柜里拿了个胖陶罐，再到案边跪坐，龙女揽近黄釉杯壶，泼尽残汤，重温过。<br>“后来那几年他新寻了蒙顶茶，那毛峰是准备扔了的，我才放在最外面。”总不能说当年认错后有人特意强调过，便借手头物什扯个谎，接茶的毛猴吃人嘴软也不好更多追问着。</p><p>安安静静吃了三遍茶，猴子坐不住了。<br>“峨眉山俺老孙洞府此去不远，海鲜妹妹若是在家待得无聊尽可以去找我。”<br>敖寸心点点头，笑意不达眼底，直让成了佛的石猴也叹情之所至，无意间流露出的竟如另一人习惯动作。</p><p>……未完待续</p><hr><p>第一段化用自西游记第一回；<br>“百年苦易满”、“万劫太极长”取自《李白·短歌行》；</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;古有四大部洲：曰东胜神洲、曰西牛贺洲、曰南瞻部洲、曰北俱芦洲。东胜神洲海外傲来国有一花果山，乃十洲之祖脉，三岛之来龙，自开清浊而立，鸿蒙判后而成。山上仙石受天真地秀日精月华，孕育仙胞，产一石猴。敢上灵霄踏御座，号为齐天称大圣，五行山下定心猿，西游路上修正性。现如今成了正果，曰斗战胜佛孙悟空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这斗战胜佛在大唐麟德元年二月初五的夜里，隐在长安上空一朵乌云头上，静静看大雨如注淹皇城。
    
    </summary>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="残局" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80/"/>
    
      <category term="孙悟空" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AD%99%E6%82%9F%E7%A9%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>五、圣母娘娘发飙了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/005/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/005/</id>
    <published>2020-09-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>杨戬本以为敖寸心要闹好一阵脾气，路上想了好多借口和替她推脱的话语，不曾想从踏进圣母庙那一刻龙女完全换了副面孔，言笑晏晏，举止优娴，端的是金枝玉叶公主典范，就连面对小狐狸也未露丝毫尴尬，只除了：“嗳沉香小玉你们管我四姐叫四姨母啊？那你们也叫我三姨母好不好啊？”<a id="more"></a><br>沉香未敢答话，撇了眼他亲亲娘舅，却见杨戬只低头喝酒，正思量间小狐狸心直口快了：“不对不对，你和舅舅一起，沉香和我该叫你舅母的。”霎时间整屋静了一瞬，连司法天神都停了杯盏。<br>“也可以。”龙女轻轻软软三个字仿佛咒语解开了定身法，所有人又沿着停止前的行动路线继续。</p><p>一顿饭和和气气吃完，也说定了第二天一早由小狐狸带路回万窟山，沉香同去。圣母娘娘给兄长安排好房间，后来想起未送茶饮，端了壶酸枣仁茶送过去，一进别院就见亲哥哥坐在石阶上垂头丧气。<br>“二哥，你又跟我嫂子吵架了？”<br>“没，有。”杨二郎话回得有些涩滞。</p><p>也确实没有吵架，是二郎真君单方面发怵，从房里逃出来了罢了。</p><p>圣母娘娘起初还耐心劝导，甚至讲了些自个儿夫妻小事给哥哥打气。可她哥哥只一个劲儿嗟叹，甚至听那话音他二人同床共枕这么几天还秋毫无犯，瞬间火起，声量都大了：“你俩这糊涂账多少年了，不见的时候牵肠挂肚，这会儿在一起了竟情怯了么？”<br>“小声点。”她哥伸手来拉住她，回头往屋里看了看——灯还黑着，没有响动——转回来又叮嘱了一句“小声点”才放开手，又低头沉吟片刻：“寸心的身体现下状况不明……”<br>其实还有四公主和小玉的事情让杨二郎心里没底，不过三圣母再没耐心听他犹豫，一扬手将人推进屋去，不待他起身又回抓一把带上房门。二郎真君扑在门扇上摇了半天，可惜他一身修为面对妹子手上的先天灵宝宝莲灯也是无可奈何的。</p><p>“时候不早了，哥哥嫂嫂快安歇吧，小妹告辞了。”三圣母在小别院设好结界，头也不回地走掉了。</p><p>耳听得妹子脚步声远去，杨二郎无法，只能接受现实。正打主意静悄悄摸上床去，突然屋里亮起灯来。<br>“二爷，还不安歇吗？”</p><p>杨戬回过身来，龙女着白色薄纱寝衣坐在床边笑吟吟正看着他，一如当年，只除去多显了角尾。</p><p>“怎么了？还不睡？”</p><p>不对不对，陈年往事了，想那个干嘛？杨二郎摇摇头回过神，才发现自己已经站在龙女身前了。<br>“二爷，安歇吧。”<br>龙女拉住他手，又催促一遍。他握紧拳头。</p><p>上床，盖被，熄灯，默念起清心咒。</p><p>这咒语在前面几天都帮助了杨二郎，可今天，好像效力减退了，这让他有些莫名的烦躁。突然黑暗中一双柔嫩小手滑上他胸口，他呼吸更急促了起来。又有东西卷上他脚踝，触感凉凉滑滑，像是鳞片。在他擂鼓般的心跳声中龙女的声音响起来：“爷嫌弃寸心了吗？爷不要寸心了吗？”天地良心他一个“不”字刚到嘴边，她已经翻身跨坐在他身上了。<br>接下来的步骤就很快，柔嫩的唇瓣刚贴上来，马上就有软甜的小舌送到门口，辗转间还有不软不硬的枝桠扫过他额头。他虚扶在她腰侧的双手终于在她再一次啜吮他下唇的时候握了上去，同时也攫住她口中丁香尽情贪欢。<br>不知道是什么时候，龙女褪掉了衣裤。<br>她缓缓坐下来，黑暗中杨戬大睁着双眼，参不透——所以，不是他强要她的，对吗？</p><p>不过很快他便不再想这些了，取而代之的，他只想她。想更多点，想更深点，想两人间湿滑泥泞的水声似潺潺秋雨，想一腔热忱直入腹心，想宣泄于她体内。<br>龙女体娇，虽起了头，总无力善终。这又没几趟便趴在二郎肩头再不肯动了。杨二郎于是带着她一起颠一起动，不一时又被浇了阵，龙女哼哼唧唧在他耳边说着“不要了”可箭在弦上不发不行。<br>他抱起她，翻身把她圈在身下，再三慢赶紧送，突然他停住了：“还是得让沉香叫你舅母，什么‘三姨母’的，太生分了。”<br>紧接着的高潮中并没有给龙女留一丝说“不好”的余地。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;杨戬本以为敖寸心要闹好一阵脾气，路上想了好多借口和替她推脱的话语，不曾想从踏进圣母庙那一刻龙女完全换了副面孔，言笑晏晏，举止优娴，端的是金枝玉叶公主典范，就连面对小狐狸也未露丝毫尴尬，只除了：“嗳沉香小玉你们管我四姐叫四姨母啊？那你们也叫我三姨母好不好啊？”
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>四、玉面公主出手了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/004/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/004/</id>
    <published>2020-09-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>杨戬比敖寸心早醒来一点。就早一点点，只足够他欣赏遍她娇憨的睡颜，替她擦去唇角水渍，然后看着她龙角渐褪，伸手接住掉下来的花环。<a id="more"></a><br>“唔。”敖寸心嘤咛一声抬手遮遮眼——小金乌千万年勤勤恳恳不缀一日，还是她西海碧波下的宫殿最最好眠——不情不愿醒转，问郎君：“接下来去哪里？”<br>郎君笑嘻嘻卖个关子：“虎穴龙潭。”</p><p>龙潭自然是没有的，虎穴也没有，倒是有个狐穴，但找的又不是狐主，却寻只牛怪——所谓大力牛魔王是也。</p><p>“……百花仙子失踪那一定是你司法天神二郎真君来查咯，你随便抓个妖怪，就说百花仙子已经遇害了，王母娘娘一定会另立百花仙子，这事儿就算完了，对吧？”<br>“你——”杨戬一时没插上嘴。<br>“这套路我都熟了。怎么这次没找我操作啊？嫌老牛啰嗦自己动手了？那既然少些事务老牛也给您折扣，真君大人开个价吧……”<br>耳听得这平天大圣嘴上没个把门儿的杨二郎急喝一声“牛魔王”却是已经晚了些，那老牛又顺嘴出溜了不少——<br>“……啊等一下还有些事儿老牛要先问清楚，那刘彦昌和东海四公主也是您亲自动手了吗？那可就另外一个价了。不过打包我算你便宜些……”</p><p>敖寸心就在杨戬身后，听个正着，正咀嚼着几个词儿——“四姐”、“又”——俏狐妖偏打起岔来：“三公主，我这里新近得了块珊瑚，您见多识广快来帮我看看成色～”</p><p>见敖寸心被玉面公主哄走了杨戬终于深舒口气，那老牛将这些情状看在眼里——大力魔王看着粗野但能屹立到如今还逍遥山野自然有其精细处——还有什么不明白的？想想二郎真君居然跟自己一样是个怕老婆的，老牛一时没忍住，吃吃笑出了些声儿来。<br>杨二郎一记眼刀丢过来牛魔王赶紧收声，偏没收好憋成了吭哧一下，忙借斟茶偏头再松泛过，回过来就一脸郑重了：“舍下寒陋还望不弃，真君请用茶。”<br>杨二郎接盏在手，总瞧着那老牛眼神中怎么带着些怜悯？一口气堵在胸口下不去上不来的，哪里喝得下茶？</p><p>“闲话少说！我们就开门见山吧……”</p><p>敖寸心替人相过宝贝从后房转出来时，杨二郎和老牛也几乎谈妥了。<br>“真君有托那是看得起我，”大力王把胸脯拍得山响，“老牛定不负所托！他日功成还望真君多多提携……”<br>老牛话还长着，但杨戬已经看到了敖寸心，摆摆手叫他停了吹捧，起身来迎住龙女，转回头就是告辞的话：“大力王留步，大力王费心了，某等你的好消息。”边说边逃也似地望外就走。<br>直走出摩云洞外，又一口气行出几十里，刚站定了朝向龙女张张嘴，身后突有娇滴滴女声响起：“真君大人请留步！”竟似是他专停下等她一样。杨戬吞了到嘴边的温存话语，仔细觑龙女脸色，敖寸心却只放眼远眺一副欣赏积雷山风光的样子。</p><p>有心再视若无睹，可那玉面公主已经转近了前来。<br>“真君、三公主，奴家有礼了。”<br>杨二郎没个好声气，干巴巴问句：“公主有何见教？”敖寸心这时候倒似才瞧见来人，手伸进杨戬广袖下在他腕上拧一把，边拧边笑着招呼道：“劳驾公主追上来，一定有重要事情找真君大人吧，我到那边避避你们好说话。”说完便真抬步要走，急得杨二郎一把抓住她手，再不肯放开。</p><p>玉面公主将他二人小动作看在眼里，摆出惯常娇滴滴妖媚作派，又添了把火：“真君怎么说走就走啊，奴家在厨下正张罗着便听说您已经离开了，这不，眼巴巴地追出来，就想留真君一顿饭呢。”<br>不知是不是杨二郎没把握住力道，龙公主皱起了眉头，明显往外挣了挣。但显然从二郎真君手下走脱不是件容易事儿，两人这么僵持了好一会儿，玉面公主似是玩够了，敛起神色要讲正事了。</p><p>“有些话不方便当着我家那口子面儿讲，因而特作这幕小戏，还望真君大人和夫人见谅……小女子不便多言，只请真君去万窟山走一趟吧。”玉面公主说完不多停留，杨戬追问“万窟山有什么？”时她已经行出了几步远，留下句“真君去了便知”脚步未歇，倒是敖寸心又追上几步问她“公主从何处得的消息？”那狐媚回身来答得郑重：“同为狐族同气连枝，得点消息自然之事而已。”</p><p>玉面公主走后，杨戬和敖寸心路行得更寂寞了。杨戬猜不透敖寸心心思，但案子不能不查，只好鼓足勇气硬着头皮提议：“我们先去华山三妹家，然后再去万窟山好吗？”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;杨戬比敖寸心早醒来一点。就早一点点，只足够他欣赏遍她娇憨的睡颜，替她擦去唇角水渍，然后看着她龙角渐褪，伸手接住掉下来的花环。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三、真君夫妇下凡了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/003/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/003/</id>
    <published>2020-08-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“那你准备怎么办？”敖寸心上下眼皮一个劲儿打架但还是强撑着又问了一遍。<br>杨戬细心替她掖好被角，只答了一个字：“查。”<a id="more"></a></p><p>龙女娘娘再一觉醒来枕旁已然空虚，揉着龙角醒醒神儿，想起入睡前那人所言，揣测他大概已经披星戴月查案去了，于是一边兴叹司法天神不好当一边洗漱再一边盘算自己今天要寻些什么事情做——也许去整理一下西厢衣橱是个不错的选择。<br>“整理衣橱何劳夫人亲自动手。”郎君温柔言语传来的同时，人也到了她面前。<br>敖寸心还在回想自己刚是不是嘀咕出了声，杨戬已经拽过她手中锦帕，替她擦起脸上水珠来。擦完将帕子扔回水盆里，另一手托出一件锦绣衣裳。<br>“我从陛下那里借来了乾坤袄，给你防身。”<br>杨戬这话说得体贴温柔，敖寸心听在耳中却是一愣——时移世异，现如今他亦肯向玉帝低头了吗？<br>“试试？”杨戬再出声催促，敖寸心这才回过神来，忙装作是被丑到愣神，小嘴一瘪甩手推开：“我才不要穿呢！”<br>郎君果然信了她的说辞，哑然失笑。笑过以后再来哄她：“穿上吧，不穿上怎么好收起你的龙角龙尾，不收起龙角龙尾你又不肯跟我一起出门了。”<br>“嗳？这宝物竟有此作用？”敖寸心终于正眼打量了一下这件“乾坤袄”，没看完袄上所绣日月星辰，突然反应过来杨戬话里另一层意思：“嗳嗳嗳？你要带我一起？”<br>这下该二郎真君展现变脸神技了：“怎么？夫人不想同我一起吗？”</p><p>然而直到下凡途中，那天神才向龙女诉说起宝物的缺憾：“此袄需得金乌当空才能为穿着之人提升修为，从而达到帮你收起角尾的功效。下界后你莫要离远我，尤其晚上……”<br>敖寸心原本因着可以出游而兴高采烈的小脸瞬间皱成一团——现在反悔，是不是来不及了？</p><p>杨戬自是不给她反悔的，说话的须臾他们已经到得了凡间。他在苏州城外寻了段僻静处降下云头，二人并肩入城，先奔城隍庙去。<br>城隍庙里的鬼差们等了几个月没等回自家城隍老爷，却等到了司法天神，吓得呼啦啦跪成一片。杨戬径直往正堂主位上坐了，吩咐搬上近三年的地方志来，细细翻看了，看完又一个个询问过去，专问近年外来的神仙妖魔，表示提供线索者必重赏。</p><p>“神仙也算吗？”<br>“算。”<br>“两年前百花仙子带了两个来……”</p><p>一名姓吴的鬼差因做事伶俐日常便担些衙门间协调沟通之职，还会园艺，因此百花仙子访友述职时也爱托他照料那一园子的花花草草。那阵子百花仙子总不在家他几乎都常驻百花园了，忽一日百花仙子回来了，带着月宫里的神女娘娘，还跟着个体格高大的，他起初以为那是神女娘娘的保镖……<br>“你没看到那人长相？”司法天神紧皱着眉头追问道。<br>“那人披着斗篷全身上下都遮住了，天色又暗小的……着实没看清啊。”<br>“此事你为何瞒下为何不报于你家城隍老爷！”杨戬惊堂木一拍：“此中款曲还不从实招来！”<br>那鬼差眼见得刚还和颜悦色的真君老爷突然变脸发起脾气来，一惊一乍之下是抖如筛糠，上下牙齿跟舌头打架打了半晌不成句，抬手给了自己一巴掌，这才稳了一些，从腰包里掏出一大锭黄金来：“小的，小的借侍弄花草之机从百花园里运了些东西出来，当时怕多管闲事被倒打一耙……”<br>“打是你该受的！”</p><p>杨戬签了手令送那监守自盗的鬼差去地府受苦，了结了这桩小插曲。如此这般，也算得到了一丝若有似无的线索了。</p><p>离开城隍庙后的杨戬和敖寸心二人便往百花园去，路上杨戬传了命令和信物要梅山兄弟代取玉帝旨意遍查三界仙山洞府，查可曾有哪里走失了人口——百花仙子上一次出南天门时只同嫦娥一道的，这第三者的身份着实耐人寻味，尤其是依那鬼差所言，他所见的当时百花和嫦娥两位仙子仿佛并不惧怕……</p><p>杨戬似是一门心思思考案情，连路都行得慢了，敖寸心想着正好借机歇歇腿脚。<br>说来这一日恰逢凡间七夕街上甚是热闹，苏州百花园同城隍庙距离不远但也不近，两人一路走走停停逛逛她倒也自得其乐。忽然间龙女被路边摊子上摆着的人偶吸引了目光——额上生有第三只眼，手上握持三尖两刃刀——怎么看这都该塑的是二郎真君，只是这脸庞着实有些吓人，一点儿不像她的俊俏郎。<br>“多少钱？都给包了。”敖小寸被杨戬扔到老板面前的钱袋子砸回了神，望望天边金乌已西沉，暗叫声不好。一边咂舌想着杨戬这是在委婉提醒她加紧脚步吧，一边倒还有余裕去跟那掌柜的交涉：“我就要这一个，便宜点儿吧？嗳你别少找我银子啊！”</p><p>紧赶慢赶总算是在小金乌完全收起光芒前进得了百花园中，杨戬一进园子就东摸摸西看看，敖小寸不好去打扰他，依着一株结了果儿的桃树把玩刚买的二郎。</p><p>“他比我好看吗？”<br>在敖寸心没注意到的时候杨戬悄没声儿地欺到了她身前挡住最后一缕夕阳，她刚抬起头来便有花环挂在了她小巧的龙角上。<br>“今日七夕好玩的节目还在晚上却不能让你……”<br>郎君眉眼间都是没能给她最好的的懊恼和忧虑，敖寸心回他个甜笑，看他还愁眉不展干脆拿手指去推开他眉间的川字，真君老爷吃痛捂着额头她笑得更开怀了。<br>“还笑……小没良心的……”<br>“七夕最好玩的，”敖寸心总算止住笑直起了身子来，上前两步扯住他衣袖，“还要数二郎呀。”</p><p>这一年的七夕夜，二郎真君又一次沦陷在了个轻飘飘的吻里头。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“那你准备怎么办？”敖寸心上下眼皮一个劲儿打架但还是强撑着又问了一遍。&lt;br&gt;杨戬细心替她掖好被角，只答了一个字：“查。”
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>二、嫦娥仙子不见了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/002/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/002/</id>
    <published>2020-08-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>百花仙子与嫦娥行至天河边，缓过劲儿来，仍不死心，张口就是“都是那泼妇自作主张，不是真君意思，姐姐你不要灰心。”嫦娥摇摇头，扯开话题言自己馋了百花酿，要下苏州讨酒喝，百花见正主儿都不急，也不好再多说什么，于是姐妹相携便往下界去了。<a id="more"></a></p><p>另一边真君神殿里西海小殿下茶足饭饱美滋滋睡了一觉，睡起来一个龙甚是无聊——那真君大人要下界去赴外甥婚宴以她现在的状况不便同往他又不放心她竟在属衙里划了屏障让人进不来但她也出不去了——只好满大殿转悠，一处处流连寻到许多同她当年还住在这里时的不同，也寻到了许多不变的风景。不多时后院逛遍进了前厅，推门时她愣了一下，恍惚间长辈的见证宾朋的祝愿穿越两千年时光似又重现，然后随着门后的黑暗又寂灭了。</p><p>龙女抬手点了灯，烛光微弱照不亮四下角落，只大殿中央高台上的宝座泛着夺目冷光。轻启莲步上前去，一寸寸抚过高高的靠背硬质的扶手，想象不出几百年来他背负了多少坐在这里如何煎熬，想坐上去与他共担，却忘了身后现在多了条碍事的小尾巴，跌了倒。<br>“哎呦……”敖寸心紧蹙眉头爬起来，看身后被她广袖带到奏章散了一地，忙觑觑门外还好毫无动静，也顾不得去揉摔疼了的手肘和膝盖，着急忙慌捡了就往案上摞，直到被其中一封摊开了的奏折上的字吸引了目光——<br>“嫦娥仙子？”</p><p>“嫦娥仙子失踪这么大事为何不报给陛下！本君再多离开几天这三界便不运转了吗？！”<br>司法天神二郎真君一身修为甚为深厚于是骂起人来中气也较别人足得过分声气直传出真君神殿好远惊起仙鹤一片，遑论就跪在他堂下的两个月宫低阶小仙娥了，被那无形官威压迫得几乎是五体投地，两股战战根本没有回话的勇气。<br>在真君扬手就要把奏折掼下去之前他身后屏风内传来轻轻咳嗽声到底解了两名小仙娥的危局，也让堂下其他一干人等松了口气。眼瞅着小仙娥们”我们……”了半天还是说不成句，梅山兄弟中最年轻的直健上前一步：“女仙一向归娘娘辖制属下们去瑶池看过了，”小仙娥向他投来感激的目光他趁断句间隙微微颔首回应下，“月宫的折子早就递进去了只是……”<br>后面的话直健未明言也不需要明言，在场众人都知道的，只是王母娘娘下凡历劫，这瑶池现下正空啊。</p><p>杨戬揉揉眉心给自己顺顺气，再开眼换了副温柔些的神色——风光霁月到让小仙娥们一瞬间就忘了害怕——说道：“日升月落引领宇宙星辰运转，月宫责任重大不可一日无主，幸而陛下和娘娘圣明早立有太阴星君，尔等回去好生辅佐姜氏吧。”——两名小仙娥愣了半晌才反应过来，这下得了准信儿更大了胆子了，借着道谢又把真君大人好好看了好几眼，才意犹未尽退出殿外。她俩走远之前仿佛听到身后一声暴喝“拿下”回过头看看没人来追她俩，再想想那堂上剩下的是苏州的城隍土地不该相干的吧，面面相觑到互相点头，一致认为是自己幻听了。</p><p>“做什么拿了城隍土地？”该押下去的押下去了，该退下的也都走了，大殿中只剩下独坐高位的杨戬，敖寸心从屏风后面转出来，一边斟了杯茶给他递上一边问道。<br>杨戬接过茶盏放回案上，将那敬茶的人搂过来圈在腿上坐好，埋头到龙女颈边深深嗅了好几口才回答：“以三妹和嫦娥仙子的交情，沉香的婚礼她该到的。”<br>“你是说仙子是被人掳走了？”敖寸心脖子上被杨戬气息喷得痒痒的，一个劲儿拿手去推他，“那关城隍土地什么事？你怀疑他们？”<br>“还不知道……”杨戬脸埋在龙女心口声音闷闷的。<br>“那你准备怎么办？哎呀杨戬你放开我！”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;百花仙子与嫦娥行至天河边，缓过劲儿来，仍不死心，张口就是“都是那泼妇自作主张，不是真君意思，姐姐你不要灰心。”嫦娥摇摇头，扯开话题言自己馋了百花酿，要下苏州讨酒喝，百花见正主儿都不急，也不好再多说什么，于是姐妹相携便往下界去了。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一、敖三公主回来了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/001/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/001/</id>
    <published>2020-08-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>王母自请下凡尘，灵霄宝殿封赏忙。<br>走完流程玉帝打算再客套客套，他那外甥却不见外，开口就是要舅妈收回当年所下和离懿旨，再要舅舅恢复了他妻子龙公主的封号。<a id="more"></a><br>大殿上一时鸦雀无声，观看过二郎真君华山腹心“吐真言”的仙家们都在心里嘀咕，还是那三界主宰首先醒过神儿来，赏了旨。二郎神接过也不谢恩，径自转身走了。玉帝王母没与他计较，当机立断散了朝。</p><p>陛下娘娘先走，其他人却大多没散去，三三两两聚成一堆聊，有那不成器的甚至发言揣测，道真君二郎莫不是仗着功劳，要先迎回发妻，再纳月宫仙子作小？<br>“姐姐，你还站在这里做什么？我陪你去，我们去找他问清楚！”百花年轻没有定性，一点儿耐不住，拉着嫦娥要去兴师问罪，一看有热闹，呼啦啦围上了一群神。</p><p>出得灵霄殿，众仙正要按下云头去往西海，殿门口值官提醒：“真君没下界，径回府去了。”<br>乖乖，竟是先斩后奏，先接了人才上殿讨旨意么？咂舌归咂舌，一点儿没耽误看热闹的步伐，众仙从善如流拐往了真君神殿方向。</p><p>“多谢各位仙家探看，我回来得匆忙，还未与二爷叙话，实在无心招待，请大家先回去，改日我们再备席酬谢众仙家美意。尤其是嫦娥仙子，听闻仙子对我家二爷多番照顾，我必是要多备礼品，同二爷亲上广寒宫的。”<br>真君殿黑黢黢门洞前，紫纱红裳的真君夫人不卑不亢，话说得冠冕，却也往八卦之火里又添了不少燃料。<br>热闹不能一次看完，既得了确信儿，看热闹的便拱拱手自散了，百花被噎得说不出话，嫦娥眼尖看到门边儿另有一片粉粉女式裙角，得了自己想知道的，摆出惯常冷清颜，点头笑笑，拉着好姐妹走了。</p><p>“龙三公主”不等人散完便闭了殿门，从门后拖出另一个“敖寸心”来。<br>“杨戬！你就这么败坏我名声！”被拖出来那个张牙舞爪。<br>拖人出来那个老神在在：“小神一时情急口不择言，小殿下赎罪，小殿下不满意的话我陪您去解释。”<br>“你！”真的敖寸心无话可说，揉揉龙角，又往身后瞥了眼尾巴，她现在这个样子，怎么可能出去见人嘛！<br>“我也是说与你听的，想叫你知道我对别人无意，只有你同我才是一家的。”另一个化回本相，英俊郎君着月白衣裳，看姑娘仍是满面怒容，轻轻叹口气，岔开话题，“小殿下饿了么？我让他们准备吃的。”说着打算上来牵人手。<br>“你干嘛！松开！”敖寸心被钳住手腕挣扎不开，抬了另一只手要打那人，又被接住，火气更上一层，“你我早已和离，莫动手动脚的！”<br>“我圣旨都拿回来了，你还是我的妻！”</p><p>技不如人的敖寸心坐在桌边任人摆布，被以“怕你生气砸碗”为由剥夺了自己用餐的权利，只能饭来张口。<br>她一觉醒来发现收不住龙角和尾巴了，当时就慌了神儿，以为命不久矣只一念想要再见那郎君一面，纵身就望九重天上来。当是时杨戬刚搁华山水牢里念完台词，正蹲小树林里守株待兔主人，看见粉龙飞天脑子都没来得及转身体已经先做出反应化了道金光追上去。最后是他师祖伯给打了掩护，道提前掐算过的，早遣了童儿去搭救，才把月光仙子扑空之事给搪塞过去。<br>敖寸心吃饱喝足，仍气鼓鼓的。以为自己快死了的时候没想太多，现在平静下来，发现除了长出角和尾巴却也没别的什么变化了，能吃能喝，现在还有些困了，想来还是如常能睡，应该是死不了了。可恨某人趁她慌乱已经一通操作，她竟又被圈在了这四方院里。<br>坐在她对面的杨戬虽无察人所想之能，但毕竟相处过一千多年，看她表情也猜出了几分，是以不待她开口便主动提及：“你这身子现下情况不明，就在我这儿委屈几天罢。实在憋闷的话可以化个原形去弱水游游，别的地方暂且是不好溜达的。”杨戬语气轻松，心里却是沉重的。“新天条”出世牵动三界，一路行来他对各方势力也或拉拢或打压多有提防，怎地偏生临了临了出了这没头没脑的变故，旁人眼中敖寸心不过是个旧人是他和离了的前妻，能想到用她来拿捏敲打他的也必是熟知往事的人，行事之人将筹码送来却不叫价，他空有智计无处施展，难道就只能安静等着了吗？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;王母自请下凡尘，灵霄宝殿封赏忙。&lt;br&gt;走完流程玉帝打算再客套客套，他那外甥却不见外，开口就是要舅妈收回当年所下和离懿旨，再要舅舅恢复了他妻子龙公主的封号。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宝前、封神、西游对照年表</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/%E8%80%83%E6%8D%AE/%E5%AE%9D%E5%89%8D%E3%80%81%E5%B0%81%E7%A5%9E%E3%80%81%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E5%AF%B9%E7%85%A7%E5%B9%B4%E8%A1%A8/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/考据/宝前、封神、西游对照年表/</id>
    <published>2020-07-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年做了个“考据贴”扒了些宝前和封神、西游的时间对照，但因为叙述重点等原因，最终呈现效果比较杂乱，不方便对照，这次心血来潮挑战一下给做成年表的形式。<a id="more"></a></p><h6 id="开头还是说点废话"><a href="#开头还是说点废话" class="headerlink" title="开头还是说点废话"></a>开头还是说点废话</h6><ol><li>本年表主要参考为《宝莲灯前传》电视剧、《封神演义》小说、《西游记》小说，会兼顾86版西游记（包括00年的续集），《封神榜》电视剧因为我最近没复习加上宝前剧中对封神整个战斗都是一笔带过可对照点少很多暂时这次不考虑进来，如果以后有机会我可能会再做补充。</li><li>宝前全剧也没什么确切年代，封神书里用“纣王XX年”、西游用“虚拟的贞观XX年”（为什么是虚拟的上次考据贴有说这里不再赘述了），因此权衡之下，此年表前半段我会采用“纣王纪年”，西行开始后使用“西行纪年”，至三圣母遇刘彦昌后采用私设“宝莲纪年”，其他这三种纪年未能覆盖到的时间段将采用估算年代和对照朝代的方法进行说明。</li><li>个人能力有限难免疏漏，还望看官们多多担待并不吝指出，在此先谢过了。</li></ol><h6 id="图例"><a href="#图例" class="headerlink" title="图例"></a>图例</h6><ol><li>宝前部分的年代多为我对照封神和西游时间所做个人推测，为简洁计一些在之前考据贴中说明过的测算原因可能未再重复说明，若看官们有反响我再考虑增补。</li><li>封神和西游的事件会以｛｝给出小说回目以供核查。</li><li>另以（）给出电视剧对照集数：宝前采用央视46集全版本；西游采用央视86版全25集版本和续集00版全16集版本（目前B站上就是这个版本），86版每集基本为完整的一个故事且有小标题，更方便查找。</li></ol><h6 id><a href="#" class="headerlink" title=" "></a> </h6><p><img src="/images/年表拼图.png" alt="年表拼图"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;去年做了个“考据贴”扒了些宝前和封神、西游的时间对照，但因为叙述重点等原因，最终呈现效果比较杂乱，不方便对照，这次心血来潮挑战一下给做成年表的形式。
    
    </summary>
    
      <category term="考据" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
    
      <category term="考据" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
      <category term="神话 小说" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%A5%9E%E8%AF%9D-%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>强人所难</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E5%BC%BA%E4%BA%BA%E6%89%80%E9%9A%BE/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/强人所难/</id>
    <published>2020-06-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>可以当作这个世界线也发生了类似鱼头“爱恨交织”的故事，但不要当续文毕竟人设情绪可能会有差别我不能拖累太太<a id="more"></a><br>————————<br>标题《强人所难》是鱼头大大赏的🌝取“寸寸难为杨戬让哮天犬走”而后“杨戬在床上难为她”之意，我努力了但是可能还是没能扣住题，就……角色是原剧的标题是太太的，ooc是我的。<br>Love &amp; Peace～<br>————</p><p>真君大人自打西湖边儿寻回来他家公主娘娘，那是捧在手心怕摔着含在口中怕化了，叫他往东不向西，叫他“剥个荔枝”好好好，叫他“汆个驴肉”妙妙妙，叫他“跳个舞吧”也只犹豫了一下讲价到“舞刀行吗”得了金枝玉叶一点头他赶忙往台上跳。<br>如此如此这般这般，几个月下来龙公主仿佛不知餍足愈发狮子大开口，俏郎君脸色也越来越黑了。直到这日小殿下旧事重提，又要“让哮天犬住出去”，杨家二郎撂了挑。</p><p>“不肯是吗？也不用您开尊口，我省得，容不得它便是我走呗。”<br>敖寸心口中说着撂下手里的冰葡萄，抬脚就要往外迈。杨戬本意想讲讲道理的被龙女这一唬也忘了话头，当时寻不到她的害怕急慌轰地又全涌起，他耳中未听见自己说“站住”说得有多咬牙切齿，回过神来只知道捆仙绳已脱出了手。<br>“且歇着。还是我走。”<br>闭上眼胡乱把龙女往床上一扔，疾走几步掩了门掩下满脸愧色。</p><p>杨二郎闷着头自往外走，没去管余光里一闪而过的黑影——反正在这府内绝不做第二人想，再一抬手遥遥起了桃树下封藏的陈酿，自顾自往门口阶上坐下，合着满腔愁苦饮一觞又一觞。</p><p>喝到天黑喝到月上，恍惚间忆起“寸心不喜欢我看月亮”，忙往回赶，跌跌撞撞。<br>跌跌撞撞进正厢，讨赏的话没出口，被小殿下劈头盖脸说一场：“杨戬你混蛋！大混蛋！把我绑成这样扔在这儿是存心羞辱我么？！”<br>小杨脑子突然短路：“那你之前栓了哮天犬……”后半截儿虽然及时吞了下去也已经点燃了炸药了。<br>“杨戬！你！你把我同它比？我为你付出了多少！为了你我犯了天条！好你个忘恩负义的杨戬……”</p><p>并不想听她说这些刀刀扎在心上，跌跌撞撞到床边揽了姑娘往樱唇亲上。却兴许是人这次恼极了发狠咬了他一口，被疼痛激起了半丝清明的妙道真君一边擦着嘴角血痕一边听夫人继续把话讲：“你放开我！杨戬你放开我！你放开我让我走！你放开我我今天走出这大门我敖寸心再不要同你瓜葛了！”<br>是了，她现在被绑住的，无处躲也无处藏。</p><p>杨戬退半步站在床前地上，将龙女细打量。<br>捆仙绳遇强则强，遇龙女捆了个花样。她应是挣扎过，手腕脚踝处都有些红红的，胸前寝衣也错了位漏几分春色惹人遐想。</p><p>龙女被郎君直勾勾眼神儿盯了会儿声音渐低下去，心里开始毛躁：“杨戬！？杨戬你做什么不说话！你说话啊！”语尾甚至染上若有似无些些哭腔。下午那半晌她一条龙趴在这床上叫天不应叫地不灵的委屈又翻上来，泪珠儿滚烫。</p><p>“我想做什么？我想同你相好啊。”</p><p>杨二郎说着又上前来，搂了龙女在怀里，温温柔柔从脸颊亲起，再到她有些干了的唇瓣上摩挲。<br>他说的是自己的真心是长长久久万万年，她嗅着他身上清冽酒气听到的却是这一时，听的是他要同她欢一场。<br>委屈，更委屈了。眼泪流得更多了，和着他喂给她的清水流进嘴里，尝起来有海的苦涩。</p><p>杨二郎的唇舌从他娘子脸颊唇角往下过了白皙颈项，停在两团丰腴上，他喜欢这离她的心最近的地方。<br>敖寸心只觉得他一直在她胸口鼓捣，只觉被他气息喷得痒，还有两道绳子拦得她心口酸涩鼓涨。</p><p>毕竟酒酣耳热，美人在怀，心猿意马自由缰。<br>小郎君期期艾艾抬起头，醉川主掂了人放自己身上。龙女不止中门大开，下处的衫裙也被扯了挂在大腿根儿绳索上，竟就着手脚都缚在背后的姿势被人给肏了。她心里不爽利，她身子却不太会看脸色，兀自吃得欢欣，让二郎舒畅。<br>听那处“咕啾咕啾”响，好多骂词儿已不适合说，又被他怀抱温度熏软了心肠。</p><p>“松一点儿，我腿酸了。”龙女下处还颤着，头歪在他肩膀上，在他耳边讲。<br>杨二郎从善如流解了她腿脚的捆绑，龙女喘口气刚想往床上躺却被拿住手臂翻了个个儿，脸埋进被子里跪在了床上。<br>那熟悉的粗壮从后面挤进她身体，带一些粗暴带一些生气，像是向她诉说他也很委屈。<br>龙女微微移动膝盖去配合他推进，将整根吞进小穴里，那郎君注意到她动作简直心花要怒放，得意洋洋抬右手“啪”一声印了五指印在她娇臀上。<br>“还走吗？”没等她回答又问：“寸心以后乖不乖了？”<br>龙女心里暗啐他一口，又转念头：“算了，何苦跟个醉鬼争竞，我欺负他这许久也该他讨些利息了。”</p><p>卸了对抗的心思，龙女更软了腰肢，直将那处做了英雄冢销魂谷，吮得杨二郎差点儿把持不住，拼全力才挣开，退出大半根来，直喘粗气。<br>“嗯？”待了片刻没等到，龙女拿下巴和肩膀在床上磨蹭艰难想回过头去看看他，才扭到一半儿那人突然间发力撞得她又往床内侧滑了些进去。<br>这一下直冲到底激起大浪铺天盖地，她还没来得及叫出声来又被他提了臂膀往他胸怀里靠过去。这下除了两个膝盖的支点，她能倚靠的只有他了，她觉得自己就像是浪头上的小船，不安定却又不由得她不挣扎到底。</p><p>小郎君在极乐处进进出出，怼得她哼哼唧唧，怼得她泪滴下来，滴到他拦着她胸怀的腕上去。拦着她胸怀的手还用二指揉捏她乳尖尖上的红樱，另一只手突然松开她臂膀，也绕到前面绕道往小腹更下面去。<br>“杨戬，杨戬！”她抖得厉害，哭喊起来。<br>他咬牙在她一阵紧过一阵的压迫中回应：“寸心，我在。”说话间将自己绷到极限大力抽插，悉数泄进她身体里。<br><br><br>龙女窝在郎君怀里，转转手腕吹了吹，又激得自己倒抽口凉气。<br>狠心郎君紧闭双眼箍紧她喃喃着：“寸心，我再不放你走了。”<br>她没好气道：“你不如先帮我把这伤痕去掉。”<br>他答得爽快：“我明天就替你去寻白玉膏。”<br>她美滋滋正准备赏他个亲亲又听他说：“我明天也跟哮天犬说，让他再不要进后院儿来了。”</p><p>嗯？！所以他都知道？<br>嗯！？杨戬他到底清醒着还是喝醉了？</p><p>龙公主一脑袋问号。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;可以当作这个世界线也发生了类似鱼头“爱恨交织”的故事，但不要当续文毕竟人设情绪可能会有差别我不能拖累太太
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>馋</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E9%A6%8B/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/馋/</id>
    <published>2020-06-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T14:11:24.316Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有道是开了荤的猫儿最馋<a id="more"></a>，天刚擦黑，敖寸心刚卸了钗鬟正铺床，不防那人悄没声儿就闪了进来，悄没声儿关紧了门扇，悄没声儿行到她身后将她抱了满怀。<br>“啊！”龙公主一时被惊到发了短促一声喊，扭头看果是那浪荡人，一拧身转半圈抬手就锤他：“杨戬！你做甚！？吓死我了。你不是在跟梅山兄弟喝酒么？！”<br>杨二郎笑嘻嘻拿胸膛接了夫人粉拳，拿下巴蹭蹭龙女眼角，道：“他们自喝他们的。”再道：“我来看看你。”话说着手上加了点儿力道，连龙女带自己就滚到了还没铺完的床榻上，又惹来龙女拧他臂膀，只是下一瞬便见龙女僵住了身子。<br>原是这一滚她那下处正坐在郎君胯上，正感觉到小郎君斗志昂扬。<br>眼见着龙女双颊渐腾起红云，杨二郎心下暗乐又勉自矜持只肯弯弯嘴角，再一转心思坏心眼儿地耸耸腰送送胯想再逗逗她，却被小殿下发了性儿一口咬在了肩头上。<br>龙女咬下去时是真的恼得牙痒痒——天刚擦黑就来这一夜还让不让人安歇——咬实了又立刻后悔心疼起来，赶忙扒开他领口做势要探他的伤。<br>这厢龙女全神贯注去看有没有留下自己牙印，而杨二郎不老实的双手已在她身上做起怪来。<br>“杨戬～”公主娘娘语调腻腻的尾声打了好几个转儿，杨二郎咽咽口水截住她话头：“怎么只你扒得？我扒不得吗？”</p><p>扒得，自然扒得。全扒光赤条条缠在一起才欢畅。</p><p>敖寸心到底没将那露骨的心声往外讲，只一边抽抽嗒嗒哼哼唧唧一边也加把劲儿扒回去，只是细葱般纤纤十指显然不如拿惯了刀兵的双掌高效，她才勾散了他领口，他已经撕开了她和他的裘裤下裳。</p><p>“好寸心，我进来了。”</p><p>进了那人间极乐处，灵肉桃源乡。</p><p>他甫一挤进门户，便得温热肉壁缠上，他加力一寸寸推进，那肉壁也一下松一下紧着急忙慌往深处吞。吞到底他停了停，他身上的人儿竟不耐起来，扭扭腰摆摆胯耻骨在他精囊上摩擦，激得他血气上涌连着那话儿又涨大几分，那挑事儿的小娘子这下看起来可安生了，只他知道她下处的浪潮有多汹涌多澎湃多把人魂儿绑。</p><p>“哈啊……”第一阵潮退下，她手撑在他精壮的胸膛上还在喘息，他开始颠动了。先轻点慢点，松动了她的甬道，流出许多水来，再就着这淫水的滑腻更快更深往里冲。这下总算是将尺长的凶器连根没入，那龙女登时紧了臀腿便要弹起来，杨二郎眼疾手快搂定她一挺身，改了个胸贴胸对坐的姿势，把人儿紧紧箍在怀中，龙女下处不得纾缓只能拼命绞紧他憋得自己浑身颤，剩下两只手还有活动余地全用来糟蹋他衣裳了。<br>这阵儿劲儿过后，杨二郎的上衣就不大能看了。</p><p>“干脆脱了吧。”<br>“夫人也脱吗？”<br>“……”<br>“……”<br>“嗯。”</p><p>脱下锦衣绸服，将肌肤抚弄，唇舌亲上。<br>毕竟新作妇人，还有些未褪尽的羞怯，龙女心下是欢喜的，但亲起郎君来还不太放得开，奋力挣开他搅进来的舌头，然后似是又觉出些寂寞，又在他唇角耳畔四处啄四处游荡。<br>杨戬闷闷笑一声，由着她试探由着她动作，他只把紧她两片娇臀，一下下揉捏，一下下浅弄深肏。果然没多久龙女就顾不上撩火了，将他头颈搂紧发一声喊，立时一股热烫浇透了小郎君头上身上。</p><p>杨戬起身将有些脱了力的龙女放到床榻上，贪恋她温度不舍片刻离开，只就近放在床边，他还站在地下就继续了，竟无意间发现龙女平坦小腹被顶起来随他动作微微起伏着。龙女注意到他视线的方向也觉察到了这微微的起伏，伸手本想遮挡下却被人捉住硬摁在那处。<br>“你摸摸。这是什么？”<br>敖寸心已经没办法分神去回答他了。里里外外的挤压下她只觉得快感像烟花般从小腹深处炸开，铺天盖地几乎淹了灵海，等她总算回过神儿来时候又要面对被她的快感溅湿了大片的人的讨伐。<br>“你都把我弄成这样了，可不能撇下我不管。”<br>那人前强硬不折的郎君在她面前示弱，她嘴硬说他是“耍奸卖乖”心里却也馋着同他一起，再寻欢作乐。</p><p>果然一夜酣战，窗外鸟儿都开始叫了。<br>杨二郎扯过锦被将龙女和自己裹在一起，捋捋龙女鬓角，印个吻在她还湿哒哒的额头上，仍似意未尽：“夫人，明儿我们再换个什么姿势试试？”<br>龙女可累坏了，嘟嘟囔囔“唔……下次的事儿，下次……”还有“再说”俩字没说完，已彻彻底底睡过去了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;有道是开了荤的猫儿最馋
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
