<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Chobitly</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://cho.alloy.ink/"/>
  <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
  <id>http://cho.alloy.ink/</id>
  
  <author>
    <name>Chobitly</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>宝前、封神、西游对照年表</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2020/07/02/%E8%80%83%E6%8D%AE/Chronology-Table/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2020/07/02/考据/Chronology-Table/</id>
    <published>2020-07-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年做了个“考据贴”扒了些宝前和封神、西游的时间对照，但因为叙述重点等原因，最终呈现效果比较杂乱，不方便对照，这次心血来潮挑战一下给做成年表的形式。<a id="more"></a></p><h6 id="开头还是说点废话"><a href="#开头还是说点废话" class="headerlink" title="开头还是说点废话"></a>开头还是说点废话</h6><ol><li>本年表主要参考为《宝莲灯前传》电视剧、《封神演义》小说、《西游记》小说，会兼顾86版西游记（包括00年的续集），《封神榜》电视剧因为我最近没复习加上宝前剧中对封神整个战斗都是一笔带过可对照点少很多暂时这次不考虑进来，如果以后有机会我可能会再做补充。</li><li>宝前全剧也没什么确切年代，封神书里用“纣王XX年”、西游用“虚拟的贞观XX年”（为什么是虚拟的上次考据贴有说这里不再赘述了），因此权衡之下，此年表前半段我会采用“纣王纪年”，西行开始后使用“西行纪年”，至三圣母遇刘彦昌后采用私设“宝莲纪年”，其他这三种纪年未能覆盖到的时间段将采用估算年代和对照朝代的方法进行说明。</li><li>个人能力有限难免疏漏，还望看官们多多担待并不吝指出，在此先谢过了。</li></ol><h6 id="图例"><a href="#图例" class="headerlink" title="图例"></a>图例</h6><ol><li>宝前部分的年代多为我对照封神和西游时间所做个人推测，为简洁计一些在之前考据贴中说明过的测算原因可能未再重复说明，若看官们有反响我再考虑增补。</li><li>封神和西游的事件会以｛｝给出小说回目以供核查。</li><li>另以（）给出电视剧对照集数：宝前采用央视46集全版本；西游采用央视86版全25集版本和续集00版全16集版本（目前B站上就是这个版本），86版每集基本为完整的一个故事且有小标题，更方便查找。</li></ol><h6 id><a href="#" class="headerlink" title=" "></a> </h6><p><img src="/images/年表拼图.png" alt="年表拼图"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;去年做了个“考据贴”扒了些宝前和封神、西游的时间对照，但因为叙述重点等原因，最终呈现效果比较杂乱，不方便对照，这次心血来潮挑战一下给做成年表的形式。
    
    </summary>
    
      <category term="考据" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
    
      <category term="神话 小说" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%A5%9E%E8%AF%9D-%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="考据" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>强人所难</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2020/06/20/JX/%E5%BC%BA%E4%BA%BA%E6%89%80%E9%9A%BE/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2020/06/20/JX/强人所难/</id>
    <published>2020-06-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>可以当作这个世界线也发生了类似鱼头“爱恨交织”的故事，但不要当续文毕竟人设情绪可能会有差别我不能拖累太太<a id="more"></a><br>————————<br>标题《强人所难》是鱼头大大赏的🌝取“寸寸难为杨戬让哮天犬走”而后“杨戬在床上难为她”之意，我努力了但是可能还是没能扣住题，就……角色是原剧的标题是太太的，ooc是我的。<br>Love &amp; Peace～<br>————</p><p>真君大人自打西湖边儿寻回来他家公主娘娘，那是捧在手心怕摔着含在口中怕化了，叫他往东不向西，叫他“剥个荔枝”好好好，叫他“汆个驴肉”妙妙妙，叫他“跳个舞吧”也只犹豫了一下讲价到“舞刀行吗”得了金枝玉叶一点头他赶忙往台上跳。<br>如此如此这般这般，几个月下来龙公主仿佛不知餍足愈发狮子大开口，俏郎君脸色也越来越黑了。直到这日小殿下旧事重提，又要“让哮天犬住出去”，杨家二郎撂了挑。</p><p>“不肯是吗？也不用您开尊口，我省得，容不得它便是我走呗。”<br>敖寸心口中说着撂下手里的冰葡萄，抬脚就要往外迈。杨戬本意想讲讲道理的被龙女这一唬也忘了话头，当时寻不到她的害怕急慌轰地又全涌起，他耳中未听见自己说“站住”说得有多咬牙切齿，回过神来只知道捆仙绳已脱出了手。<br>“且歇着。还是我走。”<br>闭上眼胡乱把龙女往床上一扔，疾走几步掩了门掩下满脸愧色。</p><p>杨二郎闷着头自往外走，没去管余光里一闪而过的黑影——反正在这府内绝不做第二人想，再一抬手遥遥起了桃树下封藏的陈酿，自顾自往门口阶上坐下，合着满腔愁苦饮一觞又一觞。</p><p>喝到天黑喝到月上，恍惚间忆起“寸心不喜欢我看月亮”，忙往回赶，跌跌撞撞。<br>跌跌撞撞进正厢，讨赏的话没出口，被小殿下劈头盖脸说一场：“杨戬你混蛋！大混蛋！把我绑成这样扔在这儿是存心羞辱我么？！”<br>小杨脑子突然短路：“那你之前栓了哮天犬……”后半截儿虽然及时吞了下去也已经点燃了炸药了。<br>“杨戬！你！你把我同它比？我为你付出了多少！为了你我犯了天条！好你个忘恩负义的杨戬……”</p><p>并不想听她说这些刀刀扎在心上，跌跌撞撞到床边揽了姑娘往樱唇亲上。却兴许是人这次恼极了发狠咬了他一口，被疼痛激起了半丝清明的妙道真君一边擦着嘴角血痕一边听夫人继续把话讲：“你放开我！杨戬你放开我！你放开我让我走！你放开我我今天走出这大门我敖寸心再不要同你瓜葛了！”<br>是了，她现在被绑住的，无处躲也无处藏。</p><p>杨戬退半步站在床前地上，将龙女细打量。<br>捆仙绳遇强则强，遇龙女捆了个花样。她应是挣扎过，手腕脚踝处都有些红红的，胸前寝衣也错了位漏几分春色惹人遐想。</p><p>龙女被郎君直勾勾眼神儿盯了会儿声音渐低下去，心里开始毛躁：“杨戬！？杨戬你做什么不说话！你说话啊！”语尾甚至染上若有似无些些哭腔。下午那半晌她一条龙趴在这床上叫天不应叫地不灵的委屈又翻上来，泪珠儿滚烫。</p><p>“我想做什么？我想同你相好啊。”</p><p>杨二郎说着又上前来，搂了龙女在怀里，温温柔柔从脸颊亲起，再到她有些干了的唇瓣上摩挲。<br>他说的是自己的真心是长长久久万万年，她嗅着他身上清冽酒气听到的却是这一时，听的是他要同她欢一场。<br>委屈，更委屈了。眼泪流得更多了，和着他喂给她的清水流进嘴里，尝起来有海的苦涩。</p><p>杨二郎的唇舌从他娘子脸颊唇角往下过了白皙颈项，停在两团丰腴上，他喜欢这离她的心最近的地方。<br>敖寸心只觉得他一直在她胸口鼓捣，只觉被他气息喷得痒，还有两道绳子拦得她心口酸涩鼓涨。</p><p>毕竟酒酣耳热，美人在怀，心猿意马自由缰。<br>小郎君期期艾艾抬起头，醉川主掂了人放自己身上。龙女不止中门大开，下处的衫裙也被扯了挂在大腿根儿绳索上，竟就着手脚都缚在背后的姿势被人给肏了。她心里不爽利，她身子却不太会看脸色，兀自吃得欢欣，让二郎舒畅。<br>听那处“咕啾咕啾”响，好多骂词儿已不适合说，又被他怀抱温度熏软了心肠。</p><p>“松一点儿，我腿酸了。”龙女下处还颤着，头歪在他肩膀上，在他耳边讲。<br>杨二郎从善如流解了她腿脚的捆绑，龙女喘口气刚想往床上躺却被拿住手臂翻了个个儿，脸埋进被子里跪在了床上。<br>那熟悉的粗壮从后面挤进她身体，带一些粗暴带一些生气，像是向她诉说他也很委屈。<br>龙女微微移动膝盖去配合他推进，将整根吞进小穴里，那郎君注意到她动作简直心花要怒放，得意洋洋抬右手“啪”一声印了五指印在她娇臀上。<br>“还走吗？”没等她回答又问：“寸心以后乖不乖了？”<br>龙女心里暗啐他一口，又转念头：“算了，何苦跟个醉鬼争竞，我欺负他这许久也该他讨些利息了。”</p><p>卸了对抗的心思，龙女更软了腰肢，直将那处做了英雄冢销魂谷，吮得杨二郎差点儿把持不住，拼全力才挣开，退出大半根来，直喘粗气。<br>“嗯？”待了片刻没等到，龙女拿下巴和肩膀在床上磨蹭艰难想回过头去看看他，才扭到一半儿那人突然间发力撞得她又往床内侧滑了些进去。<br>这一下直冲到底激起大浪铺天盖地，她还没来得及叫出声来又被他提了臂膀往他胸怀里靠过去。这下除了两个膝盖的支点，她能倚靠的只有他了，她觉得自己就像是浪头上的小船，不安定却又不由得她不挣扎到底。</p><p>小郎君在极乐处进进出出，怼得她哼哼唧唧，怼得她泪滴下来，滴到他拦着她胸怀的腕上去。拦着她胸怀的手还用二指揉捏她乳尖尖上的红樱，另一只手突然松开她臂膀，也绕到前面绕道往小腹更下面去。<br>“杨戬，杨戬！”她抖得厉害，哭喊起来。<br>他咬牙在她一阵紧过一阵的压迫中回应：“寸心，我在。”说话间将自己绷到极限大力抽插，悉数泄进她身体里。<br><br><br>龙女窝在郎君怀里，转转手腕吹了吹，又激得自己倒抽口凉气。<br>狠心郎君紧闭双眼箍紧她喃喃着：“寸心，我再不放你走了。”<br>她没好气道：“你不如先帮我把这伤痕去掉。”<br>他答得爽快：“我明天就替你去寻白玉膏。”<br>她美滋滋正准备赏他个亲亲又听他说：“我明天也跟哮天犬说，让他再不要进后院儿来了。”</p><p>嗯？！所以他都知道？<br>嗯！？杨戬他到底清醒着还是喝醉了？</p><p>龙公主一脑袋问号。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;可以当作这个世界线也发生了类似鱼头“爱恨交织”的故事，但不要当续文毕竟人设情绪可能会有差别我不能拖累太太
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>馋</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2020/06/19/JX/%E9%A6%8B/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2020/06/19/JX/馋/</id>
    <published>2020-06-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有道是开了荤的猫儿最馋<a id="more"></a>，天刚擦黑，敖寸心刚卸了钗鬟正铺床，不防那人悄没声儿就闪了进来，悄没声儿关紧了门扇，悄没声儿行到她身后将她抱了满怀。<br>“啊！”龙公主一时被惊到发了短促一声喊，扭头看果是那浪荡人，一拧身转半圈抬手就锤他：“杨戬！你做甚！？吓死我了。你不是在跟梅山兄弟喝酒么？！”<br>杨二郎笑嘻嘻拿胸膛接了夫人粉拳，拿下巴蹭蹭龙女眼角，道：“他们自喝他们的。”再道：“我来看看你。”话说着手上加了点儿力道，连龙女带自己就滚到了还没铺完的床榻上，又惹来龙女拧他臂膀，只是下一瞬便见龙女僵住了身子。<br>原是这一滚她那下处正坐在郎君胯上，正感觉到小郎君斗志昂扬。<br>眼见着龙女双颊渐腾起红云，杨二郎心下暗乐又勉自矜持只肯弯弯嘴角，再一转心思坏心眼儿地耸耸腰送送胯想再逗逗她，却被小殿下发了性儿一口咬在了肩头上。<br>龙女咬下去时是真的恼得牙痒痒——天刚擦黑就来这一夜还让不让人安歇——咬实了又立刻后悔心疼起来，赶忙扒开他领口做势要探他的伤。<br>这厢龙女全神贯注去看有没有留下自己牙印，而杨二郎不老实的双手已在她身上做起怪来。<br>“杨戬～”公主娘娘语调腻腻的尾声打了好几个转儿，杨二郎咽咽口水截住她话头：“怎么只你扒得？我扒不得吗？”</p><p>扒得，自然扒得。全扒光赤条条缠在一起才欢畅。</p><p>敖寸心到底没将那露骨的心声往外讲，只一边抽抽嗒嗒哼哼唧唧一边也加把劲儿扒回去，只是细葱般纤纤十指显然不如拿惯了刀兵的双掌高效，她才勾散了他领口，他已经撕开了她和他的裘裤下裳。</p><p>“好寸心，我进来了。”</p><p>进了那人间极乐处，灵肉桃源乡。</p><p>他甫一挤进门户，便得温热肉壁缠上，他加力一寸寸推进，那肉壁也一下松一下紧着急忙慌往深处吞。吞到底他停了停，他身上的人儿竟不耐起来，扭扭腰摆摆胯耻骨在他精囊上摩擦，激得他血气上涌连着那话儿又涨大几分，那挑事儿的小娘子这下看起来可安生了，只他知道她下处的浪潮有多汹涌多澎湃多把人魂儿绑。</p><p>“哈啊……”第一阵潮退下，她手撑在他精壮的胸膛上还在喘息，他开始颠动了。先轻点慢点，松动了她的甬道，流出许多水来，再就着这淫水的滑腻更快更深往里冲。这下总算是将尺长的凶器连根没入，那龙女登时紧了臀腿便要弹起来，杨二郎眼疾手快搂定她一挺身，改了个胸贴胸对坐的姿势，把人儿紧紧箍在怀中，龙女下处不得纾缓只能拼命绞紧他憋得自己浑身颤，剩下两只手还有活动余地全用来糟蹋他衣裳了。<br>这阵儿劲儿过后，杨二郎的上衣就不大能看了。</p><p>“干脆脱了吧。”<br>“夫人也脱吗？”<br>“……”<br>“……”<br>“嗯。”</p><p>脱下锦衣绸服，将肌肤抚弄，唇舌亲上。<br>毕竟新作妇人，还有些未褪尽的羞怯，龙女心下是欢喜的，但亲起郎君来还不太放得开，奋力挣开他搅进来的舌头，然后似是又觉出些寂寞，又在他唇角耳畔四处啄四处游荡。<br>杨戬闷闷笑一声，由着她试探由着她动作，他只把紧她两片娇臀，一下下揉捏，一下下浅弄深肏。果然没多久龙女就顾不上撩火了，将他头颈搂紧发一声喊，立时一股热烫浇透了小郎君头上身上。</p><p>杨戬起身将有些脱了力的龙女放到床榻上，贪恋她温度不舍片刻离开，只就近放在床边，他还站在地下就继续了，竟无意间发现龙女平坦小腹被顶起来随他动作微微起伏着。龙女注意到他视线的方向也觉察到了这微微的起伏，伸手本想遮挡下却被人捉住硬摁在那处。<br>“你摸摸。这是什么？”<br>敖寸心已经没办法分神去回答他了。里里外外的挤压下她只觉得快感像烟花般从小腹深处炸开，铺天盖地几乎淹了灵海，等她总算回过神儿来时候又要面对被她的快感溅湿了大片的人的讨伐。<br>“你都把我弄成这样了，可不能撇下我不管。”<br>那人前强硬不折的郎君在她面前示弱，她嘴硬说他是“耍奸卖乖”心里却也馋着同他一起，再寻欢作乐。</p><p>果然一夜酣战，窗外鸟儿都开始叫了。<br>杨二郎扯过锦被将龙女和自己裹在一起，捋捋龙女鬓角，印个吻在她还湿哒哒的额头上，仍似意未尽：“夫人，明儿我们再换个什么姿势试试？”<br>龙女可累坏了，嘟嘟囔囔“唔……下次的事儿，下次……”还有“再说”俩字没说完，已彻彻底底睡过去了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;有道是开了荤的猫儿最馋
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>云蒙山事件考</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2020/06/06/%E8%80%83%E6%8D%AE/YunMeng/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2020/06/06/考据/YunMeng/</id>
    <published>2020-06-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在外面手里只有手机有点儿无聊，就来跟大家聊聊宝前剧里的一个小剧情点——“云蒙山事件”。<br>说小是因为这整件事从开始到结束只占了不到六分钟剧情（30集24分老杨院中舞刀开始到29分带着梅山康老大直老六收工回家），而我起意想要唠唠这个事儿就是因为这事件发生的地点，云蒙山。<a id="more"></a></p><p>现如今的云蒙山有说法说是指京郊密云那片儿的一座山，考虑到历史上还有个可能更出名些的“云梦山”，并且后面剧情中字幕称玉帝大怒降暴雨的是“楠郡”实际上我瞎考证下来很可能是历史上所称“南郡”（具体考证过程如果有机会开楠郡主题贴的话再细说），因此我觉得写同人时对剧中所称出现妖怪的这座山处理成“云蒙山”还是“云梦山”都是讲得通的。但是，我又要但是了，这个“云梦山”不管现在是河北邢台和河南鹤壁争不争，古云“云梦山”所指是太行山脉的一部分是没跑的，太行山脉最南端也就在现在的河南鹤壁附近，尚在河南省靠北的部分，那是绝对不算在蜀地的，也就是说这座闹妖精的山肯定是不在小杨川主封地内的！如果小杨真的带兵去降妖了，他的玉帝舅舅想拿他还真的是十分非常滴名正言顺、师出有名。顺便再提一嘴古风文里常用的“云梦大泽”，云梦泽是指曾经分布在江汉平原上的许许多多湖泊组成的湖泊群，先秦之前规模较大，到唐宋时期已经解体成小湖泊群了。</p><p>上面👆一大段是我最开始在意“云蒙山”去四处搜索得到的感慨，因为我懒癌晚期，一直拖着没唠，后来我才知道，是天意如此，是没到时机（装神婆试图掩盖自己鸽鸽鸽的本质好孩子不要学啊）。后来我又起意想研究研究封神演义，我起意想做个封神地图（别问我地图现在在哪里，别让我尴尬），那肯定是从第一回开始撸嘛。<br>第一回《纣王女娲宫进香》，里头说，“（去女娲宫）驾出朝歌南门”。<br>嗯我们先在地图上找到朝歌：百科说“朝歌位于今河南鹤壁市淇县”，先找到淇县，在地图上扒拉扒拉，看我看到了啥——朝歌寨——就是这儿了吧？（见图1）（瞎考据原则之地名大概率是有历史沿革的）好滴那朝歌位置定在这儿了，我们再出朝歌南门看看——哎？这山？哎？这儿有个上神庙？让我们放大康康（图2）。</p><p>图1：<br><img src="/images/YunMeng01.jpg" alt="图1"><br>图2：<br><img src="/images/YunMeng02.jpg" alt="图2"></p><p>嗯🌝好像也不用我说啥了，大家看图说话吧就。<br>之前考据贴里我排了云蒙山事件就在封神战后头没多久，才十来年，不管按宝莲灯说法还是按同人常用的封神战后女娲娘娘隐世的设定，那这上神庙没了真神，会不会被妖魔窃据呀？那女娲娘娘对他杨家兄妹那么好（送婵儿宝莲灯送老杨山河社稷图等等），老杨他去帮前辈打扫打扫卫生，很自然吧？</p><p>意识流脑洞开到哪儿写到哪儿的瞎考据，就不强行总结了，大家就看着乐呵乐呵吧，有空的话来评论里跟我唠嗑啊～</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天在外面手里只有手机有点儿无聊，就来跟大家聊聊宝前剧里的一个小剧情点——“云蒙山事件”。&lt;br&gt;说小是因为这整件事从开始到结束只占了不到六分钟剧情（30集24分老杨院中舞刀开始到29分带着梅山康老大直老六收工回家），而我起意想要唠唠这个事儿就是因为这事件发生的地点，云蒙山。
    
    </summary>
    
      <category term="考据" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
    
      <category term="考据" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>昏君</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2020/04/10/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/%E6%98%8F%E5%90%9B/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2020/04/10/JX/残局/昏君/</id>
    <published>2020-04-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>杨戬前几天去过了华山探望他亲亲妹子，临走在圣母娘娘案上顺了几卷书简，这日午后和风微拂正适意，便捻一卷到廊下，在一处既亮堂又有绿意遮荫的转角坐了，展卷细览之。<br>他拿的这卷勾起些陈年记忆，是以直到敖寸心来到他面前，提了音量唤到第二声“杨戬”时，杨二郎才回过神来。既不知三公主在犯什么嗔，便展颜微笑轻唤声“寸心”想着总该没错处，却不妨美娇娘更拧紧了眉头，还上手来扯他，“你起来！”<br>杨戬再次环顾四周，劲腰转动处蹭到了腰靠再拿眼角瞥瞥寸心湿发突然明了，自己这是占了妻子的位置了。<a id="more"></a></p><p>“我不起来。”他撂下手里东西去拉小公主，大掌满握一双嫩白柔荑还轻轻捏了捏，另一只手拍拍膝头，“这个位置赔给你。”</p><p>真龙公主与这郎君已经做了几百年夫妻，更浪荡亲密的事情其实也做下过许多桩来，可就仍是极怕羞。她自来白皙这刚刚沐浴完毕更是皮肤透亮，一点掩不住色，霎那晕开的浅浅粉红将她动荡心思出卖到底。<br>本还想再拿拿乔，不妨那握住她手的手轻晃了晃，带得她的心也猛晃了晃，忙吞了话一低头，伏到郎君膝上，只留下个后脑勺朝向他。</p><p>杨戬一时间看不见了妻子表情，视线都被她及腰长乌黑黑顺滑滑的头发占据，心念一动张了五指插入这片微凉绸缎内，“我帮你梳梳，晾得快些。”<br>他原不明白这龙公主为何每次折腾头发都能折腾那么许久，这一时握住三千青丝，触之柔滑嗅之馨香，倒真不愿丢开了。杨二郎自己头发天生焦黄小时候没少被三妹取笑乱如枯草，现在仍是那般泛黄但顺了许多，从前没在这些小节上动过心思这下想来该是因着蹭了小殿下不少好物。</p><p>敖寸心伏在夫君膝头她身量小巧上半身几乎全窝在了杨戬两腿之间，感受到他指尖薄茧在头皮上轻按，感受到他很小心地控制着力道，很准确地避开她耳后逆鳞，还有梳理到发梢时候扯动的力度也轻重恰好，弄得她舒服极了，心里面刚生的埋怨便差不多散个干净，只留下尾声嗔句“你前头在看什么呀那么入神我叫你都听不见，”郎君回说“一个熟人的传记”她顺着改换了话题。<br>“讲给我听听吧……”龙女拧了拧身让自己趴得更舒服些，举起手里的玳瑁梳子示意可以开始了，杨二郎接过来撂在一边仍只用手指梳弄，敖寸心轻“啧”了一声也便随他去了。</p><p>敖寸心眼都眯缝上了，他才开口问：“你想听书上的，还是我的？”</p><p>“……纣王真的很喜欢很喜欢妲己啊。”<br>敖寸心选了听往事，但杨戬到底讲成了故事。毕竟他不是个爱困于过往的人，那些厮杀既已过去没道理再拿来招惹妻子担心，听寸心似乎对九尾狐狸感兴趣他便有意顺着讲下去。只是他对那寿仙宫中苏娘娘实在不太熟悉，于是将行军途中道听途说拿来转述，甚而现学现卖道“殷王纣维妇人言是用”，却不知龙女怎么从中听得了这么句。<br>杨二郎一时无言，龙女又轻轻问道“那妲己呢？”语调淡淡不辨情绪。</p><p>“妲己自然是……”杨二郎正着意揣度龙女心情，话到半路总算是醒过来她问的绝不是妖狐末路及时打了住，下一瞬便觉得膝头有一滴湿意。</p><p>“他们是相爱的，对吗？”龙女声音渐渐哽咽，杨二郎低头想去看她神色，手刚扶上她肩头听见她说“这便是天意难违么？”又停住。</p><p>——小公主该说的是那商王与妲己终归殊途吧？<br>他想下个禁制让自己不要去想这话里深意。</p><p>敖寸心只觉得梳着她发丝的手停住了，刚眨眨眼想回头看，便被郎君大手推在脸侧扳住肩头，便觉扑面而来是灼热气息。<br>“杨戬不顺天意。”</p><p>说完郎君就吻住了龙女，生怕她再说出什么戳心窝子的话来。</p><p>敖寸心樱桃小口被人两片薄唇含住轻碾，虽因着前面话题心有戚戚，也因着淡淡忧伤而更渴望亲密。只是觉得姿势有些不太适意，便轻轻哼出声来，杨二郎从谏如流扶她起身，扶她跨坐在自己大腿上，扶她双臂拢住自己肩头。<br>小公主垂首看进郎君眼里，看见他的坚定他的心意，也看见小小的自己。突然融化的心肠驱使她把自己送上门去。先轻轻触碰轻轻啄，再停一停，再送上去。</p><p>杨二郎不敢多问，只由着她动作，到底抵不住本性，将那女爱男欢之心腾起。小公主察觉到他反应，颊上起了两朵红云，但没推拒。英俊郎君大起胆子搂住她腰背吻回去，不一会儿龙女便软了腰肢，哼哼唧唧。</p><p>杨二郎一路向下攻城略地，在龙女心口处两颗小痣上多停了停，激得她搂紧他头颈，让他往温柔乡里陷进去。</p><p>忍耐已近极限，杨戬一只手扶稳龙女，一只手顺着她脊背曲线下移，路过腰窝爬过臀丘，探进深谷里，确认了这片峡谷水草丰美茂密。<br>“你要干什么呀。”头顶传来娇嗔，龙女扭腰摆开他手指，杨二郎闷声笑起。<br>他刚想答一声“要你”龙女又说下去：“……除非你……”他又想这时候她提任何条件他都会答应的她直起身继续说：“说你爱我，说我们会永远在一起。”</p><p>杨戬腾出手来捧起龙女小脸，摩挲着她细腻嫩白肌肤，心下感叹亏得这主儿骄矜自傲否则怕是更甚于九尾的三界大祸害，他突然有些理解了商王，江山确实不能与美人儿相比。</p><p>他生平第一次直言——“杨戬爱你。”</p><p>毕竟光天化日，到底没全剥光，只勾散了外衣内裤，将两人下身结合起。还有龙女乌黑秀发披散下来同他的纠纠缠缠在一起，遮掩这独好春光旖旎。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;杨戬前几天去过了华山探望他亲亲妹子，临走在圣母娘娘案上顺了几卷书简，这日午后和风微拂正适意，便捻一卷到廊下，在一处既亮堂又有绿意遮荫的转角坐了，展卷细览之。&lt;br&gt;他拿的这卷勾起些陈年记忆，是以直到敖寸心来到他面前，提了音量唤到第二声“杨戬”时，杨二郎才回过神来。既不知三公主在犯什么嗔，便展颜微笑轻唤声“寸心”想着总该没错处，却不妨美娇娘更拧紧了眉头，还上手来扯他，“你起来！”&lt;br&gt;杨戬再次环顾四周，劲腰转动处蹭到了腰靠再拿眼角瞥瞥寸心湿发突然明了，自己这是占了妻子的位置了。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="残局番外" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80%E7%95%AA%E5%A4%96/"/>
    
      <category term="微量车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%AE%E9%87%8F%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>父爱如山</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2020/04/04/JX/%E7%88%B6%E7%88%B1%E5%A6%82%E5%B1%B1/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2020/04/04/JX/父爱如山/</id>
    <published>2020-04-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这次是清水的。<a id="more"></a></p><hr><p>转眼间杨盟盟小朋友已经长到了斗鸡遛狗上树下塘的年纪，眼看着过分活泼的儿子满院窜，耳听着夫人呵斥声一调高过一调，杨大神直乐得呵呵傻笑，端的一副心满意足神色，美滋滋咂口茶，还没放下瓷杯，院门儿被敲得山响——“二哥！二哥你在家吗？”——一听便是那三坛海会大神，是他哪吒兄弟。</p><p>杨戬被那哪吒一把扯走求他“一起降妖”连招呼都没来得及回头打一个，再回转时心下不觉惴惴，推开门见龙女端坐院中央就着他头前用过的杯子悠哉哉吃茶——茶叶倒换过新的了——却不见了儿子。<br>“盟盟呢？”<br>“我罚他游街……”</p><p>龙女话音未落妙道真君已消失不见了。</p><p>在灌江口街道上转过好几个弯，远远有个一头杂乱蓬发的黑衣人迎上来带路：“主人，这边。小主人在这边。”<br>在哮天犬带领下又穿过一条巷道转回宽阔大街，几十步远的前方，发色泛黄的少年叉开双手屈着右腿单用一条左腿一步步艰难往前蹦哒……</p><p>哮天犬见他的主人变了脸色，变成他看不懂的深沉，冷得让他只想打寒战，忙不迭开口要解释：“小主人摔了三公主的胭脂又不肯认错顶撞了几句，三公主气急……”话没说完他主人冲他摆了摆手，让他先回去。</p><p>杨盟盟刚刚得意于掌握到了平衡的窍门儿蹦起来可以省些力气，一时忘形没注意脚下踩中颗小石子儿钻心的疼痛直冲脑门儿眼见得就要跌倒去。认命闭上眼，抱住膀子做好防护姿态，时间过去却没有跌进尘土中的触感，反倒觉着自己被一阵风强有力地托起。<br>睁开眼，有高大身影将少年荫庇。抬起头，是威严父亲给予鼓励。<br>“我陪你一起。”</p><p>蹦完了十圈儿杨盟盟原想求爹爹解了禁锢一同回家去，可见着爹爹蹦得入神瞎寻思这是不是夫子讲的“父爱如山”的道理。<br>待日头下山回到家，累瘫了的少年倒在门槛儿上叫声“娘”，敖三公主哪还记得什么胭脂，只剩下了满腔心疼满腔宠溺。</p><p>抱儿子回房安顿了，又叫人打来水亲手给擦洗，折腾到夜色深沉，敖寸心整整衣裳回屋去。<br>推开门前攒起怒火，直要质问他搞什么名堂为何这么折腾她儿子，推开门后见那人背在阴影里的轮廓，再提不起气。</p><p>静静前行，缓缓走近，却被人突然投入怀里。<br>敖寸心张张嘴又吞下声气，搂了他肩背，又低头拿下巴在他发顶摩挲起。</p><p>哮天犬在正厢门外急得直转圈圈，他还没来得及告诉主人罚游街是三姐给的主意，他害怕他主人跟三公主再吵闹起。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这次是清水的。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="杨盟盟一家" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E7%9B%9F%E7%9B%9F%E4%B8%80%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>惊梦</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2020/03/28/JX/%E6%83%8A%E6%A2%A6/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2020/03/28/JX/惊梦/</id>
    <published>2020-03-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>敖寸心回到了杨府，哦不，现在该叫真君神殿了。<a id="more"></a></p><p>去西海接人前杨戬做了许多心理准备，紧张得吃不下饭睡不着觉，脑内一遍遍演练过如何道歉如何剖白，没想到最终一样都没用上。广顺王客客气气将司法天神让到上座，摩昂太子和广力菩萨敬陪末席，龙公主二话不说伸小手叠在他掌心……要不是天天还有小山般高的奏折等他批，杨戬都要怀疑自己是活在梦里。</p><p>虽然该说的一直未能说出口让人隐隐心虚，也不妨碍今夜他仍为怀中龙女的娇美睡颜着迷。<br>这是敖寸心这次回来后的新习惯，夜夜定要搂紧他腰身，睡在他怀里。</p><p>于是他便也多了个爱好，爱好在她熟睡后细数她的睫毛，像偷吃了蜜。</p><p>许是梦到了什么，龙公主拧了眉头扁扁小嘴惹人怜惜。他忍不住的突然心动忍不住低头吻上去，突然惊了梦中人突然四目相对突然剪水双瞳中盈起泪水，突然她紧搂住他脖颈，温热液体滑过他脸颊滴进他心里。</p><p>“杨戬，杨戬！杨戬！”<br>“我在。”<br>“我不让你，”<br>“嗯？”<br>龙女并未彻底清醒，话说得含糊，他仔细听了许久，才听出来说的是：“我不让你死，我不让你……”<br>这话说得平常却在听者心中搅起狂风暴雨。</p><p>“我原以为我害怕拖累你。”晨起还有些呓怔的敖寸心看到张俊脸认真又严肃，歪歪头正努力消化他话中意，又听见：“但到底我最怕的还是失去你。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;敖寸心回到了杨府，哦不，现在该叫真君神殿了。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你来我往</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2020/03/14/JX/%E4%BD%A0%E6%9D%A5%E6%88%91%E5%BE%80/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2020/03/14/JX/你来我往/</id>
    <published>2020-03-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>复健尝试，沙雕脑洞，烂尾警告⚠️<br>以及！内含女化！不能接受的不要点！<a id="more"></a></p><p>却说黄天化攒心钉打死了魔家四兄弟，杨戬化形的花狐貂迎风换回本相，在哪吒引荐下与之相见毕，三人同回相府献了功，黄天化赶往武成王驾前，哪吒便欲邀他杨二哥一起去西岐城里寻些好吃食。转头刚呼出个“杨”字，却哪里还有什么二郎在，小少年挠挠头咂咂嘴，一跺脚，“嘿呀，小爷又没说要你请客，至于吗？”悻悻然寻自家哥哥去了。</p><p>另一边浑不知自己被如何冤枉了的杨二郎借金光刹那间已离了西岐，死盯着城门楼上写着“灌口”二字的牌匾，站了一刻。他承认自己是被黄家一门和乐融融的画面迷了眼，醒过神来的时候已经到得了此处。思念如野草，风一吹撩得心痒痒的，却近乡情更怯，迈不动脚。<br>——离家一年余，她会想我吗？</p><p>推开门前是英俊潇洒二郎真君，推开门后是温婉娴雅圣母娘娘。院子里没有真龙公主的影子，金莲步未停，径往厨下去。<br>他是在城门口远望见迎面而来亲妹子时生的急智，扮成妹子的模样见她便可不用脸红。</p><p>敖寸心听着脚步声近，撂下手里水瓢脚下一旋已扑到他面前：“东西送到了？他可喜欢？”眼里满是亮晶晶的期待，他尚不知道她问的是什么“东西”所以不及接口，眼看着她精巧眉头皱起话锋急转弯：“三妹你是不是回来的太早了些？你真的送到了么？”害怕被识破的人张口就来：“啊我路上碰见康大哥出来办事儿我就让他给捎去……”最后几个字声音越来越低因为他眼见着她眼中的亮光暗淡下去。</p><p>龙公主无声叹口气。原指望三妹去见了他回来也能跟她讲讲，这下她原先盘算好的一堆问题都没了依据。<br>杨戬化身的杨婵这一刻脑海中喜忧参半，喜的是以三妹脚程往返西岐需要时间，忧的是他最不知道该拿情绪不好的敖寸心怎么办。<br>杨府的炉灶也似成了精怪这时候咕嘟咕嘟响起给男主人送上阶梯。<br>“水，水开了呢。”挤了个笑绕过龙女，杨戬打眼一扫已经明了了下一步，挽起袖子抖开面条热腾腾煮下满满一锅，趁机做了表情管理还调整了语调：“正好我回来了寸心你可不能吃独食啊。”<br>“说什么呢我是那种人嘛～”只片刻龙公主恢复惯常的娇嗔还伸手在他腰里掐了把，让披着伪装的妙道真君乐陶陶醺醺然几乎忘记自己伪装身份。</p><p>杨戬用托盘端着两份甜水面随敖寸心往前堂去，他本意一手一碗拿了便是了被龙公主敲手背念了声“烫的”立马乖巧听话，再后来才意识到那瞬间触碰直达心底。<br>——一年了她还生气吗？一年前他们本该紧紧相拥的。</p><p>“好吃吗？”<br>这次甜水面的酱料是敖寸心调的，现下已经失却了从三妹嘴里了解那人反应的机会，也只能退而求其次从妹子的评价里找点儿根据给自己提振信心。<br>“好吃。”<br>杨戬说的是实话，在西岐久了怀念家乡口味是有加成，但最主要还是这面确实吃着爽快，还有后味回甜。<br>敖寸心听他毫不犹豫的夸赞笑开了颜，直勾勾盯着杨家“姑娘”，盯着她吃饭，再靠想象幻化成那人的容颜。<br>——她挺想他的。虽然时日尚短这想念还不够浓烈，还不能让她放下矜持冲去他身边。</p><p>吃完饭还一起喝了茶一起赏了花一起出门逛了一圈。<br>他故意往人多地方走她拉紧他的手，她几次被挤得贴住他，许是因为女孩子的身量更接近些连她身上香味都仿佛更加清晰了，直到她房间的门在他面前关上他才恍然回神，他开始踌躇要不要再推开这扇门进去。<br><br><br>华山圣母娘娘到西岐扑了个空，转回家冷锅冷灶还黑着灯。<br>第二天早上看着一脸欢喜的嫂子自顾自盘算“过几天再给他做了送去”，杨婵不知道自己为什么脱口而出是“他们马上要开拔去打朝歌，还是省省”。</p><p>哦对了那天杨二郎回营只找着个空碗，李哪吒到底没找着人一起吃饭，恰好看见一点不跟他二哥客气三两口就全填了自个儿的空。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;复健尝试，沙雕脑洞，烂尾警告⚠️&lt;br&gt;以及！内含女化！不能接受的不要点！
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好姐姐</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2020/03/02/JX/%E5%A5%BD%E5%A7%90%E5%A7%90/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2020/03/02/JX/好姐姐/</id>
    <published>2020-03-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“好姐姐。”他在她耳边呢喃。<a id="more"></a><br>她微微怂了怂臀，挪了个更舒服的位置，一股湿热覆上他小腹，两团柔软紧贴在他胸前。<br>“好姐姐。”他控住她后脑想索个吻，却又被她偏头躲开，只蹭到点她柔嫩的面颊，不过也足以勾出他胸中郁结，让他全身血液澎湃奔涌。<br>“好姐姐，”他声音突然哽咽，只好停顿了一会儿，那好看的喉结来回滚了三趟，才说出后半句：“我想你。”<br>闻言，正在他身上扭动的女子突然安静。</p><p>女子修长手指摸上领口，紧了紧衣襟。他识破了她扣起扣子的意图，一手去握住去阻止，一手从脑后滑到背后，迫使她停留。</p><p>女子神色转向哀婉，退缩。<br>他眼角渐渐染了些红。<br>她终是拗不过他的力道，他得偿所愿再吻上了她的唇，他贪婪品尝她的津液，他回忆着她曾经对他做的，学着去挑逗丁香般的小舌。</p><p>起初她并不回应，只由着他舔过红唇贝齿，僵硬着身子试图假装感受不到他的虔诚。<br>后来他渐渐熟练起来，撬开齿关叩问灵肉，她身体软了心也软了，又勉强自己再多一丝清明，道一句：“我不是想害你。”<br>“嗯。”他绽了个笑，“是我想你。”</p><p>她失神片刻，这片刻里任由他摆弄。回过神来时已被剥了个干净，与他坦诚相见肌肤相亲，让她脸红。<br>他吻吻她嘴角，再唤一声：“好姐姐。”<br>她是他情路上的引路人，亦是他唯一的同行者。<br>他唯一了解过的只有她的身体，了解她的外冷内热，了解她的心口不一，了解她紧攀住他臂膀的双手，绝不会将他推拒。</p><p>他的吻沿着下巴、脖颈一路向下，在她心口流连一会儿，再向上折返，返程中她开始喘息。<br>“放轻松。”他说完含上她白嫩嫩的耳垂，却达到了反效果，让她更加紧绷起。</p><p>“啊……哈。”终于，她拢住他头颈的手臂卸下了大半力道，仅软软搭着，头颅也靠向他肩头，娇不胜力。</p><p>借着余潮他再次开始抽送，已经润滑起来的道路不再艰涩，任由他开拓，任由他探索，路上的所有起伏既陌生又熟悉。<br>犹记当年初试，躲闪的是自己。<br>想到这儿他忍不住摇摇头，她露出些疑惑神情。他并不去解释，只轻轻拉近她，再闭上眼，果然很快就迎来香甜美味，交融。</p><p>禅房里没有燃灯，没有烧炭，却不寒冷。<br>她一腔柔情潺潺落下，和他的汗水汇同。</p><p>她轻吁口气再次放松下来，他想捋捋她头发给个安慰，却不防她突然发力，缺了一边支撑他就这么向后仰倒，还没看清壁画上菩萨的表情，视界又被她的笑占据，她握住他双手，她掌握起主动。</p><p>“……姐、姐，好姐姐……”<br>“再等等。”</p><p>—————</p><p>许仕林也曾高中，也曾打马游街汴梁城。却不恋官场刚花甲即告老还乡，再度操持起保安堂。<br>听说重开张那天有妙龄女子来应聘，他称一声“青姨”将人让进厅堂。<br>二十年后驾鹤去前许掌柜本想将自家儿女托付一番，却听伙计回报“张大夫出门了，又去纠缠后巷白家公子呢”，便笑一笑，轻轻閤上了眼。</p><hr><p>后记：这篇是因为鱼头《爱恨交织》提到青法了才起意写的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“好姐姐。”他在她耳边呢喃。
    
    </summary>
    
      <category term="其他" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E5%85%B6%E4%BB%96/"/>
    
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="青法" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E9%9D%92%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>说我爱你</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/11/24/JX/%E8%AF%B4%E6%88%91%E7%88%B1%E4%BD%A0/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/11/24/JX/说我爱你/</id>
    <published>2019-11-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>就好像迎出新天条的第一功臣并不是刘沉香一样，他和小玉也并不是新天条下第一桩神仙婚礼。<a id="more"></a><br>这新天条下第一桩婚礼的新娘子应付完一天宾客，刚在婚房坐下喝口茶还没喘匀气儿，新郎便推门走了进来。</p><p>三公主顺手又翻了个杯子给倒了茶，笑问：“怎的不陪客人了吗？”<br>二郎真君再不是在前厅时那风光霁月模样，急色色上前搂抱住龙女，还埋在女郎颈窝深深吸气。<br>“唉呀好痒。”敖寸心被他气息激得忍不住笑出声来。软甜甜声音入耳，杨二郎心头一颤，不由得手臂更用上几分力，仿佛只有用女郎那柔软的地方紧紧捂住才能避免他的心脏跳出胸口去。</p><p>洞房不是第一次，抱她也不是第一次，可在洞房花烛夜抱她，还真真是第一次。强忍半晌压下鼻头酸楚，杨戬直起身来，打桌上取了酒壶酒杯，三下五除二办完既定程序，酒液刚滑下肚，长臂一展捞起女郎再伸手托稳了，微微扬起头看定她，轻声却清晰地言一句：“我爱你。”<br>敖寸心这边突然离了实地，一声轻呼下意识将两腿缠在了他腰上借力，刚想嗔怪句，听见他话语，突变了脸色，纤纤玉手化成利爪从人肩头前移。双掌围定他脖颈要害，两拇指正按住喉头，只要再一用力：“你是谁！？不说的话信不信我掐死你！”</p><p>说完那句没得到想象中的温香软玉，饶是智计百出的二郎真君也被打了个措手不及。<br>敖三公主以一千七百年日日夜夜赌咒发誓不肯“上当受骗”，司法天神苦思冥想，脸色沉了又沉，不得已建议：“听声音宴席还未散，咱要不去前头寻托塔天王的照妖镜来？”<br>龙女转转眼珠暗思量他既敢提这出难道真的是真的真的不带怕的？再想想杨府重重禁制现下又恰聚集着满天神佛，再大胆的魔头也没必要在这时这地冒风险。蹙起眉犹犹豫豫问句：“你真的是杨戬？”可手上并不敢放松，远的不说那人师弟就是个神通广大的，亦曾哄骗过她。<br>——该怎么办呢？照妖镜虽好但若让她以现在这个姿势跟他出去，不管照出来是真是假——<br>敖寸心被自己脑海里的想象吓得打了个激灵，再赶紧摇摇头把画面抹去。</p><p>他又提“那会儿路过假山时候你扯了我衣袖，我以为……”</p><p>嗯？那会儿？假山？</p><p>正堂前院里高朋满座推杯换盏，老谋深算的家伙们客套着，年轻人却不得趣。随着夫君敬完一圈酒敖三公主借口更衣，不期然看了幕“私会”，男主是她东海八弟。<br>“你爱不爱我”是懵懵懂懂少年男女最爱问的问题，听了百遍千遍“爱你”也仍忐忑仍想再追问一句。<br>他寻来时她离席尚不久，他想出口唤她被她掩住轻“嘘”。<br>她不愿打扰小情侣，他们转身时身后飘来轻语。</p><p>“……我以为你想听这句。”</p><p>敖寸心闻言愣了一下下，勾起唇露点笑意，攥住他脖子的小手不仅没松开，反而更用了力。</p><p>“爱之一字最惹相思，杨戬他……”</p><p>呼吸开始不大畅快，声音有些涩滞：“你逆鳞在耳后发里……”说到这儿杨戬悠忽忆起。</p><p>那个不太清晰是何年何月的午后，恰满园春色风正好，他在廊下看书，她走过来挨着他坐了，俯下身枕上他膝头。<br>她问他看的是什么，他说，“一个熟人的传记。”<br>许是因他们也有个狐狸成精好朋友，她絮絮叨叨一个劲儿同情那祸国殃民苏妲己。三千情丝绕指柔，她的话他早听不进去，那一刻他突然有些理解了商王，江山哪里能与美人相比。</p><p>后来他再找不到那卷书了。后来她缠着他还想听，那时年轻气盛恼她不知欲取也需予，编了个“讲过便是，只说一次”红着脸逃开去。</p><p>敖寸心听他叫破她弱点时便卸了力，这时候未阻拦，被他又抱了去。<br>他们胸口贴着胸口，他低声在她耳边细语：“我改了主意，以后每天都会说‘爱你’。”</p><p>红烛燃尽日高企，醒来讲完第一句，龙女摸摸鸡皮疙瘩纠结了：“这话听不到时候怪想的，一直听怎么有些肉麻……”二郎真君不待她说完神色急，低头将那惹是生非的小嘴又含了去。<br>敖三公主费尽力气挤出句含含糊糊的：“莫让小辈儿们看笑话。”止住了天神大人兴头，待人理好衣开了门，又扯人衣袖哼出三个字轻如蚊蚁。</p><p>沉香小朋友传菜正忙碌，对着迎面儿来的人嘴上没个把门儿的：“哎呀大清早丁香你脸怎么这么红敖春又怎么欺负……”看见跟在女郎身后一脸严肃的人恨不得把自己舌头咬下来吞进肚子里。<br>小玉救命，娘亲救命……等等，舅舅耳根怎么那么红呢？</p><hr><p>后记：那个“爱只说一次”梗儿没错是我被动画片宝莲灯主题曲洗脑的结果哈哈哈</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;就好像迎出新天条的第一功臣并不是刘沉香一样，他和小玉也并不是新天条下第一桩神仙婚礼。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>粉蝶暗偷香</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/11/10/JX/%E7%B2%89%E8%9D%B6%E6%9A%97%E5%81%B7%E9%A6%99/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/11/10/JX/粉蝶暗偷香/</id>
    <published>2019-11-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>夜深人静，杨府正厢主卧，司法天神二郎真君还在伏案加班。<a id="more"></a><br>真君夫人自打生了孩子后性子愈发“和顺”，现下一边颠了儿子哄觉，一边踱步过来替丈夫把灯挑亮些，温温柔柔交代句“不急的就放一放，身体要紧”。<br>杨戬抬头上上下下打量遍妻儿，绽开笑颜轻轻“嗯”了作为应答。他少年时的梦想终是实现了，他娶回了心爱的姑娘，还有了连接他与她血脉的孩子，所谓“幸福”可能就是这个模样。<br>敖寸心被盯久了有些害羞，饶是前前后后与这人做了近两千年夫妻了，她依然还完整保留着少女情怀的美与娇。<br>“我，我先带盟盟去歇息。”<br>龙女起身走的头两步有些虚浮，杨二郎在她后面抿嘴想笑，又怕她听见了着恼拿拳头硬压着嘴角。</p><p>敖寸心将孩子在卧榻内侧安置好，去卸了珠花褪了罗袜，转回来兴许是见儿子睡得不太安稳，忙挨着小人儿躺下，轻轻拍着，轻轻哼唱着。<br>杨戬批复呈文的手顿了下，又继续，只是字迹似乎更柔和了许多。批几笔就抬头望望，这岁月静好。<br>女声哼唱的摇篮曲终是渐渐低落，乃至停了。真君大人望向龙女背影耳边又响起头前她那句“不急的就放一放”，莞尔一笑从善如流，搁下笔揉揉脖子，蹑手蹑脚摸上床，放下纱帐呵暖双手，依在夫人身侧。</p><p>龙女下午哄儿子午休时其实已经睡过了一觉，这时候实在不太困，是以杨二郎虽然动作极致轻柔，也惊走了她刚哼小曲儿养出来的瞌睡虫，这下黑暗里她睁着两只水灵灵大眼睛，再睡不着啦。<br>背后男子的气息平稳绵长，拂在她耳尖有些痒。抬手搓一搓，干脆翻身朝向他，小手搭住他腰侧时察觉到那人僵了一下，龙女转转眼珠，用最轻最轻的声音问他：“你也睡不着吗？”<br>半晌才有个几乎听不见的“嗯”回答她，要不是他点点头碰到了她刘海，她真的会以为是幻听了。</p><p>在龙女等待回答的片刻里，二郎真君其实已经默念了三遍清心咒语，堪堪压下被撩起的小小火苗。他将这司法府从天上再搬回灌江口本就是为了多陪伴家人，天上一天凡间一年，往日一天的工作量现在有一年时间来做，哪里需要宵衣旰食加班加点，他日日拖到这么晚才就寝，还不是因为，不方便嘛！<br>继续专注默念清心咒的真君大人不知道自家夫人心里又在转些什么。只觉得敖寸心小手摸索着从他腰里往上爬，一直爬到他颈边，又摸上他脸颊，然后听见她说：“你亲亲我好吗？”</p><p>龙女话说得竟有些哽咽，回忆起来她的丈夫好久没亲过她了，如果不算那些落在额头脸颊的吻的话。<br>他们是赶在她显怀之前操办的婚礼，忙完一整套繁琐仪式又忙搬家，饶是她真龙之身强横也疲乏得很，歇息了些日子，还没来得及再腻歪，例行请脉后医圣爷对她夫妇苦口婆心劝道，“注意保养，毕竟月份渐大”。她夫君虽没有借此就躲出去，但相处间手脚规矩了太多，让她难免有些失落。</p><p>他的唇果然又是落在额头，敖寸心心里一紧突然委屈想哭一哭——听说世间会有男子趁妻子怀孕时出轨，他是没有的；可还听说有些男人嫌弃生过孩子的女人身体变化……<br>从脸侧小手微微颤抖中杨戬敏锐察觉到了妻子情绪，刚想追问，一刹那福至心灵闪了个念头，忙抬手捏住她小巧的下巴。</p><p>他的吻还是那么甜，他的舌头还是那么软，含在口中，化在心间。<br>敖寸心拧拧身，更贴紧些他。</p><p>不过他只给了加长加深的亲吻，亲完停了一会儿，他凑到她耳边说：“睡吧。”<br>他的大手在她背上轻拍着，让她觉得很安心，虽然也觉得哪里怪怪的。迷糊了一阵子她想起来，怎么那么像自己拍儿子哄睡觉呢！他把我当孩子了？！可我是他的妻子啊！</p><p>敖小寸一个激灵钻进了个牛角尖，越想越不对，一时间思绪像脱缰野马，杨二郎只感觉本已渐渐安分下来的姑娘忽又紧张起来，忽又问他：“你再不愿碰我了吗？你是不是嫌弃我了？？”<br>这小脑瓜里都在想些什么呀！<br>狠咬咬牙根，真君大人从牙缝里挤出一句：“我们真该给盟盟找个保姆了。”</p><p>我问你愿不愿碰我！你说盟盟干什么！<br>气性上来的三公主可再憋不住了，挥起拳头就往那人心口锤一下，正要兴师问罪竟被那人抢先捂了嘴巴。</p><p>“嘘，别吵醒孩子。”</p><p>孩子孩子又是孩子，前头就没彻底压下去的委屈再翻上来，三公主的泪立时淌了满脸花。</p><p>二郎真君脑子当机了一会儿，虽然知道必定是自己做错了或者说错了，但是真的不知道做错了什么又说错了什么呀。<br>趁他愣怔敖寸心拉下了他覆在她唇上的手掌，拉住他寝衣领口翻身就坐到他腰上：“别顾左右言它，老实回我话！”</p><p>气势不错，如果没有那足以透过她底裤沾湿他亵衣的露水的话。</p><p>沉默中蔓延的似乎是尴尬。黑暗下看不见脸色，可敖小寸知道自己脸一定红透透的，毕竟已经烧到她不用摸就能感觉得到的温度了。<br>她松开了捏着杨戬衣领的手指，正在想怎么找台阶下，忽然被大掌托住脑后，被带得俯下身去，又一次跟他呼吸相闻，口舌交缠。</p><p>这个吻明显比刚刚的要霸道许多，充斥着情欲的味道，他的舌头在她口腔里翻搅遍，再拖出她的到他唇间细尝鲜。</p><p>忍了好几个月了，从未曾好好修炼过禁欲之功的清源妙道真君早就绷到极限了，那“请保姆”的话跟老婆提了不止一次，奈何亲亲娘子不知哪里听来的“孩子要时刻自己带着才亲近”，愣是不依他。不依他就算了，他苦着自己，她还要疑他，简直没天理啊！</p><p>杨戬直将敖寸心亲得快喘不过气来，再胯下猛送一下直顶得她往上蹿了蹿，才放开，同时压低声音问她：“这回答小殿下满意了吗？”<br>早不是无知少女了，敖寸心十分清楚被他顶住那下撞上来的是什么。这回答她自然满意，同时又有些酸他不肯明言，也暗暗滋生起了许多讨要补偿的想法。</p><p>“既然真君大人也有意，那我们……”</p><p>说实话这样主动的龙女很难见，加之他们之前又是分房又是和离地折腾，还有那么段时间身份不尴不尬，是以当敖寸心小手拢住他头颈娇臀在他胯间轻碾时杨二郎只觉得自己的理智都要飞走了，拼尽全力留最后一丝清明提醒她：“盟盟，盟盟还在旁边睡着呢。”</p><p>两个人都已动了情，这时候怎么可能再停下？</p><p>龙女身子偏开，一阵窸窸窣窣后，轻柔如兰的气息喷在他耳边：“好了，我把他眼睛蒙上了。”</p><p>杨二郎略略挣扎，终是松了自持，用微带薄茧的大手覆上龙女胸乳，先握一握感受下尺寸变化，再拿指尖撩开衣襟拨弄朱果，引得她颤颤栗栗。龙女也不示弱，干脆解了他束带将那粗壮红烛剥出，翩翩粉蝶来回掠几过，蜜露润润，纤腰一沉，便听得他极致憋闷着还是有细微哼声漏下。</p><p>龙女一边耸动腰肢一边拿细白贝齿啃咬杨戬的嘴唇、下巴、喉结，杨二郎只觉得上下要害处都被制住，股间腻滑滑难着力任人摩擦，身上痒起来那点火者却悠忽来去不再挠他。思量下他选了下路突破，两只大手几乎将龙女纤腰满握，使上劲儿往下一带，更抬头咬住她耳垂，叫她“殿下这般急色，且受住小神咯”。</p><p>龙女被人摁紧了顶弄，那人早摸熟她的身子，这会子只管往厉害处闹。一时深一时浅，一时轻一时重，一时急来一时缓，再顶紧了又是磨又是碾，她下面抽搐着早顾不上用唇舌惹火了，只想着咬紧的牙关就要关不住声音可怎么办，突被他猛戳到关键处，愈发了性儿，一张口，在他肩头狠狠咬下。</p><p>二郎真君倒抽口气肩上的痛倒让他从欲海深处往上浮了些儿，摸摸龙女身上散乱衣衫，忍不住轻“啧”一口，提左手搂定她背探右手托稳她臀，一翻身把她压到下面，再撩起条锦被将他二人从头到脚都遮掩了。</p><p>确都是旷得久了的，杨二郎贪恋龙女滋味儿不带歇，真龙神潮起潮落似涌泉。到得云海上高山巅，终失了守，一个浑厚低沉，一个娇音婉转，两种声色合一片。</p><p>两个人都还在喘，也都觉得刚刚最后那下似是动静大了点。<br>龙女心思直些先耐不住问出来：“他没听见吧？”<br>杨二郎没回答她却另说起：“至少他肯定没看见。”</p><p>敖小寸看看他们头顶上黑咕隆咚密不透风，觉得杨戬的话还挺有道理。两人又耳鬓厮磨一番，被子里闷太久气浊起来，她抬手掀了，然后觉着被子外头好像亮得有些过分，两夫妻对视一眼在对方眸中看到了同样猜测，同时偏过头去，<br>——卧榻内侧本该安稳睡着的杨盟盟小朋友额头上天生神目正一闪一闪。</p><p>“咳咳，”龙公主终于明了了丈夫心意，也同意了，“明天，明天就给盟盟招个保姆吧。”<br>司法天神吞下句“早该如此”，舌尖打转，出口的成了：“夫人说了算。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;夜深人静，杨府正厢主卧，司法天神二郎真君还在伏案加班。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="杨盟盟一家" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E7%9B%9F%E7%9B%9F%E4%B8%80%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>成不成</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/11/08/JX/%E6%88%90%E4%B8%8D%E6%88%90/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/11/08/JX/成不成/</id>
    <published>2019-11-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“明天成婚，还成不成了？！”<br>“不成了！”<a id="more"></a></p><p>“不成了”三个字仿若一记重锤夯在心上，一时间天地都失了色，万籁皆寂灭。也不知道在塘边站了多久，杨戬突然猛回头望向预备给他和敖寸心做婚房的西厢，紧咬牙根红了眼眶。<br>白天不是才说过的吗？<br>“过了明天，我就是你的人了。”<br>这就要变卦了吗？</p><p>西厢门被推开的时候，敖寸心正一边抹泪一边收拾行装，正抚摸着新娘金冠，委屈神伤，再一声门响杨戬已携一阵风将她扑倒在了妆台上。<br>“想走？”<br>敖寸心被他表情骇住一下子没及时应答，那人又说了。<br>“想走的话，就推开我。推开我走出去！”<br>敖寸心手撑在身后，刚慌不择处不巧正摁在了什么首饰上，初时还好稍久些就酥麻酸疼起来，带偏了她心绪，没提防杨二郎凑到她耳边偷了个香。<br>“你要是不推开我的话……”<br>那人低沉声音在耳边荡，她心也荡。回过神来时他的吻早落遍脸颊唇上。轻唤郎君轻展臂膀，颤悠悠扶上他肩头，拿不定主意该推还是拉，只用力抓住，攥紧他衣裳。</p><p>肩膀被龙女小手扶住时杨二郎整个人都僵，扑通通心如鼓擂，静待她若推拒，他定会控不住力道反击。若弄伤了她那绝非他本意，可让他放她离去，那也是绝对绝对不可以。<br>好在她只是扶住他，不进不退，犹犹豫豫。</p><p>他的吻爬过她细白颈项，滑进她领口里去。他的手一边搂定她腰肢，另一边拂开裳衣，探上她胸前细腻。那两团是如此柔软而又饱满，像熟透的水蜜桃，散发香气，引人食欲。</p><p>龙女被他边亲边揉，身体里涌起的欢畅熏得她迷迷糊糊起来，不由得轻声哼哼唧唧。<br>杨二郎心头乍喜，吞吞口水再问句：“你还走吗？”<br>他本是想问清她心意，但言语的不巧时机，敖寸心双眸猛然清亮回来，脱口而出一个“不”字，再想想换了说法，带着点哭腔，求他，“放开我罢”。</p><p>没来得及绽开的笑容凝固在少年郎脸上，言犹在耳——“过了明天，我就是你的人了”——若过一天是给你时间犹豫，那便不等了罢，现在就让我宿在你身边，住进你心里！</p><p>杨戬埋头在龙女颈侧胸前反复流连，敖寸心看不见他表情，也抵抗不了他力气，大红喜服被剥去，净白衬衫也离了体。她哭喊着“不要不要”，可他进来时早下了禁制，并没有第三人能听得到。</p><p>她裸露着的肌肤越来越多，她只剩下最后一片肚兜最后一条底裤，他动作还在继续。他伸了一指探进她下面，指尖挤进缝隙，温暖湿润的触感给了他安慰和底气。<br>“你说谎，你的身体并不抗拒。”</p><p>他暂时离开她身体。她看着他缱绻笑意一时入迷。<br>他放她在妆台上坐稳，擒住她玉白脚丫，从脚趾脚背再一路吻上去。<br>敖寸心仰头望着梁上缠绵双龙，哭没了声息。相识几年，她单知道他日常谨身守礼君子模样，却不妨突然面临这般情状。她隐约猜得到他的打算，可她不知道他心里到底怎么想她，也不知道自己是否能不介意。</p><p>他亲遍了她整个身体，他搂住她后颈抵住她额头，望进她眼底。他勃发的欲望将将停在门户之外，憋得他浑身肌肉打颤，乱了气息。<br>“你再不推开我，我可要……”<br>话未完龙女叹气挺身，杨二郎霎时脑中空白口中连唤她名字。深入处又热又软，心底下又酸又甜，他几乎落下泪来。惊讶和幸福不知道该怎么表达，只好循本能拥住她，亲吻她，撞击她。</p><p>毕竟破瓜之苦，起初是有一些些疼的，还有似幻似真若有若无的一丝丝血腥气息。后来她听见他笑着在她耳边追问：“现在你还要走吗？”她抿嘴不答，他一阵急躁重了分寸，出口的全成了“嗯嗯啊啊”，两个人都被新鲜的快感带到了云上去。</p><p>“寸心，我是谁？”<br>“杨戬。”<br>“我是你什么人？”<br>“嗯……啊！是，是寸心的夫君啊——”</p><p>响亮的亲吻和撞击声作为奖励，一气抽插几百下，泄进最深处去。拢顺她长发亲了许久，贴近她耳边正打算说“这样的好我只对你”，院子里传来惊声犬吠——<br>“主人！主人不好了！狐妹上天去了！”</p><p>杨二郎被人推出温柔乡中，衣裳塞进手里。<br>敖寸心急急催他：“快去！”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“明天成婚，还成不成了？！”&lt;br&gt;“不成了！”
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="残局番外" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80%E7%95%AA%E5%A4%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宝莲灯前传不严谨时间线考据</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/10/12/%E8%80%83%E6%8D%AE/Timeline/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/10/12/考据/Timeline/</id>
    <published>2019-10-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这周没什么脑洞，正好我把宝前也补完了（宝正之前看完的），考据癖发作，就来跟大家聊聊宝剧里的时间线吧。<a id="more"></a><br>想想决定在开头先讲一下，本文写作目的并不是论证出什么结果事实上也不可能有什么结论，毕竟我国神话传说版本众多相互矛盾是普遍现象，我在考据过程中也有发现许许多多对不上的小细节，有兴趣的朋友可以在评论区大家和平交流自由讨论。我写本文更希望看官们能从我的文字里打开思路，我希望太太们能从我整理的内容中产生新的脑洞！给太太们产粮端茶倒水才是我的出发点！<br>特此声明，本文仅为一家之言，请大家不要被我的观点束缚！请自由滴，创作！</p><p>本文主要使用电视剧宝莲灯前传（宝莲灯我们就捎带着来不作为重点了）、小说封神演义、小说西游记三部作品作为材料，对照中国历史年表，来做这个考据，三部都是神话作品，跟历史年代只能是个大致对应，所以是不严谨考据，说的不好的地方还请看官们轻拍哟～<br>然后我嗑的毕竟是戬心CP嘛～那我肯定要带私货的～于是本文将把宝莲灯前传整体依照戬心婚姻状态分为几个时间段来组织内容，每个时间段内又重点以大家可能比较关心的问题（如果你不关心请不要告诉我）为主题来组织讨论～如果有我疏忽或者遗漏或者没带到的点，或者您有不同意见，都欢迎大家在评论区讨论哟～说不定聊得开心还会有后续考据贴掉落哟～</p><p>咳咳废话好多哦就此打住吧，下面我们正式开始！</p><hr><p><strong>阶段一. 戬心婚前（从故事开始到封神大战）</strong><br>我们先抛出几个问题：</p><ul><li>故事的开始是什么年代？</li><li>杨爸杨妈是什么时候认识的？</li><li>治理弱水多少年？</li><li>小杨和寸寸谈了多久恋爱？</li><li>戬心结婚时候各自多大了？</li></ul><p>要回答这些问题呢我们首先要找一个基准时间。按照夏商周断代工程的研究成果，牧野之战（西周讨伐商纣制胜的关键战役）发生在公元前1046年是目前最广泛得到认可的观点，我们就以此为基准点来做推算。<br>众所周知戬心结婚第二天小杨就去打封神大战了，而按照封神演义小说的讲法，这场三界人神仙魔大混战是持续了十四个年头（从纣王二十二年打到纣王三十五年），从公元前1046年往前推14年则为公元前1059年。即戬心举行婚礼是在纣王二十二年公元前1059年，圆房是在纣王三十五年公元前1046年。<br>剧中在戬心婚礼上传元始天尊法旨的画外音称“师祖闭关七年，已于今日出关”，在小杨初遇玉鼎真人时有阐教大闭关刚开始、玉鼎真人焦急寻找闭关地点的交代，因此推测当时应该在封神之战开始前七年左右。另外在小杨拜师途中也是杨家兄妹被追杀的这段时间剧里表现了哪吒闹海后拦截上天告状的东海龙王这个事件，由此可以认定杨家兄妹被追杀是与哪吒闹海同一年发生的事情，这大约是封神书里的纣王十六年，对应为公元前1065年。剧里在这之前也是还有些细节剧情有少许时间推进的，因此再推测杨家灭门之祸很可能就在这同一年或者上一年，也就是说杨家兄妹中催龄掌大约是在公元前1066～前1065年。</p><p>有了这些基础了解现在我们开始解答前面提出的几个问题。</p><p><strong>“故事的开始是什么年代？”</strong>和<strong>“杨爸杨妈是什么时候认识的？”</strong>这两个问题我们放在一起讲。<br>剧里在瑶姬跟杨天佑回家后有一个“十年后”的转场（出现了三个孩子，有挂风铃剧情），然后又经过了一个三个孩子玩耍的转场，换了一波小演员杨家三兄妹又长大了几岁。结合小杨开始知道娶媳妇了，当时小演员年纪等，合理推断小杨中催龄掌前大约十三四的年纪，瑶姬跟杨天佑可能结婚十五年左右，也就是天上的半个月。这也就是说杨爸杨妈定情大约是在公元前1080年左右，对应封神的讲法大约正好是纣王元年（公元前1081年）前后，还真是很巧呢。<br>宝前的故事从开始到瑶姬追踪三首蛟被抓碎心再到杨天佑出现几乎都是连续剧情，本着凑整凑巧的精神，我认为可以合理推测故事开始为纣王元年，公元前1081年。</p><p><strong>“治理弱水多少年”</strong>与<strong>“小杨和寸寸谈了多久恋爱”</strong>又是紧密联系的两个问题。<br>我们前面分析过小杨拜师前被追杀时候大约跟哪吒闹海时间差不多，在纣王十六年。剧中又有交代小杨拜师后学艺三年，学成救母过程中找三妹炼金刚石斧是在乾元山金光洞门前，之所以在这个地方是因为哪吒受三年香火将届期满被他爹打碎金身被杨婵带回来求太乙真人救命。太乙真人用莲花瓣为哪吒塑身要做法九九八十一天两个多月，而小杨救母失败后杀上天去是为了给刚救回来的小哪吒拖延时间保证他身魂融合，因此即是说杨戬劈桃山救母之事就在这八十一天内，此时大约是纣王十九年。<br>这也就是说戬心的西海初见理论上应该是在纣王十九年（公元前1068年）左右，从这里算到结婚有三年左右时间。<br>这三年的剧情里，一开始小杨杀上天玉帝放弱水到最后一路弱水没拦住流入凡间开始民间治水这一段剧情是比较连续进展比较快的，小杨找寸寸画了弱水图以后已经是很坚定要带寸寸回家了，我觉得从这里他俩就是开始谈恋爱了。就算再晚一点放到西海边“三界之内任你驰骋”的表白开始算，这个时间点天蓬还没有请到治水的圣旨，而请旨后的治水过程明显有很多一句话带过一大段时间的表现（师傅统计每个人收拾了多少妖怪等等），显然请旨后名正言顺治水的时长是要大大长于之前的民间治水的。<br>在三年剧情比较靠后的时间发生了小杨死去又复活这个事件，小杨复活后又经历了找办法跟哮天犬换回身体，换回身体后就是送弱水上天了。送弱水上天这一段主要是在天上的剧情，打来打去还蛮复杂的，凡间时间过的比较快，他们在天上打这会儿凡间很可能已经过去几个月了。打完杨家兄妹接受册封后就回了下界灌江口，紧接着就是小杨放话要娶寸心了，一边散喜帖一边陪寸心回西海，在海边等了半个月后把人抢回来拜堂。<br>因此合理推测戬心从纣王二十年确立恋爱关系到纣王二十二结婚，有三年左右的恋爱期。送弱水上天与封神之战开始是同一年，整个治理弱水的过程花了两年半到三年时间。<br>敲黑板，各位大手子大触太太们，小情侣甜甜恋爱，安排起来啊！</p><p>最后<strong>“戬心结婚时候各自多大了？”</strong>这个问题。<br>这小夫妻俩毕竟一个催龄掌一个龙公主，外表都不能完全代表年纪是吧，我看好多小姐妹对这个问题都是迷迷糊糊的，他们结婚时究竟是多大年纪呢？<br>小杨的年纪在前面背景知识部分已经基本上排完证据了，家破时十三四岁加上经历了元始天尊闭关的七年，小杨就是二十左右，标准适龄小青年。<br>关于寸寸我有一个可能是与相当多同人文设定不同的大胆的推测，不是常见的寸寸已经几百岁的设定，而是寸寸她“有可能”也只是跟小杨差不多的年纪，甚至有可能比小杨还小几岁。<br>这个推测不是我空口白话是有原剧依据的哟～宝前里杨婵与刘彦昌见第一面时听心恰好来找杨婵，说是叫杨婵去喝她八弟的满月酒，这恰好对应宝正里小八出场介绍自己十八岁，这就说明龙族的年纪至少在宝剧设定里是跟凡人一样的，人间的一年他们长一岁，而且十八岁已经可以是成年人外观了。<br>所以剧里寸心出场的年纪是有很大想象空间的，上至几百岁下到豆蔻年华，都是有可能的！西海初遇时她完全有可能是如假包换的娇娇俏俏小姑娘呀！敲黑板！太太们打开思路啊！</p><hr><p><strong>阶段二. 戬心婚姻存续期间（从封神到西游）</strong><br>继续先抛出问题：</p><ul><li>千年婚姻只千年吗？</li><li>杨戬什么时候去花果山降猴的？</li><li>朝游沧海暮桑梧是在哪朝哪代呢？</li><li>小玉生于哪一年？</li></ul><p>这段时间比较长问题呢也比较多，不要急，我们还是先找基准点。<br>在阶段一我们已经分析了戬心成婚前到成婚早期的一些关键事件发生的年代，主要依据剧里封神大战和封神演义小说和历史年代的对应关系，到了阶段二我们要请出另一部小说西游记了。西游记小说里在西行途中九九八十一难的部分乍一看是没有明确给出年头的，但这难不倒有考据精神的网友们，有人根据书里对季节的描写仔细排布了西游年表，链接我在最后参考资料中给出了，有兴趣的朋友可以自行扩展阅读。<br>西游记里是明确给出了西行开始和结束时间的，唐僧出长安是在“贞观十三年九月望前三日”，这一年是公元639年，回来时是“贞观二十七年”公元653年。<br>西行途中与宝莲灯前传剧情有对照的有几个时间点，一是唐三藏收孙悟空，这事发生在西行元年公元639年深秋（13回）。<br>宝莲灯前传中收悟空之前是小杨因为收到高老庄降妖的请求，去了之后发现是老熟人，没接这活儿，转头就看见已经出了长安的唐三藏。小杨先上前搭话并亲自送了玄奘师傅一段路，受不了他的唠叨拱手告辞了，然后又化身猎户护送他到两界山（五行山）收了悟空。悟空拜师的同时三妹来寻小杨，小杨跟三妹一起回了灌江口老家，三妹住了不知道一天还是几天之后回华山路上正赶上五哥抓了唐僧，一番来往后，五哥和狐妹都死了，狐妹死前生下了小玉。五哥作死这段剧情中唐师傅身边只有悟空一个，因此可以断定必定是在当年腊月鹰愁涧收小白龙之前。由此可推得小玉应是生于公元639年。<br>第二个对照时间是杨戬助剿九头虫。此事发生在西行九年秋末冬初（62回），也就是公元647年。<br>第三个对照时间是戬心和离当日，猴哥先到了杨府，闲聊时提到当时行到了凤仙郡，凤仙郡祈雨发生于西行十四年，即公元652年。<br>西行途中时间说完了我们反着再往前推，猴哥统称“压在五行山下五百年”，自公元639年往前推五百年是公元139年，一般来说这个口头上所称“五百年”我们认为是个约数，也就是我们只能说猴哥被压五行山下大约是公元139年左右，这个左多少右多少就比较见仁见智了，也有考据称猴哥踢倒八卦炉是在王莽篡汉时期（王莽称帝为公元8年），按这种说法算猴哥其实被压了六百多年了。<br>剧中在大圣被压了之后，讲到了七仙女私配董永这个事件。善用搜索引擎后我们得到有好几个可能的董永，结合大圣被压的可能时间点看其中东汉时期的两位更有希望竞争到这里这个（仅限名字的）出场机会。其中一个是生于公元元年左右，少时家贫，但在公元27年被东汉光武帝寻回封了高昌侯的董永，若是这个董永，则七儿下凡可能在公元20~23年左右；还有一个是存在在传说里生于东汉末年的董永，这个董永经历了黄巾之乱，若是这个董永，则七儿下凡大约在公元184~187年。<br>剧里戬心夫妇是在七儿事发被处置后不久实际开始他们“朝游沧海暮桑梧”的旅行的，鉴于剧中游玩时候不多的镜头体现出的社会生活还是一片祥和，个人认为七儿下凡大约在公元20~23年左右这个时间点比较合理些，这样戬心出游时是东汉初年，人世间恰逢光武中兴，正是一片欣欣向荣。若是公元184年后，则东汉只剩个小尾巴，马上就要开始合久必分的三国乱世了。选定了这个时间点呢我们再往回看一下，对应这个推论，猴哥踢倒八卦炉基本可以确定是在王莽篡汉时期了。</p><p>找好基准点了我们来再从前往后捋一下宝莲灯前传中戬心婚姻存续期间，也就是从封神到西游这个阶段的关键剧情。</p><p>我们<strong>先顺着猴哥这条线做些补充推算</strong>，填补一下石猴出世到被压五行山这段时间的空档。<br>宝莲灯前传中猴哥出世是因为二哥和金蝉子斗法，此时还是封神开始前，但已经是送弱水上天后了。根据我们阶段一的推测此事应该也是发生在纣王二十二年即公元前1059年。<br>接着时间推进到封神结束后，小杨这边回家，玉鼎真人那边去找小猴子。经过了一段说长不长但不知道明确多长的时间后，玉鼎真人将学成的小猴子逐出师门。之所以我说这段时间应该不太长的原因是剧里紧接着此处给出了五哥忽悠狐妹教他劈天神掌的剧情，五哥说了一句，说他们找狐妹的娘“都三十年了”，五哥和狐妹是在小杨结婚前回到万窟山的，据此推测，悟空出师应在公元前1029年以前。<br>猴哥学成回到花果山占山为王，过了一段时间后有了东海龙宫寻兵器之事，再晚些猴哥被鬼差拘了魂魄大闹地府之时西游书中有言他原本“该寿三百四十二岁”，此时正是“善终”时。作为公元前1059年生猴，三百四十二岁时约公元前717年（此时对应历史上春秋初期）。<br>当然我们都知道猴哥没有死，不止猴哥连着其他猴类都被一并销了死籍。猴哥从冥府回还后敖广和冥君告状告到了玉帝面前，众神仙一番讨论派太白金星前去招安，给了猴哥个“弼马温”做做。西游记里讲猴哥养马“半月有余”也就是凡间十五六年以上，据此推算此时大约到了公元前700年左右。<br>猴哥知道弼马温是芝麻小官后反下天去，竖起了“齐天大圣”的旗号。这次玉帝也派兵打了打但似乎比较随意就妥协了，封了猴子齐天大圣，反正给猴子“有官无禄”他也不吃亏。猴子在天上做大圣又不知快活了多久，因着蟠桃会没请他闹起来，偷桃毁树，定住去摘桃的仙女儿们，又一次反下天去。这次小杨出手了，猴哥被抓了。<br>猴子这次被抓上天就要砍头，他天生石猴砍不动，因而被投入太上老君的八卦炉里要炼他七七四十九日。至于是天庭的日还是凡间的日这个两说，按宝莲灯前传的剧情我倾向于是凡间的四十九日。因为小杨抓了悟空上天瑶池没了祸患就摆起了蟠桃会，剧里既有寸心跟小杨说“你从天上回来都一个多月了，还没消气啊”，再者梅山兄弟推测天上蟠桃会怎么也要“几个时辰，凡间三四个月”，到猴哥跳出八卦炉时蟠桃会还没结束，因此推断为凡间四十九天的可能性更大，在天上其实也就一个半时辰，仨小时多点。<br>从小杨降大圣到猴哥被投入八卦炉中时间是比较连贯的，结合猴哥到底是啥时候被压五行山下的（是东汉初年还是东汉末年）和八卦炉炼的四十九日到底是天上时间还是凡间时间的不同理解，倒推能推出小杨降猴和猴哥被投入八卦炉这两个紧挨着发生的事件是有公元前50年左右、公元元年左右、公元80年左右、公元139年左右这几个选项的，太太们写文时可以酌情选用，我这里按照前述分析，采用王莽篡汉时期，也就是公元初这个选项。<br>按这个推断算下来，猴哥两次反天之间相隔有四五百年以上了，还蛮久的，但是宝莲灯前传里这些部分剧情给的很紧凑，似乎猴哥反天上天再反天一气呵成没过多久时间，有兴趣的姐妹可以仔细看一下31集剧情，我个人看法这些年头可以通过酌情拖长猴哥被骗当弼马温的时间、哪吒父子花果山围剿时间、猴哥上天做“齐天大圣”时间来填充。</p><p><strong>猴哥这边理清楚了我们再回到封神之战顺着小杨的线理一遍</strong>，补充一下前面没提到的一些剧情。<br>宝莲灯前传里封神战役完全没有拍，给了段玉帝在封神结束后的演讲，镜头一转小杨就打完仗回家了。小杨回家后第一个剧情点就是圆房嘛我就不多说了，然后玉鼎师傅去找小猴子了，梅山兄弟留在杨府住了半年（从小杨和寸心吵架时候寸心说他们“一住就是半年”可知）。半年后的一天因为“吓唬哮天犬”的事情小杨找小寸吵了架，小寸吵架嗓门大，三妹在院子里也听到了，转天一早三妹打包了行李要去华山上任，梅山兄弟也告辞去了梅山。半年前还是纣王三十五年公元前1046年，半年后也不过是武王元年或武王二年，也就是说推测三妹上任应是在公元前1046年下半年或公元前1045年上半年。<br>三妹上任后电视剧给出的剧情是玉帝王母商量派人监视杨戬，包括灶王爷的监视和派兵围住灌江口、华山、梅山三处。这些小杨一开始似乎是不知道的，直到他听说“云蒙山一带出现十个妖怪，带着千名小妖”，决定带齐梅山兄弟和一千二百草头神出门降妖，才无意中探出了天庭的虚实。小杨知道后让草头神改为在梅山操练，自己只带了梅山兄弟的老大和老六去降妖。剧里在小杨收妖回到家吃过饭吵过架甚至王母娘娘安排将灶王爷的奏报传阅三界之后才走到玉鼎真人赶悟空出师这段，我们已知猴哥出师后接着的是公元前1029年左右五哥忽悠狐妹教他劈天神掌，由此推测云蒙山除妖也不过是小杨打完封神之战后十来年左右的事情。<br>再接下去玉鼎真人与悟空分开后回到金霞洞著书立说，我本来以为师傅完成著作应该用了不少时间吧，应该是一个比较能表现时间流逝的转场，结果师傅先到杨府送了徒弟夫妇和哮天犬的三本后再到灌江口街上摆摊签送，赵老六牛老板等人都还活着，看着还挺年轻！这就有点儿……当然要说这里只是群演凑数忽略也可以，大家不要被我说的限制思路，再说一次，请自由地理解！<br>然后电视剧提了一嘴“围剿青城山的妖精”，接着大推了一段猴哥。猴哥第一次因着不满弼马温的官衔反下天去时小哪吒借着兵败去杨府串了个门儿。猴哥第二次因着蟠桃会没请齐天大圣又反下天去时，哪吒父子仍然降不住，此时经过观音举荐，经过“懿旨换圣旨”，经过寸心激将，小杨终于出手了。在“小圣施威降大圣”之后，这一届的蟠桃会终于能召开了，而此时小杨扔掉玉帝赏赐回了灌江口杨府。<br>蟠桃会上大家吃吃喝喝发发牢骚，卷帘打破了琉璃盏，天蓬醉酒去调戏了嫦娥，不巧同时又出了“八卦炉中逃大圣”这件事，大圣因着踢翻八卦炉还要分一分天蓬元帅错投猪胎的锅。<br>小杨因为没能救下天蓬很自责，在华山三妹那里待了几天。再回家时候给老婆摘了束丁香花，作了“朝游沧海暮桑梧”之言。就在夫妻俩准备出发去游山玩水的时候，替天庭搬救兵的小哪吒来了。小杨自己不肯去帮天庭还让哮天犬调开三妹让小哪吒在华山圣母宫也扑了个空，如此便到了如来佛祖出手，“五行山下定心猿”。<br>我们前面推测过宝莲灯前传中八卦炉里只炼了凡间四十九日，以及结合七儿思凡事件看猴哥踢翻八卦炉在王莽篡汉时期合理性更高，那么得到的推论就是这届蟠桃会应该是在公元元年左右召开，不会晚于公元23年王莽的新朝结束。并且杨戬降猴王到大圣被压五行山这一大段的剧情，大约都是发生在这同一年。<br>在大圣被压了之后，玉帝因梦自省，决定闭关一段时间，王母趁机为小杨讨了个“一人之下万人之上”的位置，带着天奴下凡来到了灌江口。娘娘这次出门前放了七儿下凡玩耍三年，因此王母下凡与七儿刚下凡是同一年，推测大约是公元20年左右。小杨这次干脆利落拒绝了娘娘让他“上天当司法天神”的提议，娘娘回到天庭后发现她被拒绝这事儿被小哪吒传得众人皆知，恼怒下打了小哪吒八百廷杖。然后玉帝正在替小哪吒说话呢，董永家灶王爷有本启奏。八妹赶到灌江口求小杨救七儿小杨拒绝了，等到七儿被抓回天上，处置结果下来，小杨夫妻俩尚未真正出发去“朝游沧海暮桑梧”。在得知七儿被罚“廷杖四十面壁十年”之后，小杨才告诉寸心上天当司法天神的条件“就是休了你啊”。小杨甩袖而去找三妹聊了聊，然后回到家小寸一扑怀，当然是“当然不会（上天做司法天神）了”。<br>至此这俩人终于要出发去“朝游沧海暮桑梧”，按着大圣被降到七儿思凡的时间推算，从说出发到真出发他俩磨蹭了少说十几二十年，也是……嗯……我词穷了。<br>游玩就几个镜头带过，游玩结束回到家有一些不愉快的事情我这里也不详细说了，剧情比较简单，只有杨府单线。<br>然后就到了西游开始的年头。几个关键时间点的对应在前面部分都已经有了比较详尽的解说，鉴于篇幅已经挺长了，所以这里不再赘述，有不清楚或者想要更进一步讨论的姐妹们我们评论区见，或者也可能后续我再选一些大家讨论比较多的点另起一篇。</p><p>了解了基础资料又反复对照看过时间线后到了回答问题时间。</p><p>首先<strong>“千年婚姻只千年吗？”</strong>，根据上面分析，那答案当然是<strong>“不止千年”</strong>。<br>戬心婚姻从结婚的公元前1059年到离婚的公元652年一共持续了1711年。<br>我们算牧野之战时间不确定些，也有在1046年前后好几十年的说法，再算上历史上的玄奘西行出发要早一些是在公元628年，这样算也有一千六百多年了。再往少了说一千五百年总是有的，不能再少了。再少的话就要对不起武王为姜师叔拉车八百步，姜师叔答应保他大周八百年江山了。</p><p><strong>“杨戬什么时候去花果山降猴的？”</strong>这个问题的答案其实随着猴哥到底哪一年被压在五行山下而浮动。<br>按前述分析在宝剧中这两件事情应该是发生在同年的可能性比较大，这样有公元元年左右和公元139年左右两种可能，再根据七儿思凡事件前后的剧情推测，公元元年左右的可能性更大一些。</p><p><strong>“朝游沧海暮桑梧是在哪朝哪代呢？”</strong><br>“朝游沧海暮桑梧”开始的时间随着七儿思凡事件的时间有些浮动，根据前面的推测我认为在公元二十多年开始的这种可能性是比较大的。公元25年光武帝刘秀建立东汉，差不多就是这个时间点。<br>其实吧不管七儿思凡的对象到底是我们前面提过的东汉的哪个董永，“朝游沧海暮桑梧”这段时间撞上三国时期的可能性都还蛮大的，三国嘛大家知道的，局势很乱，其中还有个蜀汉政权，建立于公元221年。我之前在考据到这部分时候就开了个脑洞，戬心的旅行会不会因为外面局势太乱不得不提前结束，更别说蜀汉建立后蜀地人民生活似乎不太好过，川主大人该回来尽尽责吧，于是前几天摸了个很短小的《青城山》（有点儿卖瓜嫌疑了，打住打住）。<br>总之“朝游沧海暮桑梧”结束的时间剧中没有给出明确交代，发挥空间极大，从东汉中晚期到三国魏晋南北朝，任君选择。</p><p><strong>“小玉生于哪一年？”</strong><br>小玉生于西游元年、贞观十三年、公元639年。<br>可能有的姐妹注意到了，我回答这个问题用了三个年份，在前面分析中我们都是拿这三个年份当同一年进行分析的，但这里我稍微要扩展出去一下下，历史上的玄奘西行同西游记里所讲是不一样的，历史上的玄奘西行年代是从贞观二年628年出发（没有唐王相送，偷渡出去的），至贞观十九年645年再回到长安。而且西游记书中所称唐僧取经回来的“贞观二十七年”在我们这个世界的历史上是不存在的，唐太宗李世民去世于贞观二十三年公元649年。<br>所以嘛，我一开始就说了这个考据不可能严谨，权当写着玩给大家拓宽下思路了。<br>阶段三开始前插入一些些吐槽。考据贴写着真难啊！阶段二写得我头都快秃了，前前后后推翻好几版，现在的是拿掉了许多我原本想做的扩展以及许多细节剧情后的结果，如果都让我写进去篇幅可能要比现在长好几倍……这次就以整理一些主要大事件的时间线为目标吧，那些扩展和细节以后有机会（划重点，有机会）的话再说吧。接下来阶段三。</p><hr><p><strong>阶段三. 戬心和离后（从西游到沉香劈山）</strong><br>惯例问题先行：</p><ul><li>南郡下暴雨时候是哪位皇帝在位？</li><li>八妹何时下凡间的？</li><li>三圣母什么时候认识的刘彦昌？</li><li>顶罪诀别是何时？</li></ul><p>惯例先找基准点。这次的基准点会带有不少吐槽，请以轻松愉快的心情观看。<br>我们前面分析过小玉生于公元639年，随后戬心和离是在公元652年。戬心和离后小杨上天做了司法天神，一直到宝莲灯前传结束没有其他可供确定年代的说法，都是比较模糊的“三百年前”、“天上一年多以前”这些，或者天上的“两个月”、“八十三岁寿终正寝”这样的相对时间的说法。<br>这时我们稍微请出一下同系列的宝莲灯电视剧，其中小玉与沉香刚相遇不久的时候有说过自己“三百一十五岁”了！（这里小声bb下小玉这个年纪如果实打实的话，跟寸心定罪时所说挖沟渠是在“凡间三百多年前也就是天庭一年多以前”就矛盾了，这么算是怎么都不可能满一年的。剧中类似的时间小bug还挺多，我这次不采用一些不准确的时间说法主要是为了尽可能算出更多确切时间点来，实际上根据采信剧中哪句台词不采信哪句台词来说，是可以有多种解读的，再次重申再次重申，太太们不要被我的观点束缚住！）<br>根据小玉出生的时间和宝莲灯电视剧中小玉自曝的年纪，推测出沉香出刘家村遇到小玉时，应该是公元954年，此时沉香也是约十五岁的年纪，八太子十八岁。但是吧其实宝莲灯故事设定年代应该是宋代，宋是公元960年才建立的。考据到这里我真的陷入了矛盾，以下我仍然以采信小玉这个315岁的讲法进行推算，提醒姐妹们自己做设定时综合考虑，给小玉适当加些年岁我觉得可能会更合理。<br>鉴于宝莲灯前传中三圣母初遇刘彦昌那场戏，听心正好寻她，由头是请她去喝小八的满月酒，于是我们根据小玉315岁时八太子18岁得出三圣母初遇刘彦昌应该是在公元936年这个论断。稍微提一嘴，刘彦昌去大理国寻沉香木要做茶盘儿是在遇到三圣母后一年（剧中有时间推移的说法，可以计算出来的），而大理国是在公元937年才刚建立的，这也是我前面推荐做设定时给小玉相应加些年岁的一个辅助理由。<br>八妹归案和寸心定罪在剧里是连续的剧情，这部分剧情发生在三圣母初遇刘彦昌到半年后大雨夜刘彦昌梦中渎神三圣母赶他走这段时间内。因此可以得出寸心顶罪西海诀别是在公元936年左右。<br>八妹归案时候有提到她在凡间待了天上的“两个月”也就是凡间60年，并且巴特尔活了83岁寿终正寝。这样算下来八妹下凡应该是在公元876年左右。（小小吐槽，八妹下凡的由头是宝前开篇不久就塌了的灵霄宝殿终于重建成功了，王母让八妹去蓬莱仙岛请福禄寿三星。这里娘娘有讲一句灵霄宝殿工程历时“三年零三个月”，算下来是一千两百年左右，这个……难不成是塌了很久才启动工程的？算了暂且不去管它。)</p><p>这次比较快呢已经到了针对性回答问题阶段。</p><p>首先是<strong>“南郡下暴雨时候是哪位皇帝在位？”</strong><br>在说南郡暴雨时间之前我想先插播一下地理，可能已经有姐妹注意到了我用的字是“南郡”而不是CCTV版本字幕里的“楠郡”。之所以用“南郡”是因为我在搜索考据过程中并没有搜到“楠郡”相关资料，另外一点让我确认是“南郡”的原因是历史上的南郡是现在的湖北荆州，在长江边儿上，剧里小杨在安排挖沟渠时说过一句“准备将雨水引入长江”。嗯，对上了呢，就是这里吧。（是的我就是这么不严谨考据的看官轻拍啊——）<br>我们回来说时间。已知小杨在与寸心和离后上天做了司法天神，那一年西行师徒已经走到了凤仙郡，九九八十一难已经接近尾声了。那一年是公元652年，在我们这个世界的历史上已经是唐高宗李治在位了。当然小杨上天后也不是立马办这个案子，稍微还过了一点点时间，就算按照西游记的说法唐僧师徒回到长安仍是李世民在位，到南郡暴雨一事时大概率也是李治继位之后了。剧中的说法这个案子是小杨上天后早期办的，并且他还用这个案子博得了王母娘娘的信任，揽了权。从这个角度上讲，南郡暴雨发生在唐代高宗朝至武周这些年的可能性比较高。<br>另外八妹归案后有提到他跟巴特尔在凡间遇到过骂天的那个李博安的曾孙，我也尝试从这个角度做了推理。推理过程简单加减废话太多我就不写出来了，总之从这个角度做推理的话，小杨欺上瞒下处置南郡暴雨到东窗事发更接近两百年，也跟小杨刚上天没多久就办这个案子对不大上。我们这里就先不采纳了。</p><p><strong>“八妹何时下凡间的？”</strong><br>公元876年左右。此时为唐僖宗乾符三年，已经进入唐末，中原局势又开始乱了，不过八妹去的是草原，不要紧。</p><p><strong>“三圣母什么时候认识的刘彦昌？”</strong><br>公元936年左右。此时还是五代十国的乱世。</p><p><strong>“顶罪诀别是何时？”</strong><br>根据前面计算，仍然是公元936年左右。<br>当然因为我前面也提到了，综合宝莲灯故事年代的设定，这个时间可以再推迟一些。其实从杨婵认识刘彦昌开始的剧情来讲到底对应公元哪一年已经不是太重要了，反而可以采用相对计年法，比如以沉香出刘家村为基准，那么戬心西海诀别其实就在沉香出刘家村前18年左右，也就是说寸心被禁西海到宝正末尾新天条出世也不过二十年多一点。真的，真的很快了！卑微地求求太太们看看我啊！不要老给老杨扣锅上来就怨他让寸寸失去自由几百年。</p><hr><p>啊终于……我终于……写完了。<br>本来考据时候还想贴点儿原剧截图，结果只是写文字我就花了整整一天。不得不承认我就是个渣渣，给大家献丑了QAQ<br>后面列一下我的主要参考资料，本文暂时到此为止，谢谢看到这里的每一个人！有什么想聊的想讨论的咱们评论区见！或者下一篇见！<br>谢谢大家！！！<br>再一次谢谢大家！</p><p><strong>参考资料：</strong><br>《封神演义》，明代，许仲琳，kindle电子书-博采经典·十大名著畅销小说<br>《西游记》，明代，吴承恩，kindle电子书-古典名著普及文库<br>封神年表：<a href="https://tieba.baidu.com/p/5003325665" target="_blank" rel="noopener">https://tieba.baidu.com/p/5003325665</a><br>西游年表：<a href="https://tieba.baidu.com/p/5401645383" target="_blank" rel="noopener">https://tieba.baidu.com/p/5401645383</a><br><del>新白娘子传奇时间线：<a href="https://zhidao.baidu.com/question/562838414.html（这里面年代其实算的有个小bug，公元1141年往前推1700年是公元前559年，不算公元前659年）" target="_blank" rel="noopener">https://zhidao.baidu.com/question/562838414.html（这里面年代其实算的有个小bug，公元1141年往前推1700年是公元前559年，不算公元前659年）</a></del><br>另外特别鸣谢百度搜索、必应搜索在我整个考据过程中提供的巨大帮助，搜索引擎乃人类之光！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这周没什么脑洞，正好我把宝前也补完了（宝正之前看完的），考据癖发作，就来跟大家聊聊宝剧里的时间线吧。
    
    </summary>
    
      <category term="考据" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
    
      <category term="考据" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%80%83%E6%8D%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>青城山</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/10/05/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/%E9%9D%92%E5%9F%8E%E5%B1%B1/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/10/05/JX/残局/青城山/</id>
    <published>2019-10-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因着局势越来越乱，二郎真君夫妇不得不草草结束了沧海桑梧之旅回到灌江口，没过上几年架鹰遛狗侍花弄草的日子，竟连这川蜀也变了天。<a id="more"></a>一时间二郎庙业务翻几番，梅山兄弟都忙得脚不沾地，更不消说真君本君了。<br>眼瞅着郎君面颊都黑瘦下去，可心疼坏了三公主，借口自个儿生日，闹着郎君将所有事务一推到底，一日间只许心心念念她一个人。<br>头天晚上打定好主意要让郎君多睡会儿给他茶里多放了夜交藤，没想到第二日仍旧是她起得晚。懊恼着奔出西厢，他正在前厅摆碗筷，听见她哒哒哒脚步声抬了头，说着“起来啦？”又微微一笑，叫她一点儿恼意皆消。<br>小步蹴磨到他身边，看看桌上小菜，统统是她爱吃的，她朝藕带伸出魔爪，半当空挨了下拍打。<br>“手洗了没？”抬眼望他声似轻嗔目含情，可一点儿不能让她怕。<br>笑嘻嘻撒个娇：“没有呀！还没来得及呢。”<br>他来牵她，她坠着不肯动，直等他捏了块顶芽塞她嘴里，才乖乖顺了他力道。起身时被罩纱绊了下跌进了他怀里，他嘴上念她“毛毛躁躁”，手上帮她拉平衣衫，脸上在黑之外似泛了泛红？不过她还没看清他就跑了。<br>“你快去洗漱，我把长寿面捞了。”跑到门口顿了步却不回头，声音倒清晰，“吃完饭带你去爬青城山可好不好？”<br>“嗯！”她响亮答过，才意识到自个儿原本都没做计划。</p><p>先游了月城湖，他用舟游，她用身游。<br>她起心闹他顶翻了舟，他飞起的还算及时，只湿了一缕发丝，一边袖口。</p><p>化人身去牵他手，“我们去看瀑布吧！”怕他看见润了的眼眶不敢回头。<br>在山间小径一路奔，到地方寻棵大树靠了，正借喘息掩心悸，他已褪下外衫铺好，来搂她，“累了？歇歇吧。”<br>埋头深嗅她最爱的味道，感受他胸口起伏渐缓，潺潺水声总算让他安稳阖起眼。<br>描摹着他眉眼心里怨。分分合合常有事，百姓离乱你偏要担上肩。罢了罢了又不是第一天知道，只盼你多疼惜些自个儿，如我所愿。</p><p>他醒来时发现自己枕在香香软软美人膝上，不由勾起唇笑一笑。又赖了会儿到金乌躲去西边峰后，起来瞧她还兀自甜睡，紧闭着眼睫，淌龙涎。<br>凑上去亲亲嘴，竟觉耳根发烫。伸指头戳戳脸，融化了铁石心肠。</p><p>以后要年年来游青城，他想。</p><hr><p>我算了一下，唐师傅取经按西游说法贞观十三年是639年，猴哥五百年前大闹天宫就是139年左右，然后他俩在猴哥被压之后还磨蹭了些时候才出门，然后184年就黄巾起义了[二哈]这个，留给沧海桑梧之游的时间真的很短啊</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;因着局势越来越乱，二郎真君夫妇不得不草草结束了沧海桑梧之旅回到灌江口，没过上几年架鹰遛狗侍花弄草的日子，竟连这川蜀也变了天。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="残局番外" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80%E7%95%AA%E5%A4%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>抢亲</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/10/05/JX/%E6%AE%8B%E5%B1%80/%E6%8A%A2%E4%BA%B2/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/10/05/JX/残局/抢亲/</id>
    <published>2019-10-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>纣王二十二年八月，月亮一夜一夜盈起，杨戬的心一天一天沉下去。<a id="more"></a><br>寸心回西海已经半个月了，他便也在这西海岸边站了半个月。那日龙女说他该来提亲，他劝过说“提了恐生波折”，可看她一霎那失落后强压着委屈小心提议，明知道事情绝不会如她想象的“悄悄地回去说一声”那样顺利，他也没再驳了她意。</p><p>“你放心吧，我一定说服我父王。”若能说服怎会从月缺羁到月圆？<br>“你定要和三公主成亲吗？……那你就试试吧。”骨肉亲情在至高权力面前真的不堪一击？</p><p>“二爷，三公主呢？”是哮天犬和梅山兄弟。<br>——遍洒三界的请柬，他不可以再犹豫。<br>“日落之时，三公主再不回来……”</p><p>一行人终是缓缓向着海底潜下去。<br>潜过段伸手不见五指的黑暗，远处祥光瑞霭笼罩下显出影影绰绰水晶宫殿。狗儿在侧兄弟随后，杨二郎甩甩头定稳思绪，看前方玲珑剔透牌楼后，一人劲装轻甲长身玉立。<br>行近前拱手一礼未开言，那龙太子俊脸上扯个笑已使出双剑。一时刀兵之声乍成片，梅山兄弟抽法宝迎上虾兵蟹将，玉龙太子挽剑花直取杨戬胸前。</p><p>敖三公主刚回家那天同她父王吵架翻了天，后来被禁足在自个儿寝殿，只她母亲日日探。这一时又正伏在娘亲膝头哀怨：“我没胆子给家里惹祸，可是我……”</p><p>没细数打过多少回合，杨二郎同三太子偏离了战团，越打越远越进朱宫玉阙间。<br>使巧劲儿三尖两刃翻飞压下双股剑，杨戬留了六分力气，也探出对面不以取胜为先。压低声儿开口问：“寸心在哪里！？”玉龙太子却不答言。<br>心下尚惊疑，剑光却忽密，迫得他停了思量，将神兵祭起。金石应声碎，裂几扇玳瑁屏风，坍一路珊瑚栏杆。</p><p>龙母一搭搭轻抚女儿脊背，默然。骤听得金鸣声响，心颤。<br>抬望眼闯进殿是翩翩少年，敛长刀伸手向姑娘面前。</p><p>“跟我走。”</p><p>三个字说完杨二郎喉咙发干。贯注全神一瞬不瞬盯紧敖寸心，见她愣怔心焦急，见她笑起他也展颜，见她小手递过来，他紧紧握住，稍稍带力，她的气息已扑入鼻间。熏散了他所有关于失去的想象，也让万般柔情涌起，千缕相思偿还。<br>敖寸心纵身入少年郎君怀中扭几圈，连日来的惴惴不安统统烟消云散。哭累了睡着了的时候常常惊醒过来，他若是等不到她便走了可怎么办？现如今他在眼前她确定，她跟了他是两厢情愿。<br>“别哭了。我这不是来了吗？”想止她泪水一时间词穷只会寻无聊话头，幸而龙公主没计较软绵绵轻捶粉拳。</p><p>龙母素手撩住了女儿衣袂，又顿一顿，终罔握，转身垂首不言。</p><p>龙女仰着小脸望着心上人笑了好一会儿，才惊醒过来——刚刚见他要她便什么都忘了，已然回忆不起自己是怎么离开的母亲身边。偷眼回望那华贵落寞背影，不可累及家亲族人的念头又爬上心间。苦涩涩难出口，恰低头余光里见银芒闪，未思量，合身转，挡在他面前。</p><p>“孽障！”老龙王疼女儿硬生生收手，劲气带倒他自己喘几喘。<br>三公主一声“父王”声未落，指尖传来温热触感，他与她十指相牵。</p><p>终还是随了他闯出去，一路上蚌女鲈婆走避，虾兵蟹将四散，两刃刀刮花三棱锏。</p><p>“小妹，你可知你今日若走出龙宫意味着什么？”<br>听大太子如此问，杨戬心想这已然是最后一道防线。捏紧三首蛟眼观六路中，忽听得龙女软糯糯声甜：<br>“左不过一生一世，一心一念。”</p><p>回灌江口的云头行得慢，他嘴上说是给兄弟们歇息，心里面将前事细盘算——原来寸心有着同他一般好的父母兄长，只是不同人不同手段。</p><p>“在想什么呢？”总算抹干了泪水，龙女凑过来悄声言。<br>杨二郎回神轻柔应答她：“在想明天……”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;纣王二十二年八月，月亮一夜一夜盈起，杨戬的心一天一天沉下去。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="残局番外" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%AE%8B%E5%B1%80%E7%95%AA%E5%A4%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>面首</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/09/18/JX/%E9%9D%A2%E9%A6%96/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/09/18/JX/面首/</id>
    <published>2019-09-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>敖寸心熟练地开了密道到密室的入口又关了<a id="more"></a>，又熟练地穿过乌漆麻黑的密室，没碰到一处磕绊。进得真君神殿书房见那人正奋笔疾书，察觉到是她来了抬头冲她展个微笑，点点头说声“就快好了，小殿下稍待”，她关好门再回身才注意到他锦衣半敞。<br>敖寸心不由得往他坐的桌案方向走近几步，看烛光映照下他挺拔的身姿和唇角温柔曲线。看了好一会儿忽咬咬牙一拧身望侧旁小榻上坐了，坐下后随手捻了小几上果品闲嗑起来。<br>“三妹今天才送的李子，我还没尝过，味道怎么样？”<br>“还行，不够酸。”</p><p>“好了！”真君大人办完公务撂下笔，见敖三公主被自己惊了一跳，忙拎起茶壶斟了杯，捧到她面前赔罪，“小殿下许久没来了，可想我过吗？”<br>“这茶味道古怪……”<br>“我先问的，小殿下要先回答我问题。”</p><p>想，怎么会不想呢。<br>敖寸心看他满眼的期盼，心底有话却说不出来。<br>谁叫她自己沉不住气，他亲来宣旨的时候“西海公主面首三千”已经散播开了去。<br>后来她循着规矩上天谢恩，他悄悄递了条。“愿为控鹤，亦可长信”。她不懂典故，刚拉住文曲星君，又被他抢走了。<br>再后来她出南天门，他亲自追上来剖白一番，话赶着话敲定下却是这么个局面。</p><p>许是看她久久不言，他垂下眼睑，“小殿下海里日日欢，自是想不起小神来……”她忙软声安慰，怕他再提要住到西海的事。初时她是怕瑶光殿里空无一人的事情暴露了，也太不得脸，“我怕真君事忙，来多了耽误你……”现在倒顾不得怕那个了，可有些事错过了，真的再找不到合适的机会讲。</p><p>“你看我这……说这些干嘛。”他突然抬起头来，“小殿下可有话要与我说么？”<br>她被心上人笑盈盈晃花眼，扫过他半遮半掩的胸前更目露贪念。她根本没在意他说了啥，只好摇摇头敷衍。<br>“那，小殿下好容易来了，我们这就到床上去吧。”<br>她身子一轻入了他坚实怀抱，把他味道嗅满脸。</p><p>高床软卧芙蓉帐，他故意粗重的气息在她耳边流连，她旷了几个月的身子经不得撩拨，早已瘫，双手下意识护在肚腹前。<br>“小殿下，小神好想你，你三个月没来了，它等得好苦啊……”那人满口胡吣着，掰开她手去摸身下那话儿，她被触到的火热硬挺烫得心口一颤，倒未放去，反握紧了。<br>他便就着她手里动起来，口舌也来寻她的口舌，两下里纠缠。</p><p>她手不得闲。他操作精准，没几下就把她从繁复衣衫里剥出来，勾开裙片往里探。<br>“小殿下早就可了，却不提点，是要寻错处贬了小神么？”<br>一派胡言。敖寸心翻个白眼不答话，反正那人不是第一次爱演。</p><p>她稍抬抬腿，他手臂便兜了上来。稳住她腰身还垫了软枕，才扶那硬物抵在道口前。<br>“小殿下，抱住我可好？”<br>他微微探身下来，头颈离着还远。她便就近握了他盈盈劲腰，待花道渐开才发现，这仿佛像是她强要着他来。<br>嘿，心思真不少。</p><p>龙女被他算计激起了脾气，腰臀运上力道。神君动作显见得快了起来，亦有声音藏不住从喉鼻间逸散。<br>“寸心，寸心……”<br>杨戬就着这趟直往里趟，在那去熟了的地方攻城拔寨，直闯到忽而雨至才刻刻缓住，身下还受着她绵延的缠握，嘴上又调笑：“小殿下，可得了吗？”</p><p>敖寸心往他胸口锤了下要后撤，刚歪了点身不妨被他捉住一边脚踝，回头看他抬了她这条腿正往肩上扛。<br>“这姿势也好的，定让小殿下觉着爽。”<br>那人一边说一边跨在她另一条腿上。转动间新鲜的摩擦感让她忘了话头，便又开始受他冲撞。</p><p>“嗯嗯……啊，呀……”<br>敖寸心觉着腹内快被他搅翻了天。这姿势他进出都方便，她无可阻拦。双腿被拉开到最大限度，整个人，整条龙都展在他眼前。他粗壮有力的阳物在她体内深深浅浅，每一次撞到深处都有酥麻感觉垒上来，他退浅了这感觉却不退去，一层层叠高，一层层让她更想要。她已不知道自己眼睛在看的方向有些什么了，也顾不得自己现在落在他眼里是什么形象了，只攥紧床单拼命守住一丝心弦不敢松开，不敢肆无忌惮。<br>便在临门处，他动作又忽慢。<br>她花道已是顶级敏感，她可以感觉到他每一毫前进每一毫后退，他每一丝勃颤。她婉转吟哦渐变成小声哭喊。<br>“杨，杨戬……给我，给我……快……啊——！”<br>他是个优秀的“面首”，不待她吩咐完。</p><p>眼前昏黑散去，她还在喘。渐渐找回肢体感觉，似有大手温热她小腹间。<br>想去拉他，一软。只摸到相贴处，粘粘。</p><p>“小殿下最近是不是贪吃了些些？”他一边说着这话一边放开她抬了许久的腿，在她旁边躺好后又从侧方拥住她。<br>“你什么意思？”他今天似乎特别执着于挑逗她。她本就存了点到即止的心思，正打算借这机会撒气跑掉，却发觉整个身子已被他箍进怀里，连腿都被他的腿缠住，再没有逃的余地。<br>他埋在她颈窝轻笑一声，他跟她说“我想帮小殿下运动运动”。</p><p>那是握得动三尖两刃杀伐三界的手，那是执得住无私铁笔明断直判的手，那手还很好看，指节修长……不，这些都不重要，重要的是这手现正探在她两腿间！<br>圆润饱满的指肚在道口草丛中寻找着，很快寻到花核轻揉慢捻，刺刺的快感冲上来掩了她一切心念，“杨戬，不要……”<br>她知道定是幻觉，可她就是觉着有来自身体内外两个方向的异物相合着折腾她，这副躯壳仿佛已经不是她的了，只会颤抖、痉挛，在颤抖中将自己送往他手里挑抹，在痉挛中拿小穴勉力吞咽，被他刺穿。<br>“小殿下，你的身体可不是这么说的啊。”</p><p>又换了好几个姿势，等他终于埋在她深处泄了的时候，她瞥见墙上小臂粗的红烛已燃掉了一多半。<br>还好，海医还算靠谱。她受住了。她肚子里那个也受住了。</p><p>敖寸心累得眼皮都快睁不开了，拉住神君手臂拱在他怀里寻个舒服位置，只想昏昏睡去，迷糊间听那人冷冷说：“先别睡，给你看个东西。”<br>原本连还嘴都没有了力气的龙女在看到明黄锦绸上“赐婚”两个字时，完完全全清醒了。<br>“这……这是？”敖三公主连话都有些说不清楚了。<br>“本君不想做面首了，不行吗？”<br>“就为这个？”龙女再不善解人意也听得出他声音里带怨气，想回身看看他脸色，却被拿住肩头不得动弹，“这么长时间都过来了”之言也不敢再说下去。<br>他埋在她背后，良久。终于闷闷开口：“你真的那么狠心，便要我杨家血脉不知身世，名带私生么？”<br>龙女诧异间张口，半晌吐出几个字：“你都知道了？”<br>神君未言，只抵着她点点头。</p><p>“你知道所谓面首……”点点头。<br>“所以今天特意叫我来？”再点点头。<br>“等下！那古怪茶水？”顿住片刻，这次只缓缓点了一下头。</p><p>墙上的红烛快燃尽了，光线飘摇起来。敖寸心觉着颈后一凉，猛用力这次竟挣开了。她回过身，看见神君往日桀骜自持的脸上刻下哀哀切切，一双含情目殷殷望定她，在无声流着泪，心一下子软得一塌糊涂。<br>“我不是那个意思……”<br>“那你是什么意思？”<br>他紧紧追问，龙女思来想去不好回答，索性另起头：“寸心愚笨，从前便多行差踏错带累二爷……”<br>“我不怕。”<br>“你听我说完。”<br>“嗯。”<br>“寸心心思浅，经不起挑拨，听两句话就送上门去给人拿捏，撇二爷在这高处不胜寒凉。后来又听几句传言就自暴自弃惹个大笑话。寸心委实配……”<br>“不许胡说！”他还是没听她说完，还伸手挡在她唇边不让她乱言。他半起身撑一手在她颈侧，原本横淌的泪珠儿一下子都洒到她胸前。“是我不好的，是我没先跟你讲清，才叫你误会了。”<br>龙女抬手捏捏他脸：“不，你计谋深远牵扯良多，那时我们劳燕分栖，你若寻我被人察觉到岂不是前功尽弃。”<br>她是真真在后怕，却不知这话怎么又被他寻了隙截去，歪到一边。<br>“那我们现在更该回在一起，这样就再没人会疑议。”</p><p>“寸心，我好想日日拥着你，抱着你……”<br>“可是……”<br>“没什么可是。”杨戬俯身顺顺敖寸心耳边发丝，“回来吧。杨府缺个女主人，我只要你。”</p><p>敖寸心觉得自己真是不长进，总被美色迷。</p><!-- ——沙雕小剧场（论一手好牌怎么打出GG）——寸：“你知道所谓面首……”杨（面露得色）：“本君有天眼可听查三界，本君什么不知道？”寸（甩手跑掉）：“哼！你不知道你儿子要姓敖了！放心吧我堂堂西海不会缺你儿子吃穿的！”作者并没有在暗示老杨获知自己有儿子了的途径.jpg -->]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;敖寸心熟练地开了密道到密室的入口又关了
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="杨盟盟一家" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E7%9B%9F%E7%9B%9F%E4%B8%80%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碧波万顷</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/09/12/JX/%E7%A2%A7%E6%B3%A2%E4%B8%87%E9%A1%B7/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/09/12/JX/碧波万顷/</id>
    <published>2019-09-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/bbwq.jpg" title="题图" style="width=10"><br><a id="more"></a><br>“你怎么不带哮天犬呢？”<br>“它水里本事不济，闻不出味儿来。”<br>“那你怎么不带三首蛟呢？”<br>“真君神殿用到他的地方不多，我每天放他两个时辰假。不巧。”<br>“那怎么就劳动真君大人亲自来了呢？”<br>“祭赛国土地奏报又失佛宝。是我当年斩草不除根，自然该我再来收拾打扫。”<br>“那我们怎么被绑在这里呢？”<br>“我……”<br>“这题我来答。是你变成我三哥的模样，喝了我的迷药！”说到这里敖三公主发一声龙吟再止不住眼泪往下掉，“嗷——你怎么就喝了呢，你就没看出来那酒有问题吗？你平常那么聪明一个人儿，啊？在天上待久了还带降智商的吗，啊？我给你喝你就喝了啊？你从前可没有这么听话啊！嗷——”</p><p>被绑在廊柱下与敖寸心背靠背的杨真君饮了迷药施展不出法力，现亦无法抬手捂耳，生受了两声龙啸，脑袋里嗡嗡响作一团，怕她再来一下自己就要晕阙当场，忙高了声音唤她：“寸心，寸心别慌！”<br>果然敖三公主条件反射般止了哭喊，只余断断续续小声抽咽几不可闻。“那，那你说该怎么办嘛？那，那妖怪等会儿回来就要拿我们祭奠了……”</p><p>杨戬无声地叹了口气。<br>敖寸心口中所称妖怪是指那曾作过这乱石山碧波潭驸马的九头大鸟。当年取经师徒行到祭赛国管僧事将这里龙宫搅得家破人亡，到了孙猴子纵走了九头虫，转头把龙婆锁在黄金宝塔上。他当时便有异议，只西行一事牵扯广泛太多双眼睛盯着不好穷追，未曾想时过境迁他“夫妻”两个竟借这事又重逢了。<br>“寸心我问你，那迷药谁给你的，药效几何？”<br>“大……给我药的人说药效因人而异，只消一小口道行浅的就可能昏过去一年半载，饶是九头虫这般道行高深的，用完了也能一天运不了功。”<br>哦，这么好的药，就全给我喝了呀。<br>杨戬苦笑。</p><p>祭赛国土地的呈文上讲佛宝丢失，先来查探的草头神回报说只是个障眼法儿已料理了，另带了个“碧波潭龙女现身”的信儿叫杨戬在意莫名。佳节临近真君神殿执事们归家的度假的十不存一，杨戬一来体恤下属再者艺高人胆大，想一小小龙女而已，便只身入深潭探究竟来了。<br>杨二郎到这潭底果见朱宫贝阙重建，忖度着若真是万圣龙女未死该如何诓她，一抹脸化作白衣公子样。未曾想龙女是真却不是土生土长。敖寸心于此处设下套要引九头虫来了与她三哥的旧怨，又担忧菩萨慈悲未曾知会正主儿，是自作主张。见着倜傥整装的“三太子”她着了慌。<br>你来我往各种误会不表，到二郎真君饮下烈酒现本像，一句“寸心，是我”不及接上，九头虫猛然现身展神通将他两个绑。</p><p>“这西廊柱绑过的天蓬元帅，也是两位的熟人了。”<br>“驸马爷笑话讲得可不咋样。”<br>“哼！休逞口舌之利！等我接回岳母祭奠晴儿，便叫你二人作一对苦命鸳鸯！”</p><p>听得背后许久无言，敖三公主想也许他这次也没招了，眼含热泪往水面方向望：“是寸心连累真君。八月十五月儿圆，这般良辰真君本该与嫦娥仙子共徜徉……”<br>“我没想这些！”耳听龙女讲话又要不着调起来，杨二郎再不能沉默了，“我是在算我的法力要多久能恢复，”复放软语气细细分说，“八九玄功妙法无穷，想来我恢复起来应该更快些，兴许半天就够了。”<br>“那只要九头虫在外面耽误半日我们就可脱险了？”<br>“不能。”杨戬截口讲，“祭赛国距此不过百十里路，不消片刻他就要回来了。”<br>“那怎么办？”刚燃起的希望转瞬破灭，敖三公主自幼不喜修持，三脚猫的功夫连自保都困难，想都没想过凭自己本事在九头鸟手下脱逃。</p><p>“他要祭奠亡妻自有礼数要尽。再不然我们随便说点儿什么拖延时间吧。”杨戬听得敖寸心鼻息囊囊“嗯”一声回答，悠忽忆起从前他同她讲条件，她也是这般软糯应承，恍然躁动起来，只想她再扑来怀里才好。</p><p>按捺下旖旎心思，杨真君没来得及同三公主仔细串词儿，九头的驸马，回来了。</p><p>果然如杨戬所说，九头虫接回龙婆送入殿中安置后，还敛了那许是万圣公主并龙王、龙子、龙孙的尸骨，一个个仔细拣选，分别埋了，立起墓碑，折腾去两个多时辰，才再将龙婆迎出送到亲人坟前，也将他两个提来。</p><p>“父王、大哥，”九头虫声音有些哽咽，“还有晴儿……我来看你们了。”<br>杨戬一直盯着九头虫的背影，不知是在寻找破绽，还是单纯放空精神计算时间。敖寸心便得了机会肆无忌惮看他，看那让她爱了千年思了千年的人，看他俊美无铸郎艳独绝的侧脸。<br>她回神儿时候是他同九头虫开始讲条件。<br>“你爱妻与她同为龙族，看在同族之谊上你放过她，”远望望龙婆痴痴傻傻只知为亲人烧纸钱，杨戬跳过了需要助演的戏份，直接进行到，“杨某任你处置便是。”<br>九头虫嗤笑一声行近两步，一挑眉：“杨真君莫不是推己及人？为她堂哥求情为她亲哥出头您自己愿意便好，莫拿来要求我。晴儿一家世居此处可攀不上姓敖的高亲贵门！”<br>“当年之事我亦悔恨下手太狠，与你有仇的是我，她那时在灌江口足不出户可不欠你任何！”<br>俩人你来我往吵了十几句，九头虫突然把话头扯到了敖寸心身上。<br>“人都道真君对月中仙子念念不忘，我却觉得您对这位西海公主才是情深意重，不然也不会为了掩她癫狂舍掉自个儿坐到那寂寂高位上。所以我可是一片好心，送你们上路作伴，真君就别推辞了……”<br>“胡说八道！”杨戬身躯一震绷紧阔背直起腰，“我为报救命之恩才娶了她，没想到这女人刁蛮任性，搅得杨府阖家不宁，她折磨了我一千多年啊！你也是一时英雄，做事磊落，不可让我死后继续受蹉磨。”<br>九头虫还未接口，敖寸心抢过话头。<br>“我折磨了你一千年？是你折磨我吧！你的妹妹你的师傅你的兄弟，甚至你的狗，哪个在你心中不比我重要？千年前我倒了血霉遇上你，千年后倒了血霉又被你坏了事儿啊！”她看不清那人脸上表情，不知他想起她的“折磨”是否又皱紧了眉，她怕他们谁再开言自己对答不上，不敢磕绊，借着气势将腹稿一口气讲完，“九头虫，我在此设套要引你上钩料理你对我三哥的夺妻之恨，那壶药要是你喝下去，现在我就该笑着回家报喜去了。偏这家伙不让我如愿！既然时运不济我落在你手上，龙族傲骨不知如何求饶，但求你给个痛快吧。这家伙跟你有旧恨你可细细料理他，我黄泉路上行快点，不要让他追上我就好。”<br>“敖寸心，你不讲理！是你折磨我！”杨戬回过头看她，这次她看清了，他腮骨紧绷双眼血红，恨不能将她生吞活剥。<br>敖寸心扬扬头瞪圆眼也不示弱：“是你折磨我！！”</p><p>九头虫抱臂看他俩争抢，一阵大笑，“一样都要死，非要分个先后么？”说着唤出月牙铲，在他脖子上比比，再到她脖子上比比，“我可以让你们一起。”<br>月牙铲被高高举起，敖寸心闭上眼睛等一刀冰凉。<br>“慢！”</p><p>那声“慢”是杨戬喊的，敖寸心本未想这字会有效，是以未睁眼，直等了约莫半柱香时间还不见颈上凉凉，才小心翼翼右眼眼皮抬起一丝缝儿往外瞧。<br>然后她马上就睁开了双眼，还不自禁倒抽口气。<br>他是怎么做到的？</p><p>敖寸心被杨戬的“演技”镇住大气都不敢喘一下。她一会儿没看着他怎么就换了副面孔，唇角温柔眼中深情，仿若面前是他毕生挚爱，还有泪珠儿缀在腮边为不能再与爱人厮守做注脚。<br>“你说得对。”<br>天呐他的声音还带着颤。<br>“我爱她。”<br>九头虫好像哼了一声，是看不下去了吗？<br>“求你宽缓片刻，我想再亲亲她。”</p><p>敖寸心被泪水模糊的视线中见着九头虫背了背身。她心里暗骂自己不争气明知那人逢场作戏怎么还被感动到涕泗横流，模糊中让她日思夜想的俊脸已经凑到跟前，更有软软热热的东西贴上她眼角，摩挲不舍，迁延不断。</p><p>“快一点。别以为我不知道你是想拖时间！”</p><p>“寸心，等会儿可能有点儿疼，”他稍离远一些，又矮下半头，从低处再接近，“你忍着点儿。”</p><p>敖寸心觉着杨戬的唇贴了上来，她没来得及闭眼，突然下唇一紧，然后是天旋地转她落入一个曾经熟悉的怀抱，她瞥见万道光芒缭绕中九头虫神散魂消。</p><p>“寸心，寸心？”<br>不知道过去了多久，敖寸心在杨戬的焦急呼唤中回过神。<br>“你没事吧？”<br>她看到他像是松了口气，她推推他离了他怀抱。</p><p>她摇摇头。<br>“我，看到他在笑。”</p><p>“也是一家团圆了。”<br>杨戬托住她手臂，扶她起来。<br>“我们走吧。”</p><p>两人行出十余步身后传来一声闷响。<br>有宽厚的大手自后方扶住她脸颊。<br>“莫回头了。”</p><p>他们肩并肩走出龙宫，他们手牵手行至崖边。<br>“多谢真君。我这便走了。”<br>“天还没亮。”<br>“嗯？”<br>“我现在不想去看月光。”<br>碧波万顷，那人心思亦如这潭水般深沉让人琢磨不透。<br>不是说，是“折磨”吗？<br>折腾了一天敖寸心觉得很累了，她不知道唇上又传来的像是温柔的触感是什么意思，也不想再想。</p><p>——</p><p>“好了。还痛吗？”唇上的触感消失时，那人如此问。<br>敖寸心蹙起眉头看他一脸“没病走两步”的表情，努力回溯记忆，终于抓住了点儿东西。她抬手触触下唇，刚刚破皮流血的地方已经恢复完璧，再不疼了。<br>“谢谢真君。”除了这个，敖寸心一时不知还有别的什么可以说。<br>那人听了却变了脸色，“你我之间还要讲这个‘谢’字吗？”转而无奈低头，“没有你的血的话……”又抬眼偷偷觑她，“该我谢你才是。”<br>敖寸心听他这么说也觉自己太客气了，短短一会儿功夫已经跟他讲了多少个“谢”字了？他是救了她，可他亦是靠饮了她的龙血才能在千钧一刻间爆发。这若是搁从前，她定要挂在嘴边念叨他好久的，其实也不是图他感激，只是这么念叨着，好像两人之间就有了什么斩不断的联系，永远。<br>杨戬见敖寸心似乎神思飘远，看她的眼神儿也没了遮掩。和离几百年，便是南天门外西海边也已有段时间。说起来地上一年天上只一天，可他总觉自己累了更多对她的思念。她每次看他总淡淡，今天亦疏远。<br>“寸心，”他忍不住出声唤。<br>她不知想到了哪节，回头间明媚笑容晃了他的眼。</p><p>“你脸怎么这么红？”明媚的笑容转成了切切担忧，移近来，还有柔若无骨的小手抬高，撩拨起。<br>没让她的手触到自己额头，杨戬后发先至将柔荑握入指间。“我，”喉头滚动鼻息喘，“没，”一句话拆成一个个字吐出舌尖，“事。”</p><p>“怎么会没事呢？！你看你话都说不连贯了！”<br>敖寸心执拗起来很是有种霸道蛮横，杨二郎亦知在他的事上她总是思路发散，听听她给他找的什么借口啊！但他不得拆穿。<br>“是发烧了吗？龙血性热，是饮了龙血的关系吗？啊！该不会是那壶药！是不是跟龙血药性相冲啊！”<br>“没事。我不要紧。”听她关心的话语他心下暖，见她接近他手臂展。她怎么停步了？他委委屈屈身子比脑子先。<br>“让我靠一下可以吗？”</p><p>敖寸心当他是真的药效发作身子软，四下瞅瞅这碧波潭不愧是坐落在乱石山。<br>杨戬被怀里扭动的人撩得有些起火，正要出声喝住她，却见她指尖转动盈起光芒，然后他们就被包裹进一个粉莹莹的气泡中。<br>“你可以躺下来。这个气泡很结实不会破的，很舒服的，而且外面看不进来哟，你可以好好休息一下……”<br>他只听到她说“舒服”，还有“外面看不见”。她是愿意与他独处的对吗，不是他一厢情愿！</p><p>“寸心，”他终于能心无旁骛攫住那娇嫩唇瓣慰相思，了夙愿。<br>“寸心，我，我有些情难自禁，不是故意冒犯。”<br>“没关系，请便。”</p><p>心花怒放的杨真君只差笑出声来。现下天条已改再不禁婚嫁，她亦愿意那不日他就可以迎她回家了。一边畅想未来一边唆弄香舌，他闭着眼兀自浸沉，没发现美人儿冷了脸。</p><p>“情难自禁”？“无意冒犯”？是了，他想要的是那月中仙。只是一时被酒迷失了自制，她还巴巴将自己送上前。</p><p>杨戬将龙女愈吻愈深，愈抱愈紧，胸膛抵着胸膛，那话儿也支起腹股间。是人之常情，他没遮掩。却爱她敬她，并不求无媒私授，交金鸾。<br>是以察觉她双手下探，他有话言。<br>“寸心，你不用这样子。没事的。我可以忍。”</p><p>便要为她如玉守身！自作践？</p><p>敖寸心发十分力道一掀，杨二郎也被推了倒去，呆住懵然。直到她骑上他腰间撕扯他腰带，他才忙不迭找回动作，捉住她手腕。<br>“寸心，寸心！”<br>他急喝两声，她停下了。他还没来得及喘口气儿，只觉着胸口一湿，便见她连珠串儿般泪大滴大滴往下掉，还有更多的淌满脸。<br>“寸心，怎，怎么了？”杨戬不知道龙女又来哪出儿，可也知必是自己招惹的，伸两手胡乱给她擦着眼泪，开口是百顺千依只求她莫再啼哭了。<br>“我依你，全依你，什么都依你好不好？”</p><p>敖寸心抽抽噎噎不讲话只把他紧紧盯住，杨二郎试试探探褪衣衫对龙女勉力卖弄。</p><p>“寸心……”龙女纤纤十指在他胸口拂过，激得他起了鸡皮疙瘩，还不自禁挺腰迎上，更求流连。<br>龙女手滑下到他腰腹间，挑挑眉要他自己看着办。<br>急吞下好几口津水，心一横曝身在美人儿面前。</p><p>只是被握住。<br>只是被她握住，便熨贴到深处，引胯下轻颤。<br>杨二郎往后倒去，抬手臂遮了眼，全由着龙女摆弄，飘深潭，浮云端。</p><p>何其有幸，两千载云烟过，她还在身边。</p><p>待得箭上弦，龙女拉下他手凑过身来，杨二郎忙眨去眼角泪滴口舌同承欢。</p><p>得了手的龙女窝在杨二郎怀里乖顺了好一阵子，本都起了困意，突然又啼哭起来，“不行，不够！你没给我……”<br>杨戬不敢怠慢，连连答应着，“给，都给，我整个人全是小殿下的！今儿个小殿下累了该休息了，往后日子还长着呢，啊？”<br>他是真心实意，可龙女困得迷迷瞪瞪无力辨清明，只当他哄她，只当他肯哄她也是好的，打着主意要在他身上赖到天亮，赖到月落西山，便伸手搂了他脖颈，再提臀……<br>“唔……寸心，你、你起来些……”</p><p>——</p><p>果然一直磨蹭到小金乌上班才到岸上。<br>“你这就回西海去吗？”杨戬捉着美人儿芊芊玉手想着怎么把“我送送你”说得更漂亮。<br>“嗯。”敖寸心木着脸，“真君大人事务繁忙就不用送了。小龙认得路。”<br>杨戬被戳中心思有些尴尬，抬手轻咳两声。<br>“错过一个十五不要紧，您回去跟仙子好好讲讲，她宽容大度，不会计较的。”<br>杨戬急忙扳过龙女肩头，看她眼中淡漠。<br>“仙子的事儿真君您抓抓紧，到时候，”龙女低头用力想抽出手来，“到时候你们的请柬就不用发给我了，我心眼儿小，送不出祝福的。”<br>杨戬不敢相信自己耳朵。他当然不会送她请柬，三界六道九天十地，谁也不会收到他杨戬的请柬，只要那上面另一个名字不是她的。<br>敖寸心终还是将指尖从他手里抽出，已经红透了。<br>杨戬又一次叹口气，“你说得对。”他是该把嫦娥的事情抓抓紧，让那仙子如愿好撤了真君神殿第一号诉状，他才好去西海……</p><p>风中送来一句听不大清楚的，似乎是——<br>“寸心，你等我。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/bbwq.jpg&quot; title=&quot;题图&quot; style=&quot;width=10&quot;&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="微量车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%AE%E9%87%8F%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>竖旗为妖</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/09/05/JX/%E7%AB%96%E6%97%97%E4%B8%BA%E5%A6%96/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/09/05/JX/竖旗为妖/</id>
    <published>2019-09-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“我没什么事，想上来走走。”<a id="more"></a><br>就只是上来走走吗？<br>“顺便……”<br>顺便要做的事也与我无关吗？<br>“……留给大家吧。”<br>不！</p><p>“寸心！”杨戬惊醒，梦里的往事历历在目，激出他一身冷汗。抬袖擦擦带打了身旁早空了的酒坛，瓦罐碎裂之声吵起来一个翠色铠甲粉嫩娃娃，杨戬才想起昨日他的哪吒兄弟来同他“道歉”。</p><p>“当初三公主说我同她一样不了解二哥，现在想来，她过谦了。要我说，只有嫂子是最了解二哥的。”<br>这小子自打莲藕做身就再不长大，几千岁还是娃娃样，酒瘾愈发大了酒品却还是老样子，一喝醉就说胡话。<br>她早就不是你嫂子了啊。</p><p>“她懂我？她若是懂我怎么忍心留我在这……”杨戬喃喃自语，起身想去够哪吒身边的茶壶，被缠在腰上压在身下的东西绊了一跤，后面半句，再没有了。</p><p>“……哥，二哥？”<br>“啊？啊。哦，哪吒兄弟，二哥醉厉害了。你刚才说什么？”杨戬捂紧刚收回怀里的白绫，只觉心口烫的厉害，说起话仍是神思不附。<br>“我说，这十万恶鬼眼看就快抓完了，下一步，二哥有何打算？”<br>“下一步？”下一步能有什么呢？“二哥想做好司法天神，为三界谋福……”<br>“不说这些。就没点儿别的么？”<br>“别的？”杨戬不明白他这一向直爽的哪吒兄弟怎么突然吞吞吐吐起来，什么“别的”？“别的”……他还可以肖想吗？<br>“嗨，真磨叽。我不问了！”</p><p>半个月后灵霄殿上。<br>“十万恶鬼被尽数抓回，司法天神功不可没啊。朕的三界终于海晏河清，迎来太平……”玉帝话没说完，殿门口邓忠闯进来狠狠败了他面子。<br>“报！西海三公主敖寸心占了云梦泽竖旗为妖！”<br>“大胆龙女！”玉帝从宝座上弹起高举右手，没来得及落下。<br>“陛下、娘娘，小神请往收妖！”<br>话音未落，殿上金光一闪，已缺了一神。</p><p>“三太子，娘娘着我来催催云梦泽……”<br>“天奴大人您没看我这都带上伤了吗？那龙女端的厉害连我杨二哥都陷进去了，我们势必要从长计议啊。”<br>“啊是是，三太子说得对！从长计议，从长计议！”</p><p>“阿嚏！”<br>“寸心怎么了？着凉了吗？”<br>“唔……怕是有人在说道我。”<br>“谁这么大胆敢说我媳妇儿！”<br>“呸呸呸，我啥时候答应你了！”<br>“寸心我都被你抢回来这么久了，你也该给我个名份了吧……”<br>“你少来！唔……放开，唔……”</p><p>一玄一粉两道身影交缠着，隐在云梦泽的茫茫云雾中，谁也不能奈何他们，谁也不愿奈何。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“我没什么事，想上来走走。”
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="哪吒" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%93%AA%E5%90%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小甜饼，没标题</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/09/02/JX/%E5%B0%8F%E7%94%9C%E9%A5%BC%EF%BC%8C%E6%B2%A1%E6%A0%87%E9%A2%98/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/09/02/JX/小甜饼，没标题/</id>
    <published>2019-09-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.284Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>西海三公主敖寸心赶了新天条出世大赦天下的顺风车刚解禁便寻上天口称谢恩还在真君神殿赖着不走了<a id="more"></a>，直健跟她讲了八百遍“元始天尊法旨要真君在昆仑山闭关七年”，这人也不为所动，“地上一年天上一天，我在这儿等比较快”，末了还补一句“你们忙你们的，这里我熟得很，不用招待”。无法，也只能不去管她了。<br>梅山兄弟交代了神殿值官们不要往后院去，排了班每日换一个人给三公主送饭。老大见龙女四下转悠口中念念有词，老二见龙女翻箱倒柜还搭了把手，老三老四见龙女坐在廊下绣着个荷包，老五见龙女捧件玄色衫衣呵呵直笑。最后一天又轮到老六，白天去见龙女要换床帐，还问他该用红的还是白的，不过没等他回答自己就拿了主意。晚饭时候他又被叫住，被央了再送夜宵来。等他送完夜宵转回前殿，就见着真君大人回来了。<br>直健张了张嘴招呼还没打出来，一向持重的真君已飘过他身边往里去了。他再回头看，刚刚才在西厢接了夜宵的人竟也已经到了这处，还拽住他家真君衣襟不放。<br>“杨戬，杨戬我跟你说，嫦娥不适合你的！你俩都是冷清性子，这要在一起了日子怎么过……”<br>三公主！您看下场合好不好！您先听大人说啥吧！<br>“你说什么？”<br>“我说，你这次回来，就不走了吧？”<br>直健收回想去劝架的脚步。<br>“我不放你走。”<br>嗝儿。厨房那份夜宵，留给啸天犬吃吧。</p><p>————</p><p>“老六，醒醒，老六？”<br>“呃，大哥？”<br>“我带了吃的来，你去那边儿吃点儿吧。”<br>“哦。”<br>直健打开食盒，里头有粥有菜，闻着香味儿还真觉着饿了。<br>他身后康安裕收了台子上摆的供果，拿软布角角落落都擦一遍，才再摆上新的。<br>“二爷，三公主，我带了你们爱吃的点心，吃点儿吧。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;西海三公主敖寸心赶了新天条出世大赦天下的顺风车刚解禁便寻上天口称谢恩还在真君神殿赖着不走了
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>酒事</title>
    <link href="http://cho.alloy.ink/2019/09/02/JX/%E9%85%92%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://cho.alloy.ink/2019/09/02/JX/酒事/</id>
    <published>2019-09-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-07-18T17:22:59.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>啸天犬觉得今天的骨头好像比平常多<a id="more"></a>，每根骨头上的肉也要多上许多，正寻思着今天到底是什么好日子竟让三公主如此厚待于它，寻思着是不是该去三公主面前儿卖个乖把旧事揭过，突然客厅方向传来一阵熟悉的噼里啪啦掀桌子声，接着是熟悉的女声台词：<br>“我为你付出了多少！为了你我犯了天条！为了你我和西海断绝了关系！没有我你能活到现在吗！连这点小事你都不愿意为我做！好你个忘恩负义的杨戬……”<br>得，还是默默啃骨头吧。<br>啸天犬把骨头往怀里搂了搂，想想仍不安心，干脆抱起骨头蹲门廊下去了，玉鼎师傅说过“非礼勿听”，它虽然不太明白其中的道理，倒是知道躲远点总没坏处。</p><p>夜深了，杨戬打坐东厢，清心决掐了一个又一个，还是怎么都静不下来。他今天舍了君子之名陪敖寸心下厨张罗为的是什么她真的不知道吗？怎么就吵起来了？本来两个人心情都挺不错，心情不错想多喝两杯又怎么了？可敖寸心她说什么？！<br>“二爷，节制些，您不是想要个孩子么？我听说……”<br>孩子孩子，就那么想要孩子吗？她眼里就只有孩子了吗？他把她从西海抢出来，昭告三界与天为敌都要娶她，千年了，这份心意在她心中可有一席之地？为着上天做官能闹几百年，没消停多久他无心一句“该要个孩子了”又给了她新的由头，便就非要在他身上求点什么吗？</p><p>杨戬越想越是气闷，披衣起身准备出去散散气，打开房门却被唬了一跳，那让他苦恼之人竟正抱着枕头立在外面。<br>杨戬等了片刻不见敖寸心开口，被她直勾勾的目光盯得不自在起来，只好硬着声气问：“你来干什么？”<br>得了他话头，敖寸心唇角绽开微笑，杨戬许久不见她如此丽颜，心神刚一荡漾，又被当头泼了盆冷水：“长夜漫漫，孤枕难眠。寸心来寻二爷，一起睡。”<br>一起睡？闹成这样还不放弃要个孩子吗？<br>杨戬气不打一处来，眼看龙女就要迈步进屋，忙抬手拦住，咬牙切齿道：“敖寸心你到底把我当成什么！”说完将人往外推了把打算关门拒客，龙女突然矮下身蹲伏在地呕了起来。<br>“寸心！”<br>下意识地上前一步，待杨戬回过神来，敖寸心已经在他臂弯里了。都这样了总不能再丢开手去，杨戬叹口气，把手臂抬了抬让敖寸心趴得更舒服些，另一只手一下下给她顺着背。<br>这是喝了多少酒，醉成这样？<br>杨戬有心训斥龙女几句，刚张张嘴龙女止了干呕抬起头望他，那一双美目里湿漉漉盈满泪水，他到嘴边的话自个儿又出溜下去了。<br>敖寸心不愧是真龙化身，眼泪说来就来，像两个泉眼直往外涌。杨戬素日里最怕她哭，一来是不知道该怎么哄，二来见着她的泪水他是实实在在的心疼。<br>算了，她不是想跟他一起睡嘛，那就一起睡呗。<br>只要她别再哭了。</p><p>把人领进门儿，领到榻上安置了，卧榻虽宽敞但再放上敖寸心带来的大枕头也显得有些拥挤，杨戬左摆右摆没找到合适摆法，敖寸心突然发起酒疯抓起一个枕头扔在地下，咧着嘴笑得快看得到后槽牙了：“结发为夫妻，同床共枕眠。”<br>那你还带枕头来！我这里难道没枕头吗？<br>上面这句杨戬当然没真的说出口，因为他发觉听到敖寸心说“同床共枕”这词儿时他的心竟雀跃了下。可惜只一下，她说了是因为他们是“夫妻”，所以，这并不代表什么吧。<br>杨戬去捡了被扔到地上的枕头，放到旁边小几上，盯了好一会儿，似是决定了什么，迅速回身上榻，和衣卧下。</p><p>“二爷？”<br>“你要一起睡的，还不睡吗？”<br>“噢。”</p><p>杨戬打定的主意是“老老实实睡觉”，但敖寸心从来都不按他的想法行事，答应过后虽躺下了，却不肯安分，先是抱住他一条胳膊，拿胸前两团软肉隔着衣服磨蹭，后来把脑袋往他肩头一搁，她自带的体香混着些酒香直往他鼻腔里钻。<br>千秋酿只用闻的也能醉人吗？不然他怎么会突然浑身燥热，烧得慌。</p><p>杨戬奋力压制住身体的躁动，不一会儿就汗湿重衫，着实耗费了不少气力。终于在疲累里将将要昏昏睡去那一刻，突听见龙女唤他。<br>“二爷，好热。”<br>这话音还没落他们盖着的锦被便被龙女掀了去，杨戬捞起被子想给她盖回时手背触碰到她肌肤，被烫了一缩，一下子睡意全无。<br>“寸心？寸心你怎么了？”<br>杨戬探了探敖寸心额头，又摸上她腰里和颈侧，都是滚烫滚烫的，他焦急询问着她哪里不舒服，她却只一个劲儿叫热，还撕扯开睡袍，露出曼妙胴体惹他心火。</p><p>“二爷，寸心好热。二爷，帮帮我。”<br>这是，在勾引他？</p><p>这招从前龙女也用过，她主动求欢一般情况下杨戬也是十分受用，可今儿个不一样，今儿个杨戬心里有事儿，龙女越是主动，越是让他认定了她是“为着孩子”，一颗火热的心冷了下去，神色和语气都冷了下去。<br>“要我帮你？怎么帮？”</p><p>杨戬的心思百转敖寸心浑然不觉，只听得他说要帮她，本来两夫妻间早就已百无禁忌，这酒后更心神放松，便直言叫他替自己宽了衣，又觉着他身上凉凉的挨着舒服，双手往他衣下钻，双腿往他腰里缠，像八爪鱼般挂到了他身上。<br>杨戬被缠磨着，刚刚好不容易压下去的躁动加倍加三倍地返回来，不由得也搂紧了敖寸心，只心底到底还惦着事儿，只把人箍紧了，不让她乱擦蹭。<br>敖寸心身上的热度顺着贴在一起的肢体源源不断往杨戬身上传递，本来热了一处就换下一处，被禁锢住后再无处转圜，只觉挨着的地方渐烫起来，发散不出的三公主竟被热得直哭。<br>“杨戬，杨戬你混账，杨戬你放开我！”<br>“一会儿要抱，一会儿又要放开，杨戬在小殿下这里就是这样招之即来挥之即去的吗？”<br>听得这句敖寸心眼神儿突然清明了些，停了张牙舞爪，定定看着杨戬，反问他：“我对你招之即来挥之即去？是爷高兴了要我，爷不高兴了甩手就走人才对吧？我何时招得动爷挥得动爷了？”<br>敖寸心别的本事不济，吵架斗嘴倒是鲜少败绩，杨戬被她堵得无话，一边自愧往日确如龙女所说，一边又心下不忿儿除了上天做官，其余每桩每件他到底是做了。那上天做官却是为着她断不能应的。可叹明明知道她所言亦有理，怎么听她言说的当时总不痛快，听她拿恩情相挟就更无名火起？<br>罢了，吵不过还躲不起吗？<br>杨戬拂开敖寸心双手，下榻整了整衣衫，趿上鞋往外便走，不想听身后再次重复的“我为你付出了多少……”</p><p>他的手已经放在了门扇上，她这次的话语却不太一样了。<br>“……杨戬，我那么喜欢你……”<br>你说，什么？</p><p>敖寸心被去而复返的杨戬吓坏了，他一双眼红得可怕，盯得她不由得瑟缩。</p><p>原来所有的煎熬都只为这一句。<br>原来世间真的存在救赎一切的咒语。</p><p>“再说一遍。”<br>“我……我说你这点小事都不愿……”<br>“不是。后面那句。”<br>“我，我那么喜欢你？”<br>“寸心，再说一遍。”<br>“到底说什么呀？”<br>“就刚刚那句。”<br>“哪句？我……喜欢你。”<br>“再一遍。”<br>“我喜欢你。”<br>“再一遍。”<br>“敖寸心最喜欢杨戬了！”<br>“嗯，好寸心。杨戬也喜欢你。”</p><p>他轻轻吻她，她轻轻颤。他稍重一分，她就轻轻喘。<br>杨戬发现自己有点儿控制不住嘴角，它们擅作主张地上扬，在她回亲他时，在她搂抱他时。他闭上眼因为不想看到映在她眼中的自己的傻样，不防失却视觉后其他感官愈发敏锐，譬如他好像能品尝出她唇上的纹路，譬如他好像能嗅到她来找他前经过了水榭和花树，又譬如，她指尖探入他领下时，温度一路传导至他下腹。</p><p>“二爷，”他听见她的声音在很近的地方响起，位置偏低，微带潮湿气息。<br>“嗯？”他心猿意马地对答，双手摸索攀上她腰侧，顺着柔软又纤细的弧度再向上去。<br>“二爷刚刚表情吓死人，哦不，吓死龙了。”敖寸心手下略顿，不过没推拒，只语调染了些儿委屈。<br>“那现在呢？”杨戬问完同时，许是因着拇指滑上了人两团丰腴，不自主做了个吞咽的动作，这下喉头滚动处恰碰上又热又软两片，一时间体温又高几分，烧红了耳根。<br>敖寸心察觉到他的变化，干脆往那处啃几口，哧哧笑起：“嗯……现在啊，现在二爷对寸心笑呢，寸心就不怕了，寸心好开心……”<br>够了！他扑了上去。<br>杨戬已经等不及。他扯开被龙女勾散的衣衫，一头扎进温柔乡里去，先在那绵软馨香处嗅了个够，再从胸口一路亲到耳畔去。</p><p>龙女手臂环住杨戬肩头，手插进他披散的发里，他被她手心温度一烫略分了分神，只一瞬间，不知怎的竟已然滑入她身体里。<br>那本是去惯了的地方，偏今日体会出不同滋味来。就好像他也不是第一天知道敖寸心喜欢自己，许多人都说起过她的心思，可今天他听到她亲口讲，还是不一样。<br>杨府岁月长。她从前未与他讲，他竟生了疑惑，以为曾在她眼中见到过的情意，是自己妄想。</p><p>杨戬放弃使用任何技巧，或者说他用过的任何技巧比起真心都不值一提。他只要抱着她，她就不阻碍他的探寻，他只要吻着她，她便轻晃臀部将他吞入深一点更深一点。两人交媾仿若天作合，他填补她的空缺，她包容他的恶劣。</p><p>愈攀愈高之间，她又开口了。<br>“杨戬，痒。”<br>“哪里？”<br>“心里。”<br>心里，吗？<br>“呀，唔……你……轻点儿，轻……”</p><p>杨戬睁开眼睛，他已经停了抽动，是敖寸心死命绞着他，手臂，双腿，肉穴，绞紧他，喘息像离水的鱼。<br>他到底没说“该轻点儿的是你自己”，他替她捋了捋额头汗湿的刘海，印了个吻上去。</p><p>待敖寸心歇了雨，杨戬再继续。<br>那人松了身子也松了神儿，张口就来：“二爷，我以后不跟你吵架了。”<br>现在是说这话的时候吗？</p><p>杨戬好气又好笑，指尖描过敖寸心娇嫩唇瓣，突闪一念，决定变换话题。<br>“寸心，”<br>“嗯？”<br>“累不累？”<br>“有点儿……腿酸。”<br>“下面累了的话，还可以……”<br>他说完了“还可以用这里”。<br>她接受了他近乎亵渎的提议。</p><p>夜深沉，烛影摇。<br>龙女趴伏在杨二郎身前，卖力吞吐。他有点怕呛得她难受，又忍不住迎来送往勾连依恋。<br>他无数次品尝过的软甜小舌现下贴着他胯下粗长硬物，并无甚章法，却仍让他情难自已。<br>“寸心，寸心……”<br>他扶住她下巴的手触到她鼓胀咽喉，颤抖。<br>“寸心，寸心……”<br>他抚摸她脸庞的手沾满了不知是涎水还是泪水，挲摩。<br>“寸心，寸心！”<br>他想说什么呢？<br>嗯……不重要了。<br>杨戬猛然退后，抽出的阳物颤巍巍又晃回敖寸心眼前。他在她注视下喷发，他在她呼唤中低吼。她一张小脸被他沾满，他心满意足，她不以为忤。</p><p>敖寸心真是醉狠了，任凭那东西滴滴嗒嗒，也不去擦。片刻后又猛然想起了什么，舔舔嘴角白浊蹙起眉头，发问：“这是爷送寸心的生辰礼物吗？”<br>“咳……”杨戬差点儿没叫自己口水呛死，这小妮子到底知不知道自己在说什么！他是还有些别扭，不想让发自内心的欢好被“要个孩子”沾染分毫，竟要被她如此取笑？<br>他可必须说明白了。<br>“当然不是！”礼物他早早送掉，混在白天一堆珠宝里，“两千整岁的礼物，自然要最贵重的。”她亦一早收下了，只是她没察觉，“等以后用到时你自然知晓。”<br>“噢……”敖寸心随意答了句，表情并无失落，许是觉得与他敞开心扉才是极乐，其他就显得不重要了。<br>“寸心，生辰快乐。”<br>“嗯，谢谢二爷。二爷，夜深了，该安歇了。”<br>“还早着呢，不如……”<br>“啊——杨戬！”</p><p>他以为夜还长，日子，也还很长。</p><p>啸天犬偶尔也会想起曾经的女主人的好，她端给它的骨头和汤那种长久熬煮后四溢的香气它已经许久没闻到过了，更别说尝。那时候它老嫌三公主磨蹭，非要在厨房捂那么久才让吃，让它老大不爽快，寻着机会就给她捣点乱。现在好了是不用等了，它办好差使主人就会赏它大棒骨，看着眼热，啃着啃着啃到后面却总觉得差点儿味道。</p><p>啸天犬最后一次吃三公主煮的骨棒的第二天早上是它的主人给它煮的骨头，刚断生就捞出来了，狗儿还没来得及嫌弃，三公主从卧房出来它的主人就满面春风迎了上去。</p><p>然后呢？</p><p>“……头好痛啊……”<br>“寸心，来吃早点。”<br>“你做的？”<br>“我做的。尝尝好不好吃？”</p><p>真好呀。</p><p>“寸心，我能不能搬回去？”<br>“嗯？”<br>“我想搬回去和你一起……”<br>“怎么想起来要搬回来了？噢，我还没问你呢，我昨晚怎么会睡在东厢的？”<br>“你不记得了吗？”<br>“昨天，我想想……我喝了很多酒……我为什么喝酒呢？好像昨天我们吵架了，为着什么来着……”<br>“昨晚……你真的都不记得了吗？”<br>“记得什么？啊，我想起来了，好像……是为了要孩子？”<br>“……”<br>“杨戬你怎么了？”<br>“寸心，你昨晚说过的话，都……不作数了么？”<br>“哎？杨戬你脖子上……好你个杨戬，你背着我做了什么？！怪不得突然讨好……”</p><p>怎么又话不投机了？</p><p>“敖寸心！”</p><p>主人生气了。</p><p>主人生气了就要出门儿，狗儿追上去想说三公主昨天喝了十好几坛千秋酿，许是醉得厉害，您别急您慢慢跟她说啊。但是主人不让狗儿跟着。主人说去华山看三姐，让狗儿留下看家。狗儿一时糊涂想着留在家里是不是可以再让三公主给重新煮了棒骨，没成想再也没有机会了。</p><p>狗儿听说“酒可壮胆”，狗儿也听过“喝酒误事”。<br>狗儿不懂人事，还是做错了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;啸天犬觉得今天的骨头好像比平常多
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="车" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E8%BD%A6/"/>
    
      <category term="杨盟盟一家" scheme="http://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E7%9B%9F%E7%9B%9F%E4%B8%80%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
