<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>啾酱</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://cho.alloy.ink/"/>
  <updated>2022-05-28T14:49:31.451Z</updated>
  <id>https://cho.alloy.ink/</id>
  
  <author>
    <name>啾酱</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>爱人</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E7%88%B1%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/爱人/</id>
    <published>2022-03-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:49:31.451Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>约摸跟思春期也有点儿关系，顺着前几篇思春期的设定老杨年年来送温暖才有的孩子。<a id="more"></a><br>——————</p><p>从瑶池回来有多久了？三个月？还是五个月？<br>敖寸心看着镜中女子身形日渐丰腴，一手托起膨满的腹部，另一手在肚子上摩挲一会儿，又往上，掂掂开始积蓄营养的乳房。</p><p>重夺大印烧毁“天条”，这些都处理完九重天上刚刚日暮，跟三妹说过“一定要做下去”，妹子前脚刚走，二郎真君也急急出门，去往下界，轻车熟路分水蹈浪潜入西海，避过虾兵蟹将来到瑶光殿内，撩开帘子扑入视野的就是这么一副画面，说香艳似乎不太合适，但压在心头的揣测被证实了，确实让他血气翻涌，心潮久久还在荡。</p><p>紧赶两步来到龙女身前，解下外衣与她披上。想紧紧抱住她，又恐手重了压到哪里，将为人父的喜悦并未能冲淡愁绪，前路坎坷晦暗不明，杨戬只觉得心口艰涩，开口除了“对不起”再说不出别的，倒要龙女安慰他：“二郎莫慌。”</p><p>都以为二郎真君英雄好汉，期待他忍辱负重改天换地，只有她见多了他的脆弱彷徨，胸怀还依然向他敞。<br>杨戬稳稳情绪腾出只手来，抚上龙女后腰，渐渐再滑到她肚腹上。本来确实是慌的，但一想到这里有了他们结合的证明，有了连结他俩的骨肉，又觉得没有什么不可战胜不可释然的：“嗯。抱着寸心，就不慌了。”<br>这真心话说得龙女羞赧起来，小拳头又锤上他胸膛，被杨二郎接过，将她小手揉在手心里，又往胸口按按，将下巴搁在她发顶上。</p><p>拥抱良久，察觉怀里人不安分起来，连忙问道：“站累了吗？是我不好……”边说着边想把龙女从怀里挖出来抱上床去，却不妨后腰更被搂紧了，“寸，寸心……轻点，小心孩子……”话没说完竟听得嘤嘤泣音。<br>“你，你只想着孩子……你不爱我了……”<br>二郎真君不妨还有这招，一时间哭笑不得——这都哪跟哪儿啊？</p><p>一套否认三连，“爱，我当然爱你，我最爱寸心了，怎么会不爱呢？”说出口才惊觉此时竟再不觉“爱”字难言，原来过往的苦痛折磨都只为了心意相通的一刻。<br>稍稍撤身，轻轻抬起龙女下巴，明知故问句：“那，寸心爱我吗？”看她轻轻“嗯”一声，两颊酡红可爱醉人，忍不住攫住樱唇轻啄慢吮，可怜见龙女身子重，她人在下界又实实在在旷了好几个月，从嗅到杨戬身上味道开始早就不觉情动，到这会儿腿心已然泥泞不堪，哪还经得起如此撩拨，霎时软了身子就往下坠，杨二郎忙捞起女郎抱她上了贝壳软床，可要起身的时候却被紧紧搂着脖子不肯放。</p><p>龙女埋头在郎君胸口，扑面全是他的味道，难耐地绞起双腿，整个人都微微颤抖起来。杨二郎看在眼里愈发焦急，连问几句“寸心你怎么了”、“寸心你没事吧”，等不来应答直欲扯下她手“我叫海医来看看”又不敢太用力，僵持间龙女抢白“你我现在什么身份你怎好往人前去”，二郎真君眉头紧拧“可你身体要紧”说着说着听见龙女又说了句什么声量那般低简直细若蚊蝇。<br>“什么？”<br>悄声问，静静听。<br>她的唇贴着他颈边脉动开合翕张。<br>“我说我没事，是孩儿它娘，想孩儿它爹了……”<br>便是拿个煮熟的虾子来，二郎真君这会儿的脸色也不遑多让。</p><p>敖寸心自觉鼓了莫大勇气才说出那句，说完久久不见杨戬答话，又羞又愤手上不觉加了力道这才得真君老爷回神，杨戬一边安抚地顺着她背：“我还当啥事儿呢，寸心直说嘛。”一边凝起心神——于他而言御前示武仍是昨日，于龙女高潮已然回落往后的日子如细水无尽长流。<br>他该快步追上。</p><p>龙女突然打滚儿背过身去“你就会取笑人家。”<br>杨戬忙伸手护着她安稳侧卧，再赶上去从背后将人拢紧了，“哪有。寸心害羞了？”顿了下再酝酿酝酿语气，“寸心什么都可以跟我说的，谁叫我是你的……”话至此处尴尬住“夫君”二字实不副名难出口，咳嗽两声含混过去再道，“我听说妇人怀胎期间诸欲旺盛是母子康健之兆，我高兴还来不及呢。”<br>龙女侧身拧眉“你怎么知道这么清……”<br>被他截去话头“当初想要个孩子，就多看了几本书。”</p><p>不再需要言语，只要拥抱和亲吻，还有赤裸裸的依傍。<br>上处唇舌交缠纠葛不休，下处男人纤长的手指分花拂柳，掬一捧清泉，洒在腹丘上。<br>胯下之物早已斗志昂扬，杨真君小心翼翼生怕唐突了，还是龙女性急，一手去捉他长物另一手扒开花瓣儿，蜜穴入口颤巍巍湿漉漉，闪着水光，眼尾攸地就红了一副再不进犯就哭给他看的模样。不再多待，挺枪上阵闯入桃源乡，龙女发一声喟叹内里软肉紧紧贴上来，小手攀上他肩背，杨二郎结实的腹肌撞上她膨起的肚子，既贪恋柔滑圆润的触感，又不敢贴太紧，竭尽所能将动作放轻柔些，一下下进出，一下下搅弄，不觉将“铁棒”也磨得锃亮。</p><p>孕期妇人胎宫下降产道缩短，杨戬本就身怀长物这时更加容易撞上，往常龙女肚腹单薄能瞧见他的可怕，这下倒显不出来了，只自觉那肉茎将她下身狠狠凿开，不由得回手托住小腹，恰在此时不知被捣弄到哪一处要紧地方，一下绷紧身子反弓起颈背挺动腰身内里紧紧绞住他，爱液如潮汹涌喷出来淌下去将他二人打湿还不够，也不知往下浸透了几层鲛绡几层床。<br>杨戬深埋在龙女体内，静待她回味余韵绵长，起手揉捏几下她饱涨的胸脯，心念一动低头将红樱般挺翘的乳尖含入口中，只听得头顶传来一声讶异惊呼，再下一瞬原来吮出了满口奶香。</p><p>到底是龙女，比之凡俗身强。</p><p>这龙与神交合性起，卸去了烦恼忧愁更形放浪。<br>龙女跪坐床中央，杨真君在她身后紧贴她脊背，一手环住她丰润的腰肢，另一手轮流于她双乳上作怪，直揉得两侧乳头都充血红润着流出奶白香甜浓郁，龙女里里外外被拂弄抚慰又舒爽又昏昏沉沉，只全托身于那人由着他带她上冲云端下潜深海，便是万劫不复之地，若是跟他一起也不是不可以闯。</p><p>便是存了节制的心思，仍弄到夜深人静春宵不长。杨二郎一手捉了龙女细巧双踝一手抚摸着她高耸的肚腹，加快了腰胯摆动的频率，淫水爱液捣得起沫皮肉相击啪啪作响。一气冲刺长出长入不知几百下，终发一声低吼撞进最深处肉筋颤动全数交代给她。还未软下的阳物从小穴中滑出来，发出“啵”的轻轻一声响，趴向她身前汗湿的额发贴在她胸口，龙女尚未喘匀气息，手还微微颤抖，就插进他发间，像从前那样，像还在杨府时一样，轻轻揉着他的头皮梳着他的发，弄得他昏昏欲睡。<br>昏昏欲睡间听见她说“爱人”又惊醒，抬眼望进那双追逐了他千年的眼睛——<br>“二郎，是寸心的爱人啊。”</p><p>是谁说“爱是付出，欲是索取”，他只知道他的爱与欲望，都在他身旁。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;约摸跟思春期也有点儿关系，顺着前几篇思春期的设定老杨年年来送温暖才有的孩子。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="得寸进尺" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%97%E5%AF%B8%E8%BF%9B%E5%B0%BA/"/>
    
      <category term="思春期" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%80%9D%E6%98%A5%E6%9C%9F/"/>
    
      <category term="孕车" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AD%95%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>红杏招</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E7%BA%A2%E6%9D%8F%E6%8B%9B/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/红杏招/</id>
    <published>2022-02-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:49:41.796Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这日朝罢司法天神交了旨，新天条尽皆整理完毕，上至玉帝王母下至天奴仙婢人人脸上都洋溢着幸福快活的笑容，杨戬更是如释重负松快非常，连下朝回府的步子都仿佛更加飘逸。<br>他回到真君神殿后径入卧房，从柜中取出个铆金嵌玉的扁平薄木匣子，轻轻抚摸着不知道是想些什么唇角带着笑，片刻自怀中掏出一封书笺迅速扫一遍最后目光落到落款处，没有署名只是红笔细峰弯弯曲曲绘了条小龙，龙首还别朵小花，真君老爷面上笑意更浓了。就这么傻笑半晌猛然回神，看看天色将明忙将信笺胡乱叠了往抽屉里一塞——抽屉里面已经堆了不少了——然后袖起木匣化作一道流光，竟是往下界去了。<a id="more"></a></p><p>下界直奔西海，入海来已经换了身衣服，褪下冷硬铠甲，着件荷叶袖的白衣，飘飘出尘皎皎如月，似乎是身上弧线多了，整个神的气质都柔和了下来——这样定能讨龙女欢心——真君老爷一边这样想着，一边分水蹈浪，向海底潜去。<br>一路上灯鱼引路，不多时便到得西海水晶宫来，刚过牌楼，便见一红衣女子欢呼一声“杨戬”，直如穿花蝴蝶般翩跹飞奔，扑入真君老爷怀里。杨戬殷勤接住不由得嗔她句“小心点儿”，女郎稍稍低头吐吐舌头，眼珠滴溜一转又来觑他，一脸“下次还敢”的表情，真君老爷不仅不着恼甚至还笑得更加开怀了，左右他接得住接得稳，其实也是受用非常的。</p><p>原来今天是龙女生辰，上次便说好要来为她庆生的。  </p><p>初见之时真君老爷存了心思哄这龙女，好说歹说让她先留在自家，待他回天后两人分隔两地鸿雁传书，天地自有时差龙女一月一封于他便是一会儿就要收到一张。若换个人如此打扰定没好果子吃，可每次收到龙女来信真君老爷只觉得欢欣，他才知道，原来被人惦在心上是这样温暖的感觉，连漆黑冰冷的真君神殿似都被照亮了一些。他不是每封信都回，但也回了一些，他学着龙女信里的絮絮叨叨，写一写“狗儿刚刚打翻了茶壶，几千岁了还是毛手毛脚不通人事”、“我拜托了师傅，若有消息定尽快说与你知晓”……<br>杨戬渐渐入戏，渐渐地几乎真将自己当作了龙女心上人，以至于抽空去拜托织女为敖寸心准备生日贺礼时被过来人的大姐姐调笑：“真君大人春风满面莫不是好事将近？”那一刻他讶然急寻镜子想知道表情是如何出卖了他，善解人意的仙女递来的菱花镜里，他还是他，哪里都没变，又似乎哪里都变了。</p><p>龙女在杨戬怀里蹭了片刻才想起什么，离了真君老爷怀抱直往他身后瞧：“父王……”<br>“老龙王……”杨戬话出口又改了称呼，“岳父大人腿脚稳健，不像我心似箭。”<br>龙女也知父亲不如这郎君道法高深，又被他话中的“岳父大人”闹红了脸，啐他一口“没正经”，转身就往龙宫内行去。杨戬在她身后亦步亦趋，还要问“寸心在门口是等我的吗？”<br>“不是啦，我在等父王！”<br>“寸心怕我不来还要岳父大人再充当信使耳提面命……”<br>“哎呀说了不是啦……”<br>“小殿下放心，我都记着呢。”司法天神紧赶两步绕到龙女身前，捧出木匣，“我央了织女做的，不知你喜不喜欢，”边说边打开盖子霎时间华光大盛，“也不知道合不合身……”后半句说出口的时候不巧龙女大哥恰恰路过，敖摩昂抬手到唇边尴尬地咳嗽两声，给龙女羞得低下头掩面就走，杨戬举步欲追被人不着痕迹拦了下来，摩昂挥手唤来一名蚌女收了礼物让送三公主寝殿去，真君老爷拱手“谢过大太子。”客套过一场，被引入正殿，再与龙女龙后等人厮见过，坐了小半日待龙王爷回转了，这贺寿的筵席才正式开场。</p><p>今日非龙女整寿只是自家人相贺，她那西天灵山修行的三哥也告了假回来团圆。席间山珍海味珍馐多，阶下青头鲈妓抚瑶瑟。龙王爷和龙太子们轮番劝饮，杨戬推杯换盏不停歇，难推脱。喝到后来龙女心疼他上来欲挡酒，被几个哥哥促狭道“女大不中留”、“留来留去留成仇”，又闹得龙女红脸，跺跺脚嗔一声“我不管你们了”回转深宫。龙王龙后也便顺道告辞离席，只剩下几个“舅哥”陪杨戬继续饮宴，可真君老爷哪里还有心思喝酒，满眼只剩下龙女离开前最后回头那一眼，媚态风流间带着一丝幽怨，将真君老爷的心都勾走了。<br>勉强再应付一阵子，几个龙太子也显了醉态，杨戬干脆装醉趴在桌上不起来，实则早使个脱身法脱去了，径入内殿去寻龙女。</p><p>二郎真君化作一尾游鱼，避开众人视线来到三公主的寝宫，见她殿内还亮着灯，他的心不由雀跃了，刚想敲门却又停了步，低头嗅嗅身上忙施法散了一身酒气，这才闪身穿过房门，却见得——龙女纤纤玉手抚摸着的是他送的华服，那她腮边挂着的晶莹水滴又是什么？<br>“你在哭吗？”<br>他这时出声才惊起龙女，敖寸心见来人是他显见得欢欣起来，来到他身边问道：“你怎么来啦？大哥二哥三哥呢？”<br>“大家都喝醉了，我来看看你。”抬手想去擦她眼泪，顺口再问一遍，“你怎么哭了？”<br>敖寸心一边抹着眼泪一边答道：“没什么，只是想起当年试婚服的情形来……”<br>他抬着的手就差一点儿就要触摸到她柔嫩的脸颊了，却突然抬不起也落不下，这一刻脑海里只鼓荡着一句话，“她想他的夫君了。”</p><p>——杨戬渐渐入戏，渐渐地几乎真将自己当作了龙女心上人，不过到底，只是“几乎”吧。  </p><p>敖寸心抹完眼泪见杨戬愣怔着，挤出个笑容来：“我没事啦今天二郎来看寸心，寸心很高兴的。”低头略忖了下，再扯扯他衣角，“我试衣服给二爷看好不好？”<br>杨戬还没来得及答话，龙女已从他身边退开，闪身进了屏风后面。  </p><p>内间传来窸窸窣窣衣料摩擦的声音，钻进真君老爷耳中仿佛最上好最轻薄的鲛纱摩擦着他的心脏，并非懵懂少年他岂能不知面对龙女时喷薄而出的情绪是什么？惦着她“来路不明”不敢轻举妄动，可是打见过龙女再回天后，他已翻遍三界六道无数籍册仍只得一个杨戬就是他自己——龙女信誓旦旦与“杨戬”是夫妻，还说龙王龙后并她那些哥哥们都也忘了她许多，会不会，是他也忘了呢？</p><p>才想到这里，珠帘掀起龙女已换好了衣装再亮相，檀口轻启柔柔问他：“好看吗？”<br>天界织工的手艺精妙绝伦，然而如此华服在敖寸心艳丽容颜和眸中绵绵情意的映衬下也显得黯然。<br>自然是，“好看。”</p><p>四目相对再移不开眼。<br>龙女一步步向他走过来，只是怎么每走一步都少一丝笑意多一段哀婉？<br>她投入他怀里他明明也抱回去了，可她为什么还在请求着？<br>“二郎，抱我。”</p><p>真君老爷长出口气好似做了个决定，又好像并没有想太多。<br>便再抱紧一些，让胸口贴着胸口，心跳和着心跳，还不够那就让唇舌勾连让津液交融，再不够的话——  </p><p>龙女娇小玲珑抱在怀里轻飘飘的，他想着以后定要她多吃些。杨戬大跨几步绕过桌椅屏风将人放上贝壳软床，直到这一刻敖寸心忐忑的心才算稍安。  </p><p>自刘小英雄斧劈华山后她等了许久才等到这郎君，之后也是聚少离多。虽知他有正事耽搁不得，虽则也有书信往来寄情但到底看不见他眼睛摸不透他心情，更不及拥抱亲吻肌肤相贴。不是不信他，他说要救她和三妹，他做到了；他也说会接她回家，那一定也说话算话的。只是仍禁不住会想，万一呢？<br>敖寸心信里再三叮嘱还要再央了老龙王当面传达，只求借着个生日的由头兴许他可以来见她一面、多待一会儿，兴许……</p><p>她鼓足所有勇气才抱住他，说出那句话。这会儿被他抱在怀里囫囵拢住，却连声音都颤抖起来：“杨戬，我害怕。”</p><p>“怕什么？”<br><span class="heimu">——怕我不是你的二郎吗？</span></p><p>真君大人眸色一暗，紧闭上眼睛去寻那柔软唇瓣。未近过女色的真君老爷仅凭本能与龙女耳鬓厮磨，倒是龙女熟练些，吐出丁香小舌与他解馋，杨戬狠吮几口甜丝丝沁入心脾，已然全身躁动起来，再耐不得，一边说着“有我在，寸心不用害怕”一边将龙女和自己都剥个干净。绵软乳肉如乍剥新荔散发着甜香，杨戬埋首其间又吮又啃弄得她雪白肌肤上开遍红花。<br>龙女亦是情动，被人亲得身骨发软。久疏亲昵触感愈发鲜明，酥酥麻麻的感觉从他唇舌过处弥散全身，让人情难自禁，不由得展臂抬腿勾住他缠住他，拿小腹和耻骨去蹭他命根，感受到那话迅速地抬头膨大。<br>杨戬浑身燥热急欲寻个去处，又不愿过于急色被龙女小瞧了，凑到龙女颈间啃着那边皮肉，再拿胯间阿物在龙女门户外顶顶蹭蹭，直引得人嗯啊呻吟腰肢耸动，这才起身将她大腿往两侧打开，盯着那汁水丰沛的蚌肉狠咽几口口水，恨恨提枪上马，伴随着噗嗤一声轻响鹅蛋大的龟头肏入小穴，湿热温软的穴肉立刻紧紧缠将上来。龙女仍在颤抖着但婉转娇吟似乎昭示着颤抖的理由已经变了。眼前美景刺激下真君大人打根底里涌出一丝得逞的快意来，唇角微扬一边俯身就抱一边问着“寸心还怕吗？”腰胯挺动长驱直入，不等龙女回答也无需她回答。<br>“唔……啊嗯——杨戬……”<br>龙女叫这快意淹没哪还顾得上其他，身如弱柳随着郎君劲风摇摆，时而如上云端时而如潜深渊，都由着他都交给他，应承着他的蛮横冲撞甬道无意识无节奏地收缩绞缠，快感极速聚集挺起腰身主动迎上去果然那狰狞物件再进深了一些就勃然颤动起来，耳边传来呼喊叫着她名字待高潮退去才觉出那声“寸心……”语调里带着的是难以自抑。</p><p>真君老爷迅速交代了头一遭，趴在龙女身上既不退出也不抬头，敖寸心拿不准他心思，一句“是不是公务繁重累着了”到嘴边又咽下，生怕自己说错话。思忖良久终得了句“再来”，出口同时伸手想摸摸他脸颊指尖才触到——温度好似有些烫人——就被人一把捉住压回耳侧，青葱手指被揉捏得有些发疼，紧接着狂风暴雨挟着些不知是羞是恼的情绪劈头盖脸向她袭来，直折腾得她樱唇微肿气息不稳才堪堪罢休。只得这一时回寰小郎君又神采奕奕起来，直接涨满小穴充塞住也才刚刚高潮过的甬道，被填补完全的饱胀感让龙女舒服得从鼻腔里发出些哼哼唧唧的声音，听在杨戬耳中亦是欣悦，抛开刚刚的羞窘开始了新一轮冲锋。</p><p>郎君深吸口气，掐住龙女腿根，往深处挺进。这次有了些经验不管龙女如何绞缠都咬牙守紧精关，见哪个角度她颤得更加厉害就愈要往那边狠狠戳刺，不多时便搞得龙女细弱呻吟里带上哭腔。<br>“杨戬……”<br>“嗯？”<br>“二爷……”<br>“嗯……”<br>“二爷，好厉害……”<br>嗯？这就叫厉害了吗？<br>这才哪儿到哪儿啊，真君老爷轻蔑一笑脱口道“你相公是多不顶用……”龙女听他话音只当他还在介意自嘲，更复放软身段主动往上凑。龙女全然打开身体，迎着郎君深深挺入，雪白的肚皮单薄的皮肉被顶得隐隐凸起，郎君瞧见了，坏心眼儿地拉她小手摁上去话道“小殿下摸摸，可是到这儿了？”龙女被突如其来的内外夹击冲昏头脑，将身子绷得死紧，下身抽搐着爱潮如水喷涌，杨戬内心的征服欲突然暴涨起来，不顾龙女还未歇劲儿把住她臀尖一边揉捏一边死命往自己肉茎上按，长出长入肏得龙女眼泛泪花，边叫着“不成了，不成了”喷出大股大股淫液，他再捣弄起来便啪啪作响，溅得他俩腿上腹上到处都是。在这深海宫室中，在这荒淫声色催促下欲望愈发放纵，天神咬着牙狠狠顶弄，龙女身上处处都颤抖不止，内壁更是不受控制地痉挛。<br>在绞死人的剧烈收缩中，杨戬哑声闷哼，顶着热流狠力猛撞，磕开关隘肉茎狠狠吻上她的宫口，敖寸心尖声叫起来内里却不推拒深处一张小嘴反而将肉茎尖端疯狂啜吸不已。这快感着实可怕但杨戬亦只能迎难而上。</p><p>“我这次回去就请旨……<br>“让寸心做我的杨夫人，好不好？”</p><p>高潮不知几多次，饶是真龙也败在二郎真君手下。敖寸心浑身瘫软地窝在杨戬怀里，只剩下指头还能动，还能戳戳他锁骨挠一挠垂在他颈下的天眼。<br>艰难开口话说得断断续续：“不，不成了……二爷，饶……饶了寸心吧……”<br>得到了证明的真君老爷心下舒畅，见龙女娇柔模样也是心疼不已，可涨硬的分身还在温柔乡里哪能说退就退，满口应承着“就好了”下处却仍未停止冲杀鞑伐，直到龙女实在无力应承哭出声来流下两行清泪，叫他不由得心头一紧连忙哄道“好寸心，乖寸心，真的快好了，啊，再由我一次，这就好了”，不敢再多待埋头到龙女颈窝里急急挺动几十下，低吼一声肉筋颤动射出浓浓精水尽数浇灌到她体内最深处。</p><p><br/></p><p>“真君？真君大人？”<br>杨戬耳听得似有人在叫自己，迷迷糊糊只觉上一秒还是温香暖玉抱满怀这一秒醒过来浑身被石桌石凳硌得生疼。抬头看看刚叫自己的应是大太子摩昂，他这时正一脸关切望过来。桌对面广利菩萨在转佛珠就地做起了早课，再往侧面二太子敖荣睡眼惺忪也刚刚醒。<br>“我兄弟招待不周，竟让真君大人在这里睡了一宿……”<br>是了，是睡熟了自然收了分身术。<br>敖摩昂见杨戬视线直往花园外瞧，心下疑窦丛生又不知从何问起，旁敲侧击道：“真君大人可要去同小妹道个别？”<br>真君老爷先神游物外点头应了个“是”，才回神轻咳一声掩去失态，“不了，让她多睡一会儿吧。”</p><p>敖摩昂送走真君老爷回头就瞧见爹娘殷切目光无声相询，叹口气轻轻摇了摇头。<br>龙后趴向龙王肩头抹抹眼泪：“这么说，还是我三儿痴心妄想了……”<br>龙王爷也只能捏捏她肩膀，无声叹气。<br>大太子低头再想想走上前改口安抚道：“母亲不必太过忧虑，左右小妹在家里，也不会受什么委屈的。”</p><hr><blockquote><p>说明一下！正文中黑框框盖住那一行其实是有文字的，是用css做了特效！<br>选中文字（PC上）或者选中文字后复制出来（手机上）就能看到内容啦～</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这日朝罢司法天神交了旨，新天条尽皆整理完毕，上至玉帝王母下至天奴仙婢人人脸上都洋溢着幸福快活的笑容，杨戬更是如释重负松快非常，连下朝回府的步子都仿佛更加飘逸。&lt;br&gt;他回到真君神殿后径入卧房，从柜中取出个铆金嵌玉的扁平薄木匣子，轻轻抚摸着不知道是想些什么唇角带着笑，片刻自怀中掏出一封书笺迅速扫一遍最后目光落到落款处，没有署名只是红笔细峰弯弯曲曲绘了条小龙，龙首还别朵小花，真君老爷面上笑意更浓了。就这么傻笑半晌猛然回神，看看天色将明忙将信笺胡乱叠了往抽屉里一塞——抽屉里面已经堆了不少了——然后袖起木匣化作一道流光，竟是往下界去了。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="得寸进尺" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%97%E5%AF%B8%E8%BF%9B%E5%B0%BA/"/>
    
      <category term="《我闻》" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E3%80%8A%E6%88%91%E9%97%BB%E3%80%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>向来痴</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E5%90%91%E6%9D%A5%E7%97%B4/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/向来痴/</id>
    <published>2022-02-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:49:39.228Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>敖寸心被夺了封号发回西海，但到底自家孩子自家疼，老龙王眼含热泪打量女儿半晌，咬咬牙拂袖而去，转头叫人给公主寝殿换了块牌匾——她仍然照老地方住着。<a id="more"></a><br>是以后来她想找借口削减下伺候人手都没人搭理，她那大哥更说了：“西海之内你还是公主。”惹得他们母后默默垂泪，她便再也不好提——不好提她并不是要自苦，只是想避人耳目罢了。<br>是以再后来侍女们都当是这主儿图清静喜欢撵人，相互传说着伺候完无事要尽速离去。</p><p>这日晚饭毕又只剩下龙女一人独坐，自嘲过如今日子也同杨府四方院儿内相差无几她却甘之如饴，不知为何眼皮突然跳得厉害。她起身欲理残妆，殿门响处那人携清风朗星袭来，一把将她抱在了怀里。<br>“你……你怎么突然来了？”这话问得委实没道理，他哪次不是突然而来，刀锋起舞的日子便是这样由不得他自己。<br>龙女小手攀上他脊背，冷硬的铠甲抱在怀里有些硌得慌她却不想推拒。片刻后他直起身望住她，今儿个竟前所未有的郑重，回答她：“我想看看你。”</p><p>原是杨二郎试过宝灯便急急赶来看龙女。<br>他身上沾染的山涧泉水还未干，混在海水里。千里奔袭微有喘息，等不及再多说一句，今天的吻有些急。</p><p>莲灯至宝妙法多，催动间浮光掠影，扰乱他心绪。<br>那是未来吗？华山腹心光芒大盛，他身死道消相祭。<br>可又怎么会，怎么会又见十里红妆，她再次嫁给自己？<br>心头大恸停了呼吸，回过神来为掩停顿将她抱到桌上，从下面接近再亲上去。<br>龙女万分关注于他怎可能将这异样漏看了去，捧起他脸庞眼眸带上忧虑：“杨戬，你怎么了？”<br>“我……”喉头滚动眼神躲闪，“……我很快就能救你们出来了！救你，救三妹……”说到这儿甚至低下头去，“我仍能催动宝莲灯，我……”<br>龙女轻叹口气。</p><p>龙女抑下心中不安，手上稍稍加力，把那人面庞重抬起：“我一直相信你。”待看清他眼中小小的自己再俯身，将柔软的唇瓣送上去。<br>柔软温暖的触感奇迹般地安抚住了天神，他渐渐抛开那些不安情绪，回应，与她唇舌纠缠一起。<br>直吻到两个人都气喘吁吁，他蹭开她衣领往下，她轻轻说：“到床上去。”他这时才发现自己还穿着笨重铠甲，不由得笑了笑自己。</p><p>杨戬抱起敖寸心，行动间散了盔甲换一身红衬黑衣——是龙女亲与。敖寸心被杨戬抱在身前，只得双臂拢住他头颈双腿缠紧劲腰免得颠动中仰下去，他粗重气息沿敞开的领口吹到她心口，痒痒的，让人难自抑。<br>她被杨戬慢慢放到床上，刚放下他就覆了上来，她腿心儿实已泥泞，但并不想催促他，只迎合着他的浅吻轻啄，浅吻轻啄间是道不完渡不尽的柔情蜜意。</p><p>当他进入她身体时蜜穴桃源早已做足了准备，进入的那一刻他紧闭上眼睛——这是他的习惯——龙女勾着他后颈抬头在他额上印下轻轻一个吻。紧致的甬道绞得杨戬腰眼发疼，循着本能往深处去。<br>他俩少年夫妻千年为伴，早对彼此身体熟捻，他那凶器尺寸可观，龙女又体娇，总是他体贴她的时候更多一些，但今日偏生有些不甘，总想跟她更近些更紧些，想紧紧抱住她，想把她融入骨血里。<br>敖寸心小穴被他撑满腰腹酸胀，但也不言语，反而轻轻晃着腰臀让他挺进得更加容易。<br>吃到后面那硕大龟头顶上她宫口，终耐不住嘤咛出声，杨戬立马顿住撑起身来看她，龙女笑笑拿手轻拍他脸颊，叫他“继续。”<br>将脸埋进她颈窝里，杨戬双手捧起龙女娇臀，抱得她腰背都离了床褥，她也伸双臂搂紧他。修长十指捏得她蜜臀都变了形状，狠命往那处按去，突破的同时在她肩头轻吻，疼痛和苦涩仿佛也随着化成了蜜。龙女咬紧下唇不声不响，指甲抠进他肉里，默默绷紧身子胸乳抵在他胸膛上压得扁扁的，偌大宫殿安静得只剩下他两个喘息和心跳的声音，和成一个频率。</p><p>桌上宝莲神灯微微闪烁着，床帐里天神龙女抵死缠绵渐腾起淫靡。<br>杨戬粗壮狰狞的分身在敖寸心花道内纵横驰骋，一时连根没入，一时又退得只剩龟头被她含吮不放，带得嫩肉翻红盛开，带出汩汩蜜液流过山谷沾湿鲛绡溅到他身上去。<br>龙女牙关渐开咿咿呀呀不成语，天神也粗重了气息。他忽地长哼一声，埋头在她肩窝处急急挺动，紧接着肉筋一颤，灼人浓精直入腹心弥散在她胞宫中。<br>交代完两个人还兀自紧拥。他软在她怀里，被她揉着头发，两个人呼吸相缠久久不息。</p><p>好像过了很久，又好像没过多久，他一向不能待很久的。<br>龙女心里自然舍不得他，后悔过百千次送他到那污沼中去，可悔之晚矣。在他看不见处轻轻抹掉眼角泪痕，故作松快语气：“我去看看水，一起沐浴吧。”<br>他还埋头她怀中所以回答的声音闷闷的。本来答应得好好的当他睁开眼是龙女下榻远去的背影——他极少见她的背影——他突然控制不住自己，伸出手去。<br>龙女还未趿好鞋子又被拉回了床上拉回他怀里。他靠在床头她坐在他腰间她问：“你不是该回去了吗？”他不回答她问题。<br>她被他炙热目光盯得羞赧起来，更不消提她双腿间泥泞处他顶动着就快要滑进去。被他灼灼目光盯得心里毛躁起来，伸手欲遮竟被他扣住手腕双手反剪到背后，敖寸心整个人整条龙摊在他面前未着寸缕无遮无挡生起小脾气，高喊一声“杨戬”。</p><p>听得那声熟悉的“杨戬”他恍然回神忙松开手去。</p><p>龙女见那人眉头蹙起隐隐竟有哀婉之意，他语气也似哀求：“让我看看你……让我再好好看看你。”她还想再问可只出口一个“你”后话全被堵了回去。<br>他舌尖往她口腔深处探寻，搅弄起软甜小舌，她几乎以为他想把她吞下肚去。下处也是不争气，他才刚进来她就一股股春水丢了自己。龙女扬起秀美下颌一头乌发披散开从肩头滑落垂到他胸口来，她舒爽地扭起腰，磨着他的铁棒磨着他的意志磨得他脚趾都蜷起。</p><p>皮肉撞击啪啪作响，直弄到月落西山，再不走就要来不及。</p><p>重又换回朝服重铠的天神依依不舍拉龙女小手轻吻吻：“你等我，我很快就能救你们出来了。”不知是说给她听还是说给自己。<br>龙女笑吟吟点头答他一个“嗯。”<br>天神顿住片刻突然凑到她耳边。<br>“嗯？”不知道是什么话让龙女惊讶慌了神，“怎么突然说这个……”却被他又抱住，她也看不到他的表情，他也不让她再追问。<br>他放开她便急急转身头也不回地离去。<br>留她在原地。<br>伺候她的宫人进来时只看到她满脸泪痕喃喃着“我自然……”不知道什么是下一句。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;敖寸心被夺了封号发回西海，但到底自家孩子自家疼，老龙王眼含热泪打量女儿半晌，咬咬牙拂袖而去，转头叫人给公主寝殿换了块牌匾——她仍然照老地方住着。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="得寸进尺" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%97%E5%AF%B8%E8%BF%9B%E5%B0%BA/"/>
    
      <category term="《我闻》" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E3%80%8A%E6%88%91%E9%97%BB%E3%80%8B/"/>
    
      <category term="戬心48h" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%8348h/"/>
    
      <category term="关山云雨｜岁岁情长" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%85%B3%E5%B1%B1%E4%BA%91%E9%9B%A8%EF%BD%9C%E5%B2%81%E5%B2%81%E6%83%85%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>渎神</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%B8%8E%E7%A5%9E/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/渎神/</id>
    <published>2022-02-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:49:07.291Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>AU，依然是小杨孤家寡人打穿封神的世界线。</p><hr><p>封神大战尘埃落定，天庭添神进口凡间休养生息，连四海都跟着松了口气——终于不用提心吊胆怕步东海老三的后尘啦！一时间年轻的龙子龙孙们都跃跃欲试想四处游历涨些见识，西海三公主敖寸心也不例外，执起青锋剑袖上乾坤囊，也往那人间繁华处闯。</p><p>这一日龙女来到了灌口城，灌口城自然要说二郎神——茶馆里说书人演说着大破魔家四兄弟、巧夺钉头七箭书，三公主听的是津津有味，可待讲到智擒土行孙一节，刚讲了杨戬变作宫妃，便说“且听下回分解”，龙女急得直跺脚，也无法，付过茶钱出来，一寻思，便直冲着二郎庙去了。<a id="more"></a><br>这二郎庙就是二郎神杨戬的道场了。龙女刚听完故事带着满腔憧憬之情前来，进得大殿看见神像立时呆楞当场——似玉郎君貌堂堂，威仪奕奕，气宇轩昂，龙眉凤目，皓齿鲜唇，飘飘出尘之姿，冉冉惊人之貌——千言万语化作一句话，“他真好看”，看得龙女是如痴如醉，如醉如狂。连看几日都未看够，日日听完说书就来，后来干脆宿在庙里，彻夜秉烛细端详。</p><p>爱美之心人皆有之，龙女日日观摩日日愈发想要亲近，这一日立了夏，已近子时而窗外的蝉鸣仍在聒噪，龙女浑身躁热，躺在草席上仍是止不住香汗涔涔，双眼半阖半睁间瞥到了神像鲜明菱唇，鬼使神差般起身，跃上神龛便将自己的双唇贴上。这一贴不打紧，直如细小电流从唇上散开酥麻又舒爽，如此便一发不可收拾，干脆轻展藕臂搂住神像头颈，将自己丰润唇瓣在神像满头脸轻吻重碾，吻到自己气喘吁吁自顾自嘤咛叹息，神像不会拒绝可她觉得心底下愈发空落落的，忍不住问：“二郎，你要是能抱抱我该多好啊。”神像自然不答她，她便幻出半个龙身从脚起将神像囫囵缠上。</p><p>这边龙女忘情自娱暂且先按下，且说那被她亵渎的二郎神像，灌口正庙所供实乃本尊一抹神魂所化，她这一亲不打紧，那正在梅山与众兄弟划拳行令的杨二郎不淡定了。<br>“二爷，你脸怎么这么红？”<br>“二爷，今天这酒挺淡的啊……”<br>“二爷，你说那小龙女还要住多久啊？她在庙里住着倒把我们兄弟……嗳，我们兄弟也不是重点，重点是把您本尊都给挤兑出来了，这合适吗？”<br>“不去，不去管她……”杨真君无法辩白毕竟是他自己说那小龙女粉嫩可爱又人畜无害不忍心赶她走，这一时只得强自忍耐盼着她闹够了歇下待明日白天再回去驱赶，于是端起面前酒碗先干为敬，“兄弟们喝酒。”酒又过三巡却脸上烧得更厉害了只得道，“弟兄们喝着，我出去醒醒酒。”</p><p>离开人群的杨二郎脚步已见虚浮，狗儿要来搀他被他狠狠一瞪也不敢跟了，终于绕过一处岗岩隔绝了篝火亮光和人群嬉闹，寻一块干净石面盘腿坐下，暗运神功想收回倾注在神像上的神识。<br>可甫一联通神识呛入口鼻的便是满室甜香——实是小龙女怀春情动又逢上了思春佳期，可怜她自个儿懵懵懂懂，对着个泥雕木塑的神像卖弄冇得回应，全凭本能挨挨蹭蹭，神志已然昏聩了，她自己摇头晃脑瞧那神像也似动了，霎时绽开甜笑：“二郎也喜欢寸心么？”——正让本尊亲耳听了，一下子问懵了杨二郎。<br>喜欢吗？应该至少不讨厌吧。他还记得那天收妖事毕从云蒙山归来，看见庙里正堂亮一豆烛光，推开门便见个娇小龙女蜷在蒲团上。少年郎那时不愿承认，被问到面前才细细想，也许自第一眼起就动了心，否则为何放任她纠缠，否则如何不舍得将她赶走，否则这一刻又怎么不切断与神像的神思联系，任凭她缠着吻着任凭自己心脏狂跳血脉贲张。<br>这边年轻的神祇还在左思右想，那厢龙女愈发缠得紧了。腹面的细鳞擦过神像釉面蹭下不少碎屑，如雪般扑扑簌簌落在地上，又被她拧来扭去的尾巴扫出纵横交错的痕迹。龙乃神兽想大就大想小就小，龙女为求舒爽现下半个龙身只比她盈盈一握的纤腰略粗一些，是以能灵活地绕过姿势的阻碍，紧紧缠在神像腰间，竟悄悄将那羞处对上。</p><p>暗夜里杨戬瞪大了三只眼睛，山间的清风也丝毫不能帮他驱赶欲火蒸腾带来的燥热，虽没经过男女之事亦寻过五姑娘，他知道涨得发疼的下体是在叫嚣着什么，可他连话都还没跟人说上一句呢。<br>沉溺于情欲的小龙女却顾不上那许多，一不做二不休，神像虽有衣衫重重遮挡，但掩不住的可观尺寸仍被她寻到了突出处，只用小穴周遭软肉去蹭，不一时便蹭得自己汁水淋漓，可这尤不得餍足，于是整条龙紧紧缠住神像依稀喀吱声细碎竟是要撑不住了！<br>这下杨二郎再不能不管不顾，赶忙元神归位保住塑身要紧，这一下归位不打紧，被龙女缠住的神像瞬间成了血肉之躯，更有那被她对齐用力研磨的地方硬生生爆出粗长，“噗”一下顶进她做好了准备的软烂的穴肉里，只听龙女发一声绵长呻吟整个身子都僵了片刻，唯小穴中惊涛骇浪拍打着杨戬脉络狰狞的分身，春水漫溢浸透神君衣衫再顺着交接处直淌——小龙女的第一次竟是就此交代了。</p><p>敖寸心初经人事，高潮过后整个脱力，累得直阖眼，整个往下滑将神君尚自硬挺的物什从余韵未歇的小穴内吐出去，要不是被杨戬捞住直要滑到地上了。<br>神君半搂着已经恢复了人身的龙女，望着自己玄色衣衫上的红红白白又气又急。气的是他自诩端方君子竟栽在这小龙女身上，今日之事说出去任谁也要骂他一句趁人之危，急的是他甚至还不知道龙女来历——她刚刚自称寸心——小小年纪真龙之体，是四海龙族吧？是哪一海的呢？<br>龙女搂着他脖颈的手臂也卸了力，总不能放任她躺在这洒满香灰的桌案上。杨二郎心一横干脆将人整个抱起，一闪身正殿里又恢复了庄严模样，连香味也被往日的香火气遮掩住，而他抱着小龙女回到自己卧室——他只是想不能乱借用三妹房间，夜深人静的也不好叫起神仆们准备客房。</p><p>那龙女一路上迷迷糊糊，直拿额角半硬不软的小巧龙角往杨二郎胸口顶，要把她往床上安置时又扯住他衣襟不肯放，杨二郎急恼间低声吼她：“兀那龙女胆子不小，可知亵渎神灵是什么罪过吗？”吓得她连忙放手甚至直接就床一滚滚到里侧，裹上被子怯生生看着他。他又有些后悔了。<br>“你，好生歇息。我，就在外间。有事叫我。”<br>说完也不等龙女回话径自转身放下帘子绕过屏风往外去，然后褪下外衣躺在榻上，默念清心咒念了十几遍后不得不承认，不管用了——随着龙女在这屋里待得愈久，室内的甜香愈发浓烈，他胯下的小兽兀自昂首挺胸不肯稍歇，甚至有越发精神之态。有道是堵不如疏，他杨二郎肉身成圣情根未抛，行此事于修行倒无妨碍只是——侧耳倾听内室一片静谧——还不放心再下个禁制，才宽了衣带放那小兽出来。<br>恍惚间他耳边又响起龙女软糯嗓音：“二郎也喜欢寸心吗？”——是喜欢的吧——杨戬伸向外衣的手微微颤抖，捞起来先放鼻尖深嗅让她的味道弥漫心间再裹住跃跃欲试的小兽，重复模拟回味着那销魂蚀骨的片刻，反复直到月影都移了才低低发一声嘶吼，将浓重的精液射出，同她留在他衣衫上的东西混在一起，再分不开了。</p><p>杨真君喘气未歇听得有人叫“二郎”，他起初以为还是自己幻听再被叫了一声才醒过神儿来，忙抬头去看果然龙女已起身了。龙女被他禁制所阻，隔着轻纱虽看不真切也能觉出她似在冲他搔首弄姿，一会儿双手捧起双乳揉搓一会儿又探一手往下又不直探下体却在小腹按揉着。刚刚被撞破私情的窘迫也无法遏制胯下小兽期期艾艾想要再次抬起头来。</p><p>杨戬用力紧闭闭双眼，再睁开眼神清明了一些。起身下榻路过屏风从衣杆上顺手扯下一件撩起帘子将龙女囫囵裹住：“你是哪一海的公主？”<br>“西海。”这个问题龙女乖巧应答。<br>“我送你回家。”<br>“不要！”龙女虽显未全然清醒但对这个安排仍表现出了激烈的反抗。<br>一个拉一个躲一人一龙僵持不下，杨戬看到龙女细白腕子被自己捏出的一圈红痕终是不忍，松了手复又放软语调：“你到底要怎样？”<br>“不是‘你’，是寸心。”<br>杨二郎按了按突突直跳的额角，“好，寸心。”龙女愣愣神回忆了片刻刚刚的问题，想起来后小小惊呼一声才将思春羞症向他道来……</p><p>……龙女说说停停，间或还要往他身上靠，拉拉扯扯好一会儿才说完，说到后面龙女悲切切竟啜泣起来，“……寸心不要回去……回去要拿不喜欢的雄龙泄火，寸心不喜欢……”杨戬听她颠三倒四的诉说正觉头大，刚刚抓住点什么异样又被龙女直球正攻，“寸心喜欢二郎，寸心要二郎……”说着猛用力扯开杨戬裹在她身上的衣衫，如乳燕般投入他怀里，丰满的胸脯在他身前蹭着只隔着件薄薄的里衣他甚至能感觉到她两颗乳头的凸起，一下下碰着他胸口消磨着他的意志力。</p><p>“别闹！”神君火气渐旺展猿臂一把箍紧龙女，“你到底知道我是谁吗？”<br>“二郎……”龙女应答着半当中想起这人刚刚好似说过什么“渎神的后果”又在后面加了个字，“……神。二郎神！”<br>这下噎得杨戬翻了个白眼，暗自唾弃自己优柔寡断早该将这小龙女下到大狱还能凭白惹这闲气——<br>敖寸心见他不满样子却也急了：“你男子汉大丈夫便借我用一用又不会掉块肉。<br>“左右我第一次都交代给你了我还没哭呢你矫情什么劲儿……<br>“你助我平安度过这几天等我回到龙宫自然会有重谢。<br>“大不了以后你走你的阳关道……”<br>——谁跟你说这个了？<br>没有多余的手再来捂住她叭叭不停的小嘴又看艳艳双唇在自己眼前翻飞说的却像刀子直戳人心窝再让她说下去可还得了？二郎真君猛一低头含住那小巧樱唇，含住后不好立刻放开下意识吮吻舔吸，这下不止嗅觉连味觉也品尝到她的甜香，沁人心脾触之难忘。<br>好半天察觉到怀中人儿似是安静了下来，杨戬才放开唇舌的纠缠再睁开眼，看龙女望向自己的湿漉漉的眸子仍是雾蒙蒙的，讪笑一声拉起她左手，再问一句：“寸心真的喜欢杨戬吗？”目光四下梭巡似未找到趁手的东西，收回来后将她削葱般手指放到唇边。<br>本就不甚清醒的龙女又被杨二郎霸道的吻打乱思绪，这时懵懂着还在琢磨前事，皱起眉歪歪头对新的问题却不置可否。<br>然后她看到杨戬将她左手中指整个含入口中，指根传来微微痛楚环绕一圈，她不是很明白，却也学着对他做了同样的事情。她见杨戬眼中似有什么被点亮了，下一刻便发现自己被他横抱起来。<br>——便是趁人之危也顾不得了毕竟箭已在弦上。<br>他抱着她走向床边，把她稳稳当当置于床榻，然后整个覆在她身上。</p><p>十指扣起时小龙女怯怯又孤勇：“二爷，怜着奴家些……”<br>“晓得。放松点儿……”</p><p>三公主再次被填满时还不知道——渎神的罪过要用一生来偿。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;AU，依然是小杨孤家寡人打穿封神的世界线。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;封神大战尘埃落定，天庭添神进口凡间休养生息，连四海都跟着松了口气——终于不用提心吊胆怕步东海老三的后尘啦！一时间年轻的龙子龙孙们都跃跃欲试想四处游历涨些见识，西海三公主敖寸心也不例外，执起青锋剑袖上乾坤囊，也往那人间繁华处闯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一日龙女来到了灌口城，灌口城自然要说二郎神——茶馆里说书人演说着大破魔家四兄弟、巧夺钉头七箭书，三公主听的是津津有味，可待讲到智擒土行孙一节，刚讲了杨戬变作宫妃，便说“且听下回分解”，龙女急得直跺脚，也无法，付过茶钱出来，一寻思，便直冲着二郎庙去了。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="AU" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/AU/"/>
    
      <category term="得寸进尺" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%97%E5%AF%B8%E8%BF%9B%E5%B0%BA/"/>
    
      <category term="思春期" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%80%9D%E6%98%A5%E6%9C%9F/"/>
    
      <category term="戬心48h" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%8348h/"/>
    
      <category term="关山云雨｜岁岁情长" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%85%B3%E5%B1%B1%E4%BA%91%E9%9B%A8%EF%BD%9C%E5%B2%81%E5%B2%81%E6%83%85%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>青玉案</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E9%9D%92%E7%8E%89%E6%A1%88/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/青玉案/</id>
    <published>2022-02-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:50:17.070Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>肇秋霜月长安城里正是兵连祸结，千里之外的灌江口也不甚太平。<br>灌口城中近月来已经有十数起烟花女子无故昏睡的怪事，起初鸨母们以为是什么躲懒新方，打也打过骂也骂了，更有那狠心的拣着软肉拧上两圈，人连眉头都不皱，端的是毫无知觉。到昨日，这怪事儿终于蔓延到了点香阁来，还上来就放倒了点香阁的头牌青莲姑娘。<br>这厢鸨妈妈正愁眉不展不知今日该如何开张，忽闻一小倌与人说话声：“你找谁？”<br>“叫你们妈妈来，就说寻香人来奔。”<a id="more"></a></p><p>原本因为别家出事最近城中浪荡纨绔们都聚到了点香阁来，昨日青莲登台献艺，一曲相合赚了满堂喝彩满钵金玉，直让鸨妈妈乐得合不拢嘴，偏夜半突生变故，花魁房中一阵叮铃哐啷还伴男女哼哈便是在这花柳之地动静也忒大了些。最后是客人呼喊着“快来人啊”让鸨妈妈下定决心冲了进去，只见房中桌倒椅塌，客人吓得面色铁青缩在墙角直伸着一手往床上点点指指。<br>“……我便顺着他手看去，就看到一团黑影从床帐内退出来，钻出窗缝去了。再大着胆子去看看，我苦命的青莲女儿哦，也像那些个花娘一般样，昏睡不醒了。”老鸨说到这里拾起手绢掩面欲泣，只是不见雨滴，转而又干嚎起来。<br>“妈妈别哭。某就是来解您燃眉之急的。”说这话的便是刚刚自己送上门的女郎。见她开言老鸨止了嚎偷眼又来打量她——这女子全身笼在罩袍下只余一双桃花妙目让人见之忘俗，更兼异香扑鼻以及前面站立时所打量着她身材高大，像是位胡女。<br>鸨妈妈正转着玲珑心思那胡女又开口了：“妈妈前面言过那客人姓岑？”<br>“对对，”鸨母连忙点头应是，“叫岑碧青。我也是初见，不是熟客，要不是他实在出手阔绰我也不会让青莲……”说到这里熄了声量许是觉得说自己见利忘义总不好听，与她对坐的女郎却不放过那话题：“确实，百两黄金只为一夜，鸨妈妈顾不得女儿死活也是可以理解的。”这话说得鸨母又羞又愧，唰地满头满脸一层细汗，这下手帕总算派上了用场。</p><p>“我便就住青莲姑娘房内了，劳烦妈妈将她移往别处妥善照顾。”杨戬对跟在身后的鸨母这般吩咐，“另外我不需要人伺候，除了我的客人外不要让任何人进来房中，记住了吗？”鸨母唯唯应是，杨戬自进屋起就在四下打量，这时已经准备去挪开桌斗椅柜勘验现场了，见鸨母没有离去之意又停了手。<br>转身问她：“妈妈还有何事么？”<br>老鸨先“啊”了下满脸堆上职业性微笑，才扭捏开口：“也，也不是什么事，就想问下姑娘来投点香阁可是当真？”<br>杨戬自然不当真——可他二郎庙里陆陆续续接了许多同样的案子了，撒出来的草头神线索收集不少但每次总慢一步，城内还隐约开始起流言说什么二郎神娶仙妃，传成这般几近非礼勿听了！这不昨夜又接了点香阁的祷告，不得已他这灌口正神川蜀正主决定亲自出马来个引蛇出洞——于是这戏不能一上来就演砸了，这时只耐下性子答她：“自然当真，妈妈放心罢。”<br>“那姑娘先歇会儿再准备准备我们酉时登台莫误了另外，我给您取个花名便就叫念奴可好？仿我朝前辈艳迹想来定能让姑娘一夜成名！”<br>杨戬隐在面纱下的唇角忍不住抽了抽，只点头应了便伸手要将鸨妈往外推。那鸨母在这花街柳巷摸爬滚打多少年早是人精里的人精了自不待他真的动手自己就说着告退退出了门去，伸手带上房门后在外头还自得了下自己的善解人意——不知这姑娘什么来历但见全程都不提自家姓名想来不方便她也不问了全了她脸面想必是做得极体贴的了。</p><p>点香阁得了念奴姑娘生意更上层楼愈发火爆，老鸨开心极了日日将这摇钱树殷勤伺候着。鸨母存着放长线钓大鱼的心思也不催促她梳弄之事，倒是杨戬先沉不住气了——一连几日都不见岑碧青出现，好容易抓着点儿线索再让人溜了可是堕了他二郎神的名头！而且夜长梦多他日日晚归家里也不是很好交代……于是这日表演结束后他便没有直接回房，而是拉住了鸨妈到僻静处：“妈妈可有什么好法子让这城内子弟尽皆聚到点香阁来么？”<br>这话问得鸨母是喜不自胜，面上都要堆出花来了——真是瞌睡有人送枕头——忙不迭连口应是：“有有有！妈妈我是心疼姑娘才没提，既然姑娘自己想通了，那包在我身上，妈妈定给你操办得风风光光！”</p><p>不多时灌口城内城外都得了消息，点香阁新晋花魁念奴姑娘将于三日后选新郎，纨绔子弟们奔走相告相约同往。</p><p>这边撒出了消息，那边开始了布局。杨戬先前在青莲房中细微处寻到几片碧绿鳞片，确定了妖物该是条青鳞大蟒，约莫四百多岁了，然而窗下到后街再无痕迹，鸨母所见黑雾是障眼法无疑，真身当时自然也在房内，便是那出手阔绰的岑公子了。<br>计议停当城内布置下天罗地网，城外要道也安排了人手，作为关键诱饵的二郎真君为着当天能腾出手来专心应对，这几天很是悉心奉承龙女，夜夜带着一身风露回家也不辍耕耘，更亲手打制一双金跳脱，在一夜折腾到敖寸心快成一条废龙后，牵起她手吻了吻，又亲手替她戴上。</p><p>临近登台时杨戬正整理着衣饰，鸨妈妈突然敲门进来，同他耳语：“念奴女儿，岑公子来啦。”鸨母心思玲珑这几日观察下来早明白这位岑公子与近来的昏睡案颇有瓜葛，她已经折了一个青莲了更担心这刚抱上的摇钱树有闪失，甚至想劝她推托身体不适改期，但其正是杨戬要钓的大鱼怎可放过，切切安慰鸨妈几句“妈妈放心”、“包在我身上”，便一挑帘走出去，踏上了舞台。</p><p>却说那岑碧青自打采补了花魁青莲，很是蛰伏了几日。再进灌口恰逢盛事，自是不能错过，寻僻静处运起五鬼运财之术袖满银钱，再看看自己衣衫整洁模样周正，满意非常，昂首阔步往花街去。不多时到得点香阁，堪堪坐下——银钱使够坐的是前排中央雅座——鼓点一响美人儿便登场了。</p><p>弦鼓—声双袖举，回雪飘摇转蓬舞，密匝匝鼓点和着舞娘满身铃铛脆响，博得满堂喝彩，裙摆扬起处小麦色的皮肤与装饰其上的纯金细链交相呼应熠熠生辉惹得人血脉贲张，却又轻纱覆面不展真容让人遐想。<br>杨戬敲起手鼓，鼓点的节奏是在通知外面的人可以收网了。岑碧青还未落座时已经被二郎真君盯上了，二郎真君盯着他的一双眼睛几乎要冒出火来——怪道人传什么二郎神娶仙妃，原是这畜生变成了他的模样！虽说应是照着庙里的泥塑变的，英气不足呆板有余，但在懵懂凡人眼里这皮囊已经十足够有迷惑性了。<br>杨戬赤裸的双足和着节奏踢踏着，轻移莲步往舞台前方去，手鼓上的丝带随着他动作翻飞缭绕，果不其然那岑碧青眼珠子都快黏在他身上了，甚至能看到他喉头滚了几滚，给二郎真君恶心得一阵恶寒。<br>正在这时进门处一阵骚动。<br>“凭什么不让我们进去？开门买卖还有把客人往外推的？小爷花钱看戏，小爷花得起！”这嗓音有些耳熟杨二郎一时还没想起来在哪里听过，老鸨已经迅捷地从后台越过去推开拦在门口的草头神：“哎呀大爷来玩啊，里面请里面请。”珠帘动处笃悠悠踱进来两人，杨戬手鼓的节奏都漏了一拍。<br>他只剩下心内咆哮：“我的小祖宗，您来凑什么热闹啊！”<br>自打敖寸心进来，改换成杨戬的眼珠子黏她身上了。除了旋身到背对着的那一瞬间外，视线几乎一错不错盯在她那个方向，一边琢磨“寸心要干什么”一边思索“三哥怎么来了”，他那眼皮子底下的猎物似是觉得被怠慢了，竟出手扯住他手鼓上的缎带——敖寸心进门前他俩就只剩下两三步的距离，这时人主动凑上来更近了——外人眼中看起来简直暧昧极了。周遭被冷落的纨绔们自是不忿吹起口哨喝起倒采更有甚者嘴上开始不干不净——“小娘子可不能厚此薄彼啊！”“自古美人爱少年小娘子贪图美色也可以理解……”“这话就不对了这啥地方啊最后还不是要白花花的银子说话！”……——煞是聒噪，杨二郎哪还能再听下去，借着舞姿后撤跳开两步便要暴起收妖，却有颗龙眼大的珍珠破风而来直往他面门上打。忙仰身避开再回首去看，是龙女——她手还是掷出的姿势未收回，再看面上，银牙紧咬腮骨紧绷，端地是气极了，一副点火就要炸的模样。<br>不待他再做反应鼓点急刹已是曲毕，鸨妈妈冲上来隔在舞台和观众之间也隔在他和龙女间，热情洋溢地宣布今日重头戏即将开场。<br>为免伤及无辜杨戬只得强耐下性子，这一时耽搁他略略冷静了下来，他不得不承认，寸心怕是认错人了。这其实也怪不得龙女不是么？他现在这副模样任谁能想到他才是杨戬，寸心又是从后面看那妖物，自然是更难分辨了。<br>于是杨二郎变的念奴姑娘这时只能作出一副低眉敛目模样，垂首静立在台上，眼观鼻鼻观心，等待客人们决出今日的新郎。</p><p><br /></p><p>青楼选婿，价高者得。<br>鸨母要抬新姑娘身价，张口就是百两起步——绝不能比青莲身价低咯——有好事者起哄道：“模样都不让我们看就要这么多，张妈妈你不是捉婿是宰肥羊啊！”鸨母舌战群雄“没钱您就直说没钱往后稍稍别碍着金主们叫价了”说着话眼神直往敖寸心所在的方向瞄——她刚迎客进来时观察过了，这对年轻兄弟都是上好的衣料光泽细腻寻不到缝隙，耳上明珰冠上宝石亦是罕见货色，尤其那个更小些的刚刚一出手就是硕大珍珠，想必至少有五分中意了若能激起他争胜之心今天这买卖就大了。<br>鸨母美滋滋盘算着，这就听到有人叫了价：“我出一百五十两。”回头一看果是那岑公子心下虽有些戚戚但仍职业水准高声唱喏：“这位岑公子出价一百五十两黄金！”<br>加价幅度这么大岑碧青一来是不花自己钱不心疼，二来也是求个一鸣惊人让不济事的早早知难而退节约时间。<br>鸨母正准备叫“一百五十两第一次”，她属意的那位小公子终于动了。敖寸心几步来到前排，径自站到岑碧青桌边，一边叫着“三百两黄金”，一边把一大块金饼拍在桌上。</p><p>杨戬忍不住紧闭了闭眼，寸心大手大脚花钱他倒是习惯了，可大手大脚花钱花在“买”他上，这挺微妙的……</p><p>岑碧青继续加价到四百两，龙女立刻翻番到八百，岑公子似是被勾起了斗志赶忙再加到一千，龙女愣了一下秀眉微蹙——杨真君偷眼正瞧着了不由得心头微抽，可恨“正事”要紧只得指尖掐诀默念咒语。龙女咬咬牙恨声又叫了两千，两千两黄金啊，这时周围人等只剩下咂舌了，都在猜测这俩哪个是冤大头哪个是托。鸨母亦是喜出望外，这价位她平生仅见但好歹没让狂喜冲昏了头脑，还是把持着底线：“咱点香阁规矩，要现钱不赊账。”<br>闻言岑碧青不紧不慢从袖囊里摸出一个个金饼排布开，点足了千两黄金：“回妈妈，小子醒得的，您先点点。”鸨妈妈这时也顾不得他嫌疑了，早两眼放光就想把金子往怀里搂，又硬生生刹住车咽咽口水眼巴巴望着敖寸心：“这位公子……如何称呼？”<br>敖寸心一双杏眼只钉在岑碧青侧脸若是目光有实质怕是早将人戳出两个窟窿了，她眼眶里渐渐蓄起水雾哪里还顾得上回话？是她身后哥哥站出来打了圆场：“在下陵玉，这是我胞弟陵游。初到宝地不谙风俗还请妈妈不要见怪。”<br>玉龙太子边对答边去掏袖囊一掏心惊，再摸摸是两袖清风。龙女被哥哥扯住衣袖回过神来，也掏掏自己腰包里是分文也没有，这下还有什么不明白的——定是那杨二郎动的手脚！龙女胸膛肉眼可见地起伏着，气结于心一口气倒不上将自己脸憋得通红。<br>“小……小弟，我那荷包可能落在家里了，不如你跟我一起回去取？”三太子觉得这里事有蹊跷又忌惮杨二郎手段——当年抢亲他在那厮手下吃过亏——此时只想先带妹子离开是非之地。<br>鸨母看出他二人囊中羞涩但也感念帮忙抬价，好声好气送客，杨戬见大局已定转身退场，行到客房门口交代守在此处的两名草头神：“除了蛇妖其他一切人等都不许放进来。”草头神诺诺应是。</p><p>本该运筹帷幄等待猎物自投罗网的二郎真君一想到不知归家去后会闹成什么样就莫名烦躁，拆发饰的手都没了章法，把一头青丝拽得乱七八糟。要取下在颈上绕了一圈又一圈的珍珠项链时更是没了耐心，一不小心就扯断了，撒了满地珠子。<br>满地珠子滚动声中混进了吱呀一声让人牙酸的木响，木头响处是临后街的窗开了，杨戬盯着那处，盯着敖寸心爬上来，她动作略显滑稽，他不由得噗嗤笑出声来。</p><p>敖寸心爬上来时杨戬早已经除去了面纱，从来爱俏的龙女看得美人儿粉面桃腮瞬觉亲切，再看他面上笑意如春风更是看愣了，嘴巴都忘了闭上。杨戬想罢“后门的草头神该罚”，见着龙女这小模样被取悦了，唇边笑意愈加绽放，上前两步，这才惊醒了她。敖寸心从窗台上跳下地来虚拍拍灰尘，围着“念奴姑娘”转了一整圈，开口叹道：“看你这模样我也喜欢，”继而立刻声调转悲，“这不怪你，怪不得你的。都是那些男人的错，都是他们不好，吃着碗里的还惦记锅里。”唬得杨戬一愣不知道该为龙女说喜欢别个吃味儿还是该先为自己辩解，却听得她说得愈发离谱了，“姐姐你先躲躲，让我收拾了那狗男人，钱你放心只多不少……”说着掏了掏怀里掏了个空，一蹙眉转而捋下腕上的纯金跳脱塞到他手里，“你先拿着这个。”<br>“啷个是你姐姐？”看着自己亲手打制的礼物被龙女如此轻易就与了别人，再好脾气的人都要起火了何况二郎真君从不是个软脚蟹，借着龙女握过来的手便将人制住，敖寸心惊惧之下脚下没了章法慌乱中踩中撒在地上的珍珠整个人向后倒去，又被向前拉起转瞬落入个柔软的怀抱。<br>杨二郎抹脸幻回本相：“敖寸心，你看看清楚我是谁。”</p><p>前堂里岑碧青付讫金子，其他嫖客骂骂咧咧也无可奈何，目送鸨妈妈引他往后院去再回过脸吃食饮茶，舞台上换了一拨小倌儿，又恢复了日常。<br>鸨妈妈将人引到客房门口被兢兢业业的草头神拦下，岑碧青拱拱手“妈妈莫送了某自己进去”，鸨母回转前台应酬着这一夜又听得后院响动不小。后半夜客人散得差不多了她也正准备去睡时见几个壮汉抬着条青鳞巨蟒大摇大摆穿堂而出，押后的一对儿男的丰神俊朗容貌肖似那岑公子——不对该说岑碧青像他才是——女的被他搂在怀里娇小玲珑蒙着披风看不到相貌只觉定是神仙样人物又莫名觉得哪里见过。<br>鸨妈妈还在愣神目送那对神仙眷侣，已经出了门的一位披发满头小辫的汉子走回来拱拱手：“二爷已经料理了妖孽，明日起正常经营吧。”<br>二爷？所以是二郎神显灵了么？！<br>鸨妈妈犹自惊异着，又传来喜讯——青莲醒了。</p><p>青莲醒了，自然是蛇妖落网了。<br>这头说岑碧青进得花魁房目力所及不见美人，却听得内室里铃铛声响清脆悦耳，思及那青莲娘子教过的，暗恨自己来人世时间尚短根本记不得什么催妆篇章。踱步片刻内室铃铛声节奏变换却一直不歇，换个衣服哪要得这么许久？耐不得轻手轻脚摸过去，顺着门缝往里想瞧一眼正瞧见个穿着跟刚刚的舞女念奴一模一样的人却个头见长，还没来得及第二眼看清伊怀里的是哪个，便被发现了——那肖似舞女又非舞女的人回过头来只见得阙庭光华流溢似目，然后他眼前一黑就什么都不知道了。<br>再醒来是在个昏暗阴沉的地方，似是牢房。发现他醒了外面的看守离开了一个，再片刻又回来，跟在二郎神后面——他曾按这尊神的样貌化形如今本尊驾临自然是认得出的——只见得那神君往上位坐下，紧接着就开始审他：“说说，灌口城中这些个女子昏睡的案子，是不是你做下的？”<br>技不如人被抓了现行倒也没有抵赖的必要，大咧咧认下：“是我。”<br>“只你一个吗？”这句一出那委顿在地的无骨蛇也硬了一下身板。<br>“是我，都是我一个！”语气里有些掩不住的急切。<br>那上位者背着光看不清表情，听声音慢条斯理：“你今年四百多少岁了？该是要为天劫做些准备可这份量，多了吧？”慢条斯理又危压重重青蛇精心脏狂跳起来人接下去的话“那条白蛇呢？”又让他几乎忘了呼吸。<br>总归先嘴硬到底：“什么白蛇？我不知道什么白蛇。”<br>“不说也可以。不过一座青城山，花点功夫翻个遍就是了……”<br>“没有什么白蛇！二郎神你手下眼神不济吧怕不是把我的蛇蜕看走了眼。”急中生智完事情都要揽到自己身上，“是我尝了采补滋味儿馋上了，确实花魁就比之不同可惜我只来得及享用一个……”这话似乎让那正道神君动了火。<br>“妖人淫贼，妄指女人为鼎，诳人自诳，补身接命，误弃其性命本自身之真宗。鼎器之说何其深谬！”<br>不过这些斥责岑碧青并不怎么放在心上，反正他现在浑身无一丝法力想必已被抽去还给了那些姑娘。“……你去跟长安城的方士们说吧，我被你逮到了，也干不成这个了。”他只求二郎神不要去青城山。</p><p>岑碧青撑着这股视死如归的气势，杨戬却突然想起来审案之前夫人的小小疑问，不由得软了神色。<br>……<br>“那蛇妖谋财害命了吗？”<br>“谋了些财，倒是不曾害命。”<br>“那算是个好妖吗？”<br>“称不上好。”<br>“我总觉得，能坚持不害命，总还是有些良知的。”<br>“那寸心就是顶顶好心的龙神了还替他补亏空。”<br>“那些姑娘家也是苦命人，甭管来客是人是妖都是她们辛苦赚的银子，总不能让她们再拿出来吧。”<br>……<br>“也罢本君看在你不曾害人性命的份上从轻发落，我庙里正好缺个洒扫，便罚你做工，拿工钱抵你搬挪库银的亏空，你可服气？”<br>岑碧青万般不愿可被人捏住弱点——<br>“留在庙里录个草头地仙的名目天罚可免。”<br>——渡给她的功力应能保她渡过此劫了吧？青蛇这样想着终点头应下了差事。今后命途各看造化，说不定还能图个来日可期亦未可知呢。</p><p>杨戬离开前在岑碧青身前蹲下又问了个问题：“你何故变作我的模样？”<br>“我们……小妖刚化形时来灌口城凑热闹，偶然捡到幅画像……”他话没说完二郎神起身就走了似是来龙去脉均已知晓。</p><p>千里之外的长安城，金屋藏娇的陈皇后早早撒手人寰，那继她为后的卫子夫今亦自绝弃世，一切似乎又安定了。待得这些消息传来灌口时，所有昏睡的花娘都已经醒转，只是念奴姑娘不见了。<br>点香阁几个小倌儿凑在一起正议论，鸨母喝一声“嚼什么舌根子，舞练熟了嘛？！”小姑娘们一哄而散。鸨妈妈转而来到神龛前，先欣赏了会儿神像的俊俏模样，才点起香拜过，口中念念有词“二郎真君保佑我们烟花行……”</p><hr><p>注：本篇借了新白里青哥（岑碧青）的名头，按说遇到白娘子时小青只有五百年左右的修行，这里也为了圆这个所以设定青哥年纪其实挺大的但是被小杨收了之后不仅失去全部法力还不能再修炼，要到后面小杨上天他才脱逃再去修炼来对上大致的设定。</p><hr><p><a href="https://jx.alloy.run/pages/e47428/" target="_blank" rel="noopener">小寸视角《薄幸名》</a></p><hr>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;肇秋霜月长安城里正是兵连祸结，千里之外的灌江口也不甚太平。&lt;br&gt;灌口城中近月来已经有十数起烟花女子无故昏睡的怪事，起初鸨母们以为是什么躲懒新方，打也打过骂也骂了，更有那狠心的拣着软肉拧上两圈，人连眉头都不皱，端的是毫无知觉。到昨日，这怪事儿终于蔓延到了点香阁来，还上来就放倒了点香阁的头牌青莲姑娘。&lt;br&gt;这厢鸨妈妈正愁眉不展不知今日该如何开张，忽闻一小倌与人说话声：“你找谁？”&lt;br&gt;“叫你们妈妈来，就说寻香人来奔。”
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="清水" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%B8%85%E6%B0%B4/"/>
    
      <category term="戬心48h" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%8348h/"/>
    
      <category term="关山云雨｜岁岁情长" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%85%B3%E5%B1%B1%E4%BA%91%E9%9B%A8%EF%BD%9C%E5%B2%81%E5%B2%81%E6%83%85%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>亭亭如盖</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E4%BA%AD%E4%BA%AD%E5%A6%82%E7%9B%96/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/亭亭如盖/</id>
    <published>2022-02-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:49:16.159Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>新宪既成普天同庆真君神殿却成了这九重天上最最忙碌的所在，敖寸心赦免起复的折子是杨戬最最早批的早遣人送下去了，之后他一路奋笔疾书夜以继日，满心期待着此间事了无事身轻好去做西海女婿。<br>大殿的门开了走进一人，杨戬没抬头，听脚步便知定是老六，想他定带着寸心的消息不由得唇角起了笑意，却还要拿些架子，只说：“怎么样？西海的人没有为难你吧？”话音未落只听他那结拜兄弟急吼吼吼他：“二爷，别批折子了！”<br>真君大人满脸狐疑抬起头投去询问的目光，直健往日就不是个会说的，这时几番张张口再闭上，半晌咬牙挤出一句：“华盖星君的聘礼已经进了西海啦！”<a id="more"></a></p><p>华盖星敖丙——杨大天神化作流光直扑西海的路上将其人其事略作盘点——东海龙王敖广第三子，敖听心亲哥敖寸心堂兄，在封神之战开幕前便被哪吒扒皮抽筋一命呜呼，当初两个龙女还找上金光洞要替兄寻仇呢是他杨戬将人挡了回去。也是他杨戬，在师叔姜子牙编纂封神榜时状似无意跟哪吒在旁边聊天：“哪吒兄弟，当初被你打死的龙子是叫什么啊？他也算是助你脱胎换骨的机缘，天意了。”<br>——若是早知今日，他当初就不必多嘴了！</p><p>化作流光的杨二郎没有在岸边停留，但到底是没做出直闯水晶宫的行径，停在牌楼前幻回人身，拾阶而上，让看门的虾兵蟹将“快去通报，就说杨戬来了！”一个虾兵领命去了跑得跌跌撞撞，另一个被剩下的握着兵器倚着殿门八只脚止不住打颤，杨戬不欲先造杀孽便行开几步，忽听得有壳片敲击的声响，循声望去龙宫门前竟栽植着一棵红豆树，红豆树上挂满了风铃，虽不像杨府的风铃多为木简竹片，但一样是红绸穿就，难道是……<br>不等他难道完八部天龙广力菩萨就从内迎了出来。<br>见得是敖烈来迎杨戬忙敛了思绪敛了杀气——一来佛门中人多少给些面子，二来三太子毕竟是三公主的亲哥哥——拱手一礼：“菩萨慈悲。杨戬叨扰了。”<br>敖烈倒也不拘虚礼，一句“真君这边请”就带着杨二郎进去，路上才说“今日家宴，不妨真君驾到有失远迎。既然来了就一起吃呗？”杨戬刚刚点头应是帘子一掀就看得满厅礼箱红得扎眼，再往前正中一个团圆桌，上首坐着龙王龙后，敖寸心挨着龙后坐，龙王下手处是个面生的龙子，虽亦算得仪表堂堂但较之西海大太子摩昂少了气度，较二太子敖荣不够涵养，更无三太子菩萨低眉的心肠，定是敖丙了——只他何德何能坐此高位？难道议亲之事已得了高堂首肯？！<br>杨戬心下惊疑着不由得将恳切目光向敖寸心递去，撞进眼来的是龙女焦急表情还有几欲上前来却被龙后扯住了，突然就定心不少。</p><p>“司法天神大驾光临让西海蓬荜生辉，”龙王爷还是老一套说辞，“承蒙真君赏光，就请入席共乐吧。”说着直接让出了主位——这杨戬是万万不能去坐的。<br>“杨戬今日拜访不为公事，当不得龙王爷让席。”深鞠躬鞠到底，摆足晚辈姿态，堂上众人都停了一会儿还是大太子拿主意，挪开了广力菩萨的碗筷：“真君就坐这里吧。”——那位置紧挨着龙女。</p><p>杨戬在敖寸心身边坐下，正对面就是华盖星君敖丙了。<br>龙宫宴席尽是山珍海味，可在座诸位除了二太子敖荣其他人这饭都吃得味同嚼蜡，尤其是敖丙，杨戬来之前叔叔婶婶明明同他言笑晏晏，还跟堂兄弟们一起回忆小时候和寸心玩闹的糗事，怎么这三只眼的来了之后好像满龙宫他才是那个外人？！<br>嚼完嘴里的凤翅华盖星君心一横——虽然这厮位高权重仅仅二圣在其上，但自己礼都带来了话都说出口了这时候怂了叔叔婶婶如何看他堂兄弟们如何看他更重要的是寸心妹妹该如何看他？绝丢不起这龙！——便紧接着杨戬来之前的话头继续说：“我跟寸心也算是青梅竹马两小无猜，”<br>喜滋滋坐到了寸心身旁的杨二郎只顾着打量龙女——她好似瘦了？不过气色还好。在家过得应该还不错吧。我真该早点来看她的。<br>“早前我们也议过亲，”<br>什么？！<br>不等杨天神反应敖丙已顺着将词背完了，“若不是我当年身死困于封神台，后又受制于天宪，我和寸心早该儿孙绕膝了。”<br>这短短几句话接连踩炸几个大雷，又是婚约又是儿女的，杨二郎本想张口直斥话到嘴边心念一动忽忆起些陈年往事——“我也是你的救命恩人，不让我们报仇，我就死在你面前！”——她是拿自杀胁迫过自己要为敖丙报仇的，该不会他们真的……肉身成圣的杨二郎这霎时也体会了一把五内俱焚的感觉，耳鸣眼花冷汗直流，直到台面下伸来一只温热的小手。<br>先低头看去是龙女柔若无骨的小手覆在他手上，白皙的皮肤在他的深色映衬下愈发鲜明，削葱般的指尖在他手背上摩挲似是安抚，再抬头看看，龙女满眼紧张望着他还微微摇了摇头——这便是那小龙子胡说了！一时间二郎神底气又足了：“华盖星君莫要信口开河，寸心从不知有此事。”<br>毕竟是几百年司法神积威深重，这话一出压得敖丙嚅嚅难言，好半天才鼓起勇气辩解道：“当初我父王母后和叔叔婶婶还在计议当中我便出了事……”说着似觉得揭自己气短又改口说起，“四妹妹都跟我说了，寸心和她同上金光洞为我报仇，寸心他为了我，她为了我……”说到这里眼光闪烁竟是感动得几欲流泪。<br>“敖丙太子慎言！”敖寸心怕这堂兄误解正要开口，却被杨戬抢了先。那人喝止了东海三太子的同时台下的手也翻覆起来握住她的手，掌心的温度烫得她走了下神，再听到的就是，“……从您罹难到我和寸心成婚不过三五年间，三哥这是要污蔑寸心朝三暮四吗？”敖寸心心底暗暗吐槽这人讲话也是春秋笔法，人又说，“是三哥您一厢情愿了吧。”哼，你光说我们成婚怎不提我们早已和离了，你这也是一厢情愿吧。<br>虽对杨戬这几千年不改的大包大揽有些小小不满，但到底还是澄清误会事大，敖寸心清清嗓也开口了：“敖丙哥哥，我知道你对我很好，小时候你陪我去捡贝壳一捡就是一天，还吹海螺给我听，”桌下握住她的手好像僵了僵，“但那都是小孩子的玩笑，我是真的只当你是哥哥，寸心从未想过哥哥之外的事情。”又放松了。<br>但不知这话听在敖丙耳中如何会错了意，这龙子竟感动流泪道：“寸心妹妹，你还记得！”抬手拭去泪痕，“你上次成婚时我还是孤魂野鬼，出不得封神台，可现在不一样了。现在不一样了，我现在囫囵囵好好的，现在我带着……”<br>“聘礼”二字尚未出口杨二郎再坐不住了，霍然起立摆足天庭首辅的派头：“敖丙太子如何成了华盖星君也不多说了，只您现在能来西海还没被压上斩仙台，您就该先谢谢我杨某人吧！”——他站得急没顾上放开握着的龙女的手，私下的暗通款曲就这样猝不及防摆上台面——龙王龙后相视不言，二太子继续吃得津津有味，广力菩萨转起佛珠，大太子摩昂暗暗挺起脊背左右扫视忖度着哪个会先动手。</p><p>水晶宫中一时间剑拔弩张，华盖星君一只手指指点点着那二人相牵的手，二郎神见状还更握紧了些，更拉着龙女向自己身边靠了靠。<br>敖丙快被这人哦不这神的不要脸气昏了，尤其是寸心妹妹竟不反抗，竟没有丝毫不悦。他来之前也是左思右想深思熟虑了，人都道二郎神和他这妹子千年婚姻痛苦纠缠，后来和离了妹子还替他顶罪吃了挂落，如今天宪新开自己带着聘礼带着满腔热情来——西海龙宫门前那棵红豆树已亭亭如盖，他的寸心妹妹不是该等着他来带她脱离苦海吗？怎么会这样？为什么会这样呢？真的是官大一级压死人吗恩威并施叫他如何抗衡……想到此节恰闻菩萨开口。<br>广力菩萨停了转珠，笑吟吟道：“敖丙太子当年为哪吒所杀，哪吒是真君的好兄弟，二郎真君只当是替兄弟还了华盖星君一命，这便两不相欠了。”<br>几句话点醒梦中人，另一个三太子也似找回思路：“正是此理。至于斩仙台之说——司法天神确是迎出新宪的最大功臣，但小子的聘礼现下就摆在这厅中，只待叔叔婶婶首肯——待我和寸心成婚之时定特特向您敬酒，以谢成全！”说着就要绕过来拉开龙女。</p><p>杨戬手里已经捏紧折扇，摩昂太子也背起手，只怕敖丙还没挨到龙女这堂上就要刀兵相见了却听得——“梅山兄弟送司法府礼到”——殿门开处梅山老大打头，紧接着梅山六兄弟并许多草头神鱼贯而入，两两一对担着半人多高红漆大箱箱上还绑满结作喜庆红花的丝绸赤带，梅山老大康安裕卸完担子直趋向杨戬身后站定，先拱手朝龙王龙后并几个西海太子问了好，再用在场众人都听得到的声量向杨戬笑着“抱怨”：“二爷您腿脚太快了兄弟们都跟不上。没来晚吧？没耽误您大事儿吧？”最后转向寸心问一声，“三公主，好久不见，别来无恙啊。”一套操作下来浑不将华盖星放在眼中。</p><p>敖丙看着厅堂内左右排开泾渭分明的礼箱，司法府财大气粗礼箱不止更大也更多，看起来好似他大势已去了。可到底几千年的情愫哪能轻易放下？是封神未久时看到杨府灶神奏章抄本又重燃起的希冀啊，也是不久前灵霄殿上亲耳听到那厮诉述“若得仙子真心”时恨不得食其肉饮其血的嫉恨——他这般三心二意，他如何配得上寸心！<br>“二郎神，你便去披你的月光！何必又来招惹我寸心妹妹？”华盖星君说着挥起画戟便攻杨戬下盘，杨二郎手中折扇也早化作三尖两刃格开这一下，敖丙收势再战回身向其面门刺去走势未老却硬生生收住累得自己连退几步——是龙女挡在了他们中间。<br>“敖丙哥哥，快住手吧。”龙女知道杨戬手段，自然也清楚敖丙绝不是他的对手，这一时冲进来隔开后就急急劝道。<br>“寸心，你别再被他骗了！”东海三太子见小妹袒护那人简直睚眦欲裂。<br>那头杨二郎也不罢休，“敖丙！你不要血口喷人！”直要越过龙女来。<br>却是被龙女就着他扣上她肩头的手转了半圈拦住了，两条柔嫩的臂膀就搭在他腰侧：“你伤好透了么？这就与人动手，别动到伤口了。”</p><p>此言一出，尘埃落定。<br>华盖星君撂了兵器颓然坐下，背景里龙后笑眯眯向龙王摊开手，龙王爷苦笑着摇摇头，掏出钱袋欲打开，龙后不耐烦整个抢了过去。</p><p>杨戬闻言如听天籁，再看看龙女一脸紧张关切的小模样，还有什么不满意的？刚刚种种都抛去脑后随风消散了。<br>“我没事。”忙牵起小手。<br>“没事就好。”龙女挣了挣没挣开，也便由他握着。<br>“寸心我可以解释的，你不要听别人乱说……”杨戬这时眼里早没了旁人只想着赶快把心剖给龙女看，生怕再弄丢她了。<br>倒是敖寸心还记得这是在大殿上周围还有她一家龙口并许多人等，阻住他的口无遮拦：“好啦好啦，你人都来了，我还有什么不明白的呢？”</p><hr><p>华盖星君被充当挑夫的草头神裹挟着一路行出龙宫，回过神来时发现自己正停在红豆树下。正当敖丙深情抚摸树干欲再纪念一下自己与小堂妹青梅竹马的过往时，竟听得有人向这边来：“……风铃啊，是我做的。”——是寸心！<br>敖丙忙往侧边闪避开，借着珊瑚假山的掩护隐在暗处，看清楚是寸心和那三只眼的一道行来的，“这树种还是敖丙哥哥送我的呢，”听到此处他冰冷的心刚刚有一丝回温，“我离开杨府回家后无聊才给种了，没想到红豆树居然在海里也能种活，还能长这么大。”又更凉了。<br>“你若有意可以移栽到家里。”<br>“不必了，我们以后再种便是。”<br>斩钉截铁不带丝毫留恋，他两个后面又说了什么敖丙没再听下去，听不听又有什么分别呢？总归你们是千年神仙眷侣又将合回一处，他只是鼻头有些酸，心里也酸，有句话堵在心口可能没有机会再跟她说了：“傻丫头，普通的红豆树怎么可能在海里种得活呢？”</p><hr><p>“寸心，我也要跟你一起吹小海螺。”<br>“唔，好呀……”</p><hr><p>司法府后来裁换了，听说真君神殿又搬回了灌江口。<br>华盖星君又一次缺席他西海堂妹的婚礼，他是在之后一次上朝时听哪吒说的，礼成后新郎新娘特地在亲朋好友的见证下合种了一棵合欢树。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;新宪既成普天同庆真君神殿却成了这九重天上最最忙碌的所在，敖寸心赦免起复的折子是杨戬最最早批的早遣人送下去了，之后他一路奋笔疾书夜以继日，满心期待着此间事了无事身轻好去做西海女婿。&lt;br&gt;大殿的门开了走进一人，杨戬没抬头，听脚步便知定是老六，想他定带着寸心的消息不由得唇角起了笑意，却还要拿些架子，只说：“怎么样？西海的人没有为难你吧？”话音未落只听他那结拜兄弟急吼吼吼他：“二爷，别批折子了！”&lt;br&gt;真君大人满脸狐疑抬起头投去询问的目光，直健往日就不是个会说的，这时几番张张口再闭上，半晌咬牙挤出一句：“华盖星君的聘礼已经进了西海啦！”
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="清水" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%B8%85%E6%B0%B4/"/>
    
      <category term="戬心48h" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%8348h/"/>
    
      <category term="关山云雨｜岁岁情长" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%85%B3%E5%B1%B1%E4%BA%91%E9%9B%A8%EF%BD%9C%E5%B2%81%E5%B2%81%E6%83%85%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>又一年</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E5%8F%88%E4%B8%80%E5%B9%B4/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/又一年/</id>
    <published>2022-02-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:51:56.441Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>接上篇<a href="/JX/如约/">《如约》</a>。<br>——————</p><p>上一年晚了，这一年便想赶个早，离开草原为时不晚，心潮澎湃的二郎真君径直入了西海<a id="more"></a>，一路上直奇怪——今日巡逻的虾兵不少，只是怎地都行色匆匆，远远就往与他相背的方向去？<br>离瑶光殿愈近，愈是看不到人影，转过处照壁突遇一名蚌女迎面闯来被他一惊张口只叫了声“三……”便被二郎神放倒又悄无声息了。很多年后杨戬才知道这蚌女此时想说的并不是“三只眼”，还累得她家公主破费安抚，但那是后话了。</p><p>三公主正在对镜梳妆，海底没有风却也知该回头望。<br>窗台上谁家儿郎？伸手相邀，逆着光。笑意融融，融化了谁的心肠？</p><p>敖寸心回过神儿来的时候已经落入了杨戬怀里，他靠在窗边，她靠在他身上。耳听他今天煞是直白，直白地诉说着：“寸心，我好想你。”龙女不由得害羞红了脸颊，轻轻嗔他：“我这里都快过了一年呢，你才一天……”被他截过话头，闷闷答：“人说度日如年……”</p><p>窗外鱼儿成群结队，屋里人成双。<br>身量小巧的龙女要踮起脚尖才能亲到情郎。</p><p>因着还没到思春期，与上一年急色色性致勃发不同，兼之察觉到郎君情绪异样，这次龙女分外乖巧，一下下浅浅地啄着他唇瓣，再碰碰鼻尖，将自己呈上。龙女又一次亲上来时突然调皮，伸舌尖舔过他唇珠，这下杨二郎再耐不得，抬手拢住她后颈将吻加深，直吻得龙女气喘吁吁，仿佛这样才能解解他心里的痒。<br>趁着吻与吻的间隙，龙女粉拳轻锤，便要转身“去床上”。可杨戬从后面紧紧将她抱住，大手不安分地在她身上游走，从脸颊到耳垂，顺着颈侧下来，隔着薄薄一层鲛纱握上两团柔软又丰满，轻轻揉揉再捏捏，指尖推起乳头，龙女禁不住发出些许细弱嘤咛，似掩掉了“啵”一声花蕾绽放。<br>杨戬大手继续下探在她平坦的小腹上往返流连，一寸寸肌肤的接触，引出体内深处的欲望。拿两根手指挤进双腿间时故意用力的按压让龙女情不自禁低呼一声绷紧身体，脑海有霎时的空白，回过神发现软了的双腿阻不住他作乱的手，他也不急着登堂入室只在外围按揉，不一时龙女下处就含满春水，在他指尖撩动到阴户时一下子泄出来，湿完他的五指再顺着她自己腿根儿往下淌。要不是被他有力的臂膀紧紧揽着她可能已经站立不住，腿心儿的颤抖还没停下又一阵狂风暴雨，她只觉腰后抵上来的那玩意儿又更形粗壮。</p><p>再唤一声，“杨戬……我们去床上……”<br>明明从前她也这样叫他，不知今日是不是被人一句“真情”戳中了心房？<br>天家思凡屡禁不止，千年后同千年前也没什么两样。说到底男欢女爱人之本性，便是神仙也无法割舍七情六欲，便如他，说什么司法天神万神之上，可那并不是他心中所想。<br>他只想——</p><p>杨二郎胯下猛兽抵近龙女门户，低沉着嗓：“寸心，我想你……”<br>“我也想你呀。”<br>“我想你叫我……”<br>“嗯叫什么呀？二郎？”</p><p>龙女贝壳般小巧的耳廓早红透了，杨戬轻咬上她发烫的耳垂——这便是猜错了——立刻再改口，“二爷？”下体被粗暴破开的痛楚便是在说她又错了。虽是相处了千多年的熟悉物件，却每次来每次都让她心有戚戚，不来又想。<br>杨戬粗壮的什物一下子插进去小半，龙女拧动起腰肢主动吞咽，他却突然定住了。这不上不下的感觉让敖寸心煞是难熬，正想回头问问他到底要怎样，这人却说起不着调儿的：“我最近在凡间办事，办完就直接过来了。”<br>嗯？所以怎样？噢这是说自己也不止想了一天吗？<br>敖寸心忍不住想笑，觉得这人真是可爱得紧，连谁想谁多一点都要比较，又听他继续说。<br>“八妹下凡到草原，找了个叫巴特尔的年轻人……”<br>杨天神似还在斟酌措辞，龙女却似悟了，唤声“夫君”别过头来将他望。<br>龙女甜笑着，甜笑着唤他“夫君”，轻巧巧填满他空落落的心脏。</p><p>龙女半扬起小脸又凑近他些：“在寸心心里面，二郎一直都是我的夫君啊。”<br>是这样？</p><p>下方在缓缓深入，上面唇与唇紧贴，愈吻愈引得心脏狂跳血脉贲张。<br>终将凶器连根没入，龙女身娇体软无处凭靠，被人整个裹挟着转过身怼在窗台，窗外一尾小鱼受了惊迅速转身消失在珊瑚树上。</p><p>杨戬大刀阔斧出入着龙女身体，看蜜桃样的臀瓣间花蕊翻红吐白，听龙女淫声浪叫一会儿“寸心不成了”一会儿又“夫君快些莫怜惜”，刚刚放下的心再次吊起来——这妮子满嘴胡诌到底哪句是真哪句是假？她现在明明时候未至，明明该神思清明些的……终还是言语了出来，“我晓得的，寸心莫哄我了。”与下身的激烈碰撞不同，声调凄凉。</p><p>龙女小穴被那人阳物塞满，小腹被他捣得酸胀，不明白下处的热烈和他的话为何如此不一样，可被他撞得断断续续依然要说“不哄……你啊谁……哄你……了……”</p><p>便是你哄我。哄了一千多年了。</p><p>自然说不出口，只冲那绣帘撒气扯开来露出透明的窗。<br>龙女惊呼“杨戬，别这样，窗户……外面有人！”那人并不理会她，甚而双手竟探到她两条腿腿弯下，从后将她抱起整个人都抬高露出在窗台上。<br>这一时又换了恶狠狠的语调：“我不是三公主的夫君吗？三公主不让别人看看你的夫君吗？”</p><p>龙女看向窗外，再向上望，隔着望不穿的千重碧波再隔着九万里天地，那云巅上的天宫到底是怎样的冰冷无情，折磨着多少有情人，又是怎样折磨着她的二郎。</p><p>“你说的对。”</p><p>龙女放下遮掩着胸口和下身的手臂，转而向后探去拢住他头颈，吻吻他脸颊鬓边。她整个被人控住没得太多施展，便只能夹紧些，这下不知又怎么招惹了那冤家，那人上身向她倾来压得她只好攀上窗框，一双椒乳贴上水晶窗。</p><p>“你夫君疼爱你，小殿下可要受住了。”<br>话音未落已经开始了冲刺，杨戬把住龙女盈盈一握的纤腰直往自己身下按，长出长入出来时龟头还被龙女小穴含着不舍得放，入时又连根没进根上挂着的囊袋打在她尿口又酥又爽。<br>龙女再说不出话来只能发出些呜呜咽咽的声音，迷迷糊糊想着，千年前那次出海，到底值不值当？</p><p>再醒来时是在自己的贝壳床上，软软的枕头软软的被子，还有温暖的怀抱和胸膛。<br>脑海里突然跳出来昨夜浪荡——意识到这是西海不是杨府！——三公主这会儿直想找个什么深渊钻进去隐世而居再不见人了，却被拉下捂住小脸的双手来：“我设了屏障。”</p><p>“噢。”</p><p>等下这人怎么还在这里？</p><p>敖寸心侧过脸，映入眼帘的是温柔缱绻一张俊脸，浓密纤长的睫毛在鼻侧打下的阴影根根分明，他呼出的气息扑面而来，让她心跳又开始慌。<br>那人似乎看得穿她心思，下一句就是：“你还没到日子，我这次多待几天。”然后把她又往怀里拢拢，“再陪我睡会儿。”<br>四下里寂静无声仿佛这龙女寝宫是另一方天地，仿佛这天地间只他两个相拥相偎相依傍。<br>总归要嘴硬下：“我该起来了，蚌女要来了……”那人答曰：“不会的，不会有人来打扰，让我再抱会儿寸心吧。”她已然眼皮打架，没想明白他哪里来的笃定，又沉入梦乡。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;接上篇&lt;a href=&quot;/JX/如约/&quot;&gt;《如约》&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;——————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一年晚了，这一年便想赶个早，离开草原为时不晚，心潮澎湃的二郎真君径直入了西海
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="得寸进尺" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%97%E5%AF%B8%E8%BF%9B%E5%B0%BA/"/>
    
      <category term="思春期" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%80%9D%E6%98%A5%E6%9C%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无暇赴死</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%97%A0%E6%9A%87%E8%B5%B4%E6%AD%BB/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/无暇赴死/</id>
    <published>2022-01-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:49:24.832Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>离了紫竹林杨二郎没回天，倒是取道海路往西，去见他那禁足在家的前妻。<br><a id="more"></a><br>龙凤帐里他几次乱了节奏，云歇雨住后才握住龙女柔荑：“从今往后我不能再陪你，你要好好吃饭，天冷了记得添衣……”俊美天神话没说完，龙女倒竖起柳眉从他手心挣出自己，气冲冲翻身下床，留他一个在床榻里。<br>兴许等了有小半个时辰的功夫，她还不回来，他便打算回去了。慢条斯理整衣冠，举步踟蹰回望眼，沉重的殿门开了又关，诧异回眸，下意识展开双臂，她却没扑进怀中。<br>颊边冠缨被她扯在手里他只好弯了腰低了眉眼，她离他是那般近，她说话时吐息在他鼻尖，她问：“你便一定要寻死么？”<br>他犹豫了一下，还是回答：“别无善法。”</p><p>话音落她松了手，松了手有机关动，机关动处万千丝绦自墙上地上涌出，交叉驳杂，她隔在重重鲛纱后面，如他们初见那日一般，只是表情不复往日明媚。终还是他带累了她。<br>杨戬打量着捆住自己手脚的鲛纱长绫，洁白胜雪纯真无瑕，恰似千年前未被他沾染的她；又纤薄透亮，直如她从不藏私，将一腔真心都透给了他。杨戬心下正转着万般思量，忽听见龙女开口说话：“以前都是你欺负我，今天就给我都欺负回来，”她边说话边走向他，捧起他脸颊，在亲吻前说到，“既然你都要……死了。”</p><p>她用小舌描摹他唇线，撬开齿关他闭上眼。两千年几多亲吻，还能在唇齿间品尝到甜。甜蜜间突掺了铁锈腥味，他猛睁开眼，她正拭着唇上猩红，又抬眼打量他：“我说过吗？你这铠甲还挺好看。”她最爱他好看。<br>兽头腰封被拆下撇在一边，胯下长物迎风涨起她一摸他一颤。宽厚胸甲挡了视线，见到她伏下去，再看不见她如何施为，只能用身体感受她的温热她的缠绵。又忆起从前，从前公主娘娘自矜身份拉不下脸，还是一日酒醉后他先为她吹笙，她投桃报李，才与他弄起箫来。龙女弄箫全无章法可言，便就如今，刚长出长入让人起性，突又全部拔出，牙齿还磕得他又一颤，还没来得及疼见她侧头轻咳，忙问：“寸心怎么了？可是难受？也……不必勉强。”他知道自己尺寸，原也舍不得她为难，每次都意思一下便再去寻桃源。可今天，“我若偏要勉强呢？”<br>龙女再度将那狰狞小兽吞入口中，这次在出入同时再加上一些些旋转，吞时喉头吸紧，吐时还留柱头在口腔里，再用舌头碾上一碾。没片刻竟听见喘息间混入几声微不可查的喟叹，玉茎根部两颗囊袋也涨满，引她握在指间。<br>最脆弱的地方，刻下只能任她把玩。他看不见她用了什么手段，只知道齐根没入时尖端在软肉里勃颤。两颗精囊在她这手心里滚动着，愈滚愈涨，另一手却圈在根上抑着流泄路线。<br>龙女加快了节奏，他整个思绪都飘忽起来，恍惚间竟有她从前“求饶”的画面浮现在眼前。<br>耳畔传来嗯嗯啊啊连连绵绵她听得新鲜，面前劲腰虽无甚借力之处亦难耐地摆动起来迎合她的吞咽。两下性起都循着本能冲撞，这个顾不得一身细汗那个顾不得唇角淌出龙涎。郎君本就粗大的物什又涨了一圈，敖寸心被他塞得口角都有些发麻眼角泛起了泪花直想掐他，不妨这下刚松了闸口，只闻上面一声长啸他胯间猛然一顶她来不及后撤便被他滚滚浓精直灌进嗓子眼儿，准备掐他的手下意识抓上他大腿，把他东西全咽完才发现确实掐到了，指甲都陷进肉里，掐出了几道弯弯的弧线。</p><p>龙女站起来，化出半截儿原身将自己撑高些，拢住杨戬头颈，拆了他的三山冠扯散了头发，一边拿手指梳理着，一边樱唇在他额角脸颊亲亲贴贴，一边柔声祈求道：“二郎，你就留下来嘛。”心满意足后的郎君总是最好说话，从前她这招可是屡试不爽的。<br>“也好，我便多陪寸心半天。”<br>今天好像不灵了。</p><p>“谁稀罕这半天！”</p><p>便是闹到砸房拆屋的那些年头，缠绵起来也不止半天。二十年前西海岸边她松开他的手，也是图他能护佑好三界，未曾想过他会有一天会消散于天地间。<br>龙女素手裂帛一举拆了他甲衣，湿滑龙身从脚踝起绕上他赤条条的身体。鳞片与肌肤相贴，贴紧了缠起来，缠到腰间也与她自己腰间平齐，才蜕了麟的腹部柔滑细腻，擦过那话儿没几下又得箭上弦，龙女娇笑笑：“这还真是个宝贝，以后没得用了岂不太可惜。”手下反倒猛捏猛放几下捏硬了杨戬那物什，听他呼吸声都粗重了再分一手拍拍他脸颊，“我早想欺负回来了。”杨戬思及从前便是他存了十二分温存之意时兴头上也难免顾不得轻重，更惶论后来误会龃龉那些年借床笫之事撒脾气，勉强自己从快意中回回神，挤出个笑来：“小殿下应该的。还请小殿下怜惜。”<br>怜惜？偏不怜惜！你向来一意孤行，又何需我怜惜？！<br>龙女身尾收紧手上加力，修长手指圈不住粗壮分身，修剪圆润的指甲倒戳进铃口，折磨起最娇嫩的管腔。<br>杨二郎不知道自己哪句话又说错了，只见得殿中水流突急龙女显出法相，眼中竖瞳颈侧逆鳞都显出来，忙闭嘴，强自忍耐下身刺激，微微颤抖着还要抿紧薄唇端的一副予取予求模样，怕龙女觉得他不情愿，再在唇角添一分笑意。真论起来她这些鲛纱长绫根本困不住他，左不过是由着她来，他愿意。<br>龙女抽出指甲带出来些些晶莹前液，他还没来得及喘口气，却见她扬手拔下银簪，披散的乌发随波逐流横在他们中间遮挡了视线，圆滑的银簪却坚定而下，借他自身润滑，一点点没进去。<br>冰凉逆流向上，他还被龙尾缠住，无处躲无处藏。银簪没入八分，似是遇到了关隘，龙女的小脸终于从发间浮现出来，凑近他，他虽还读不太懂她竖瞳中的眼神，但她跟他蹭蹭鼻尖，贴贴唇瓣，应是万分柔情在心间。他又品尝到她的丁香小舌，她前面在他舌尖留下的伤口未愈，锈咸更衬托她的软甜。沉醉在这甜蜜中，都不想管是什么探入两股间，直到那柔密龙须开始骚扰他会阴，他忍不住蹙起眉头，不妨龙女扶着银簪的手突然加力，另一只手同时在他龙根下方自下而上快速撸动几次，快感铺天盖地袭向灵海，一时间失了守关马眼里吐出一大口淫液，内里像是又松泛些。龙女低头看看全部没进去的簪身，耳听着他难以自持漏出的啜泣声，扯了个意味不明的笑，从他腿中间收回尾须，密匝匝裹上刚被装饰好的玉柱撸动起来。<br>一波波快感前赴后继向杨戬袭来，他那处被龙女尾须一道道缠紧撸动，快意如海如潮要拉他沉溺其间。间或敖寸心会拨弄几下簪头，更有自内而生的悸动涌上来，仿佛识海都被搅散了，连话都说不连续，只会叫着龙女名字，声音随着她动作高高低低，也不知道想跟她说些什么，直到她加快频率一气撸动百十下，他闷哼一声紧绷起全身银簪也随他倾泻被射出去，咣当一声掉在地上回音在殿内荡开。</p><p>然后他眼前便彻底暗下来，失去了知觉。</p><p>敖寸心看着杨戬安逸又俊美的侧颜，自己心下却酸涩难抑。她这样使手段强留下了他，等他醒来一定会生气的吧？<br>他从前就总生她的气。<br>她想借四姐帮他们脱罪他要生气、她让他上报除妖想他多点功德傍身他要生气、她激他去花果山收孙猴子——这个倒确实是她错了，二郎真君和齐天大圣不管哪个吃了亏于玉帝老儿都是赚头，她当时只道自己夫君三界拔尖儿万世难出，她甚至想过哪天她死了他也一定还会生龙活虎……可怎么，他竟要先她而去了？<br>二爷，你若走了，你让寸心怎么办呢？</p><p>……<br>“……这些年我也看到了，龙王龙后和大太子他们都待你很好，你在西海自己家想也不会受什么委屈。若是有别的难处就到灵山去求你三哥广力菩萨，佛门面子便连玉帝和王母也要照拂一二的。”<br>……<br>我能受什么苦？我一个锦衣玉食的龙公主，最苦莫过于相思，可相思之苦又哪是父母兄长可解的呢？<br>……<br>“寸心忘了我吧。”<br>……<br>冤家，你害死我了！<br>拿什么忘？<br>是能忘掉西海岸边的一眼万年，还是能忘掉灌江口的红烛高悬？你自己都做不到的事情凭什么来要我忘掉啊！我去刺杀嫦娥你还要带我回家，我弄丢了小玉你也终是心软……<br>小玉？</p><p>想到这里敖寸心直起身来，颤抖的指尖抚上郎君眉眼。<br>是了，若她真的是个连襁褓中婴儿都不放过的恶毒妇人，那作为她的丈夫，作为与她一千七百年同床共枕的人，他该有多绝望啊。他会怀疑自己的吧，怀疑自己是不是一样恶毒才能容她千百年，怀疑自己难道从来都是错付，抑或怀疑是不是因着他她才改变？<br>怀疑到想同归于尽一了百了，就像现在，她也想——</p><p>龙女翻身跨坐于天神腰间，他蹙了蹙眉，没有醒。殿壁上长明的鲸油灯已经熬干了大半，照不亮他们身影，却恰投了些光亮在她潮红的面孔上，还有一双疯狂的泪眼。<br>龙女纤纤玉手拂过他腰腹，拂过胸口，再往上到肩头、颈间。<br>“我啊，从前胆小，瞻前顾后，既要与你相好，又抛不下骨肉亲情，让爷好生难办。”龙女泪珠儿像断了线，砸在天神心口，他眼睫急颤似是要醒过来。但不等他醒来龙女双手突然化为利爪“你既打定了主意要死，与其死在外面……”围上他脖颈要害，将命脉握于指间。</p><p>杨戬醒来第一个念头是“寸心没事吧”他以为自己中了人算计顶顶担心的却是那小龙女的安危，及至适应了殿内昏暗光线后发现小小龙女正骑坐在他腰间——是了这里是她的寝殿，除去他落的禁制远处还有层层海兵把守哪是那么容易被人突破去，只能是她算计了他。就为了留下他吗？<br>未及问出口，敖寸心纤腰轻摆又将他吞入花穴，绵绵长发垂下遮了眉眼，他只觉有泪滴在胸前。杨二郎刀兵早在龙女玉壶中修炼逾千年，仍尝不够，两下里痴缠。兴叹着那是他的温柔乡英雄冢，他不能说不眷恋。可另有些事，还等着他去办。<br>伸手轻推推龙女，刚唤声“寸心，”喉头突然被人攥紧了，他甚至闪过个念头“何方妖物变成寸心的模样”下一刻龙女扬起脸。杨戬从未在敖寸心面上见过如此阴鸷之色，阴鸷又疯狂，仿佛要拉他殉葬。她接下来说的话也印证了他的猜测，她说：“与其让你死在外面儿，不如死我身边。”<br>杨戬不是束手待毙的性子，听到此处连忙攥住龙女手腕往外拉扯。他刚与师叔定下大计，业已耽搁了不少时间，若任凭她得寸进尺纠缠久了恐怕前功尽弃。按他想来龙女不过是舍不得他想多留他会儿等挣开了再哄哄她也就是了，要不要再送她束花？送丁香吧，她好像喜欢丁香花，粉色的丁香花最衬她。可挣扎半天连下处都被别紧了仍是挣脱不开，龙女似是动了真格儿，他使上三分力撼她纹丝不动，加到五分她腕上都被捏红了面庞上显出吃痛来却仍不放松，甚至拇指摁在他喉头上似是真的要置他于死地。</p><p>“你放心，你若死了，我必不独活。”龙女俯身舔去杨二郎眼角晶莹，咂摸了下，品不出这是他心里流的泪还是被她攥疼了。腕骨被捏得嘎吱作响分身的二郎也在她体内涨满卡得紧紧的，从前她定要嗔他一句“轻点儿”可如今没有什么能比心更痛了。她用力眨眨眼，泪滴落在他面颊上，她视线略清明了些，她望住她爱了千年恋了千年的容颜。</p><p>这次是杨戬先松了手。<br>敖寸心是看到他眸光涣散才意识到杨戬已经松了手了。</p><p>龙女收回了利爪口不择言只连声唤“杨戬”，连问“你怎么不反抗了？你堂堂二郎真君司法天神折在一个小小龙女手上你丢不丢脸？”连问几遍总算听得人喉咙里咕隆声响回过了气儿来，没来得及高兴呢，竟听他言：“寸心，对不起。”<br>对不起？对不起值几个钱？</p><p>龙女又发起性来下意识素手紧握：“谁要你的对不起！”可杨二郎不打算再抵抗了，他甚至还能挂点笑容在唇边。<br>简直可笑向来心思深沉算计了满天神佛的人如何此刻眼神竟能清澈如许没有责备没有怨怼，有的只是纵容和欣然。这清澈衬托得像她是个丑陋的怪物一样，挣不出情海脱不得欲念，不是不知道大道无情却偏做那些个逆天而行的事，像跳梁小丑表演千年所求不过——跟他生同衾死同穴虽也是种另类的圆满，但假使命运还留有一线。</p><p>龙女彻底松了手，就如当日杨二郎也心软。</p><p>龙女萎顿于侧哭得像泪人儿一般，杨二郎忙爬起来将她圈在怀中任她踢打着控诉着“你为了三妹可以死”他抢了半句“不止为了三妹”声色暗哑引得一阵咳嗽，她又哭“你为这三界众生……”他来不及说的“也为了你”又吞回了肚子里。徒劳地擦拭着她的眼泪怎么擦都擦不干，越擦越多，他只能小声重复着“别哭了”极尽温柔语气。多想说声“我爱你”，又怕说了再没有离开的勇气。</p><p>他离开的时候又回望了一眼，她也那样痴痴地望住他，用笑容送别她的爱人，他也将这身影珍藏在心底。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;离了紫竹林杨二郎没回天，倒是取道海路往西，去见他那禁足在家的前妻。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="得寸进尺" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%97%E5%AF%B8%E8%BF%9B%E5%B0%BA/"/>
    
      <category term="心戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BF%83%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="人外" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E4%BA%BA%E5%A4%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如约</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E5%A6%82%E7%BA%A6/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/如约/</id>
    <published>2021-12-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:49:36.397Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因着杂事耽搁已过了约期，杨戬传完懿旨便急匆匆离开华山下西海，急匆匆潜入龙宫，避开众人耳目，潜入敖寸心宫里。<br>宫殿里烛火葳蕤不见龙女，急寻过后殿前院，清俊天神直如热锅上的蚂蚁，再次踏入寝殿，再次撩开床帐，再次失望还没来得及，有香风挟着水汽。急转身她已扑入怀里。<br><a id="more"></a><br>展笑颜搂上她腰肢，才发现触手滑腻她不着一缕。<br>“你怎么才来啊。”龙女瘪着小嘴，“我热得受不了，只能把自己泡在冷泉里。我等了好久啊，刚刚听见响动来看，果然是你。”<br>杨二郎歉然笑笑，赔一句：“我来晚了。”突觉指尖所触腾地热起，便忘了更多的解释话语，焦急问一声：“寸心你怎么了？”已被她推倒在床榻里。</p><p>龙女不看他眼睛，埋头在他颈边细吻深嗅，小手下探揉上他胯下命门，娴熟的手法抚弄揉捏，没两下那边就鼓胀起来，她轻轻笑两声，气息喷在他耳边痒痒的，痒过后下面不知怎的已经被剥开了，凶器被她握在手里。<br>她吻上他唇角前说：“二郎，我好想你。”</p><p>她的唇柔软甜蜜，她的小舌搅弄在他嘴里搅动起心底涟漪，怎么心痒难耐间竟涌出一丝忧伤情绪？<br>“寸心，想我？”<br>“嗯，想你。想得难受极了，想二爷来，想二爷帮寸心填满空虚。”<br>心动变了频率。</p><p>龙女早被情欲熏晕了理智，顾不得别的，见那熟悉物件挺立起来长长发粗到顶级，也热热的赶超她自己，于是连吞几口口水，抬腿迈过人身跨坐上去，自己扒开阴户将那物纳进来，吃到一半有些阻碍，又弓身往他胸口靠靠，这下总算是连根全吃了下去。<br>自然是喜欢的，喜欢跟她连成一体。杨戬能感觉到自己的分身在龙女桃乡蜜穴里愈发蓬勃，能感受到她小穴里细微的凸起，缠缠绵绵包裹着他紧握着他，她开始了动作后又摩擦着他吮吸着他，他抑不住自己随她操作勃动，干脆折起双腿挺腰摆胯，应和着她迎合着她，看她唇边绽开笑意。</p><p>龙女拉起他手，拿他微带薄茧的手覆上自己柔软的乳房，拿他五指如弦刮蹭过红樱蜜蕊，突紧了腰腹，挺挺胸定格了一瞬，再深出一口气。<br>那一瞬间杨戬只觉得自己被缠紧了紧得甚至有些发痛，痛里带着快意。松开后又有滚烫女精兜头浇下，淋在他身上，沁入他心里。<br>再顾不得怜惜，就着她的痴缠将她心口揉捏在掌心里，急了颠动频率。龙女终于开始他熟悉的吟唱，咿咿呀呀悦耳动听，咿呀呀软倒在他身上，他将她搂紧在怀里。<br>他双手环住龙女将人固定，好让身下直入直出酣畅淋漓。她小手折在他肩头耐不得时就将指尖抓紧指甲嵌入他皮肉里，嫣红俏脸靠在他胸口正听着他心跳，突又被引诱了，探出丁香小舌采攫了茱萸。</p><p>一场毕歇了雨，龙女饱餐一顿后懒懒地蜷在他身侧，闭着眼也带着笑，天神抻开被淫水精液污得一塌糊涂的袍服下摆，叹口气，全脱了吧，扬手扔下地去。<br>全脱光赤条条贴住她，拥抱着更甜蜜。<br>“寸心想我吗？”<br>“想你。”<br>想的是我呢？还是想我跟你在一起？<br>“还要吗？”<br>“嗯？……好啊。”<br>真是不知餍足的小东西。</p><p>将那话在她大腿上擦蹭几下，很快便又神采奕奕。揽过她一条腿搭在自己腰侧，找准入口将柱头摁在花瓣间再腰腹稍稍加力，就着刚刚的润滑很顺利就插了进去。<br>这姿势进的不是很深，但正好能戳到龙女敏感之处，兼之紧紧摩擦压迫花蒂，很快龙女就也搂紧他乱了呼吸。乱了呼吸乱了方寸，没头没脑胡乱扭动，想要更多又不知如何要，扭错了几下没要到反而空虚起来，急得直哭：“杨戬，杨戬，我要你。”杨二郎薄唇轻贴贴她额角，嘴上安慰着：“小殿下别急。”不耽误他将下处耻骨中央抵上她的，紧紧抵住再缓缓研磨几下，她便哭喊着泄了身子泄了气。<br>淫水顺着他们交合处横淌直流，夹在皮肉间，再动作的时候便会发出咕啾咕啾的声音，听起来淫靡至极。</p><p>天官神勇招式迭出，干得昏天黑地。敖寸心已经数不清自己高潮了多少次，只知道身体里填满了他给的东西，满到她因着余韵小腹微有挛动都会有一股股浓精溢出花穴。</p><p>“寸心，转过去。”<br>她早被干得色令智昏，听到他指令不加思索乖乖执行，转身趴伏在床榻上。他又摄来个软枕给她垫在胸口，她满足地塌下腰肢，将蜜桃样的翘臀呈给心上人。<br>先进来的却不是熟悉的他的分身。<br>杨戬只送了一根指头进去，但不消一瞬龙女的小穴亦迎上来紧紧拥住这根手指，他试着进出转动，穴肉都将他包裹得紧紧的，不再有白浊被吐出来，他更坏心眼地用另一只手按上龙女小腹，也要稍稍用力才能感受到内里的满溢。他满意地抽出手来，将指上粘腻抹在龙女臀尖上，重要的分身也已就绪，打声招呼“会比较深”不给她拒绝的机会已直插到底。<br>猛然的深入猛然的快感激得龙女急了喘息，将脸埋进枕头里也止不住双腿战栗，激得她弓起背他还俯下身来从头将脊椎亲吻起。星星点点的吻落在龙女白皙光洁的背上，落完一处她就开始期待下一处是哪里。他双手也不闲着，绕到她身下揉捏完软绵绵沉甸甸的乳房，把两颗樱桃把玩到饱满晶亮，再顺着两边腰侧下来，在她腹心再汇集。<br>杨戬那活儿天赋异禀，粗长更兼久力，这时全没入龙女穴中，让人不知道龙女微凸的小腹到底是被他填塞满了，还是干脆被他顶起。</p><p>龙女突然从枕头下抽出一只手来，覆在他贴住她小腹的大手上：“二爷，把寸心填满了。满满的，寸心该跟二爷要个孩子了。”闻言杨戬身躯一震忙把她捞起来，探到她额头滚烫，迷蒙了视线，是了，她这时候总是神思不太明朗，她这是在说胡话吧。许是梦到了曾经他们在杨府里抵死缠绵整整一年都没出去。<br>他贴近她耳边暗哑了声音：“寸心乖，就快好了啊。以后……总会有孩子的。”<br>龙女合着他抽插频率嗯嗯啊啊也不知是不是回答，总之最后他释放自己，她满足睡去。睡着时小手还搭在小肚子上，看得他酸涩又甜蜜。</p><p>施法术净了衣袍再穿回去，坐床边又捏捏她耳垂：“我明年再来看你。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;因着杂事耽搁已过了约期，杨戬传完懿旨便急匆匆离开华山下西海，急匆匆潜入龙宫，避开众人耳目，潜入敖寸心宫里。&lt;br&gt;宫殿里烛火葳蕤不见龙女，急寻过后殿前院，清俊天神直如热锅上的蚂蚁，再次踏入寝殿，再次撩开床帐，再次失望还没来得及，有香风挟着水汽。急转身她已扑入怀里。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="得寸进尺" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BE%97%E5%AF%B8%E8%BF%9B%E5%B0%BA/"/>
    
      <category term="思春期" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%80%9D%E6%98%A5%E6%9C%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>盈满</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E7%9B%88%E6%BB%A1/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/盈满/</id>
    <published>2021-12-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:49:33.873Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人外预警。<br>产卵预警。</p><hr><p>杨戬与敖寸心成亲日久，平常时日也常是蜜里调油，偏每过一阵子那女郎就要发作无名邪火，乒乒乓乓砸得家里鸡犬不宁，他只能避出门去，不是跟梅山兄弟去打猎，就是来三妹的圣母宫混几天日子。</p><p>“……二哥，你可知道，女子来月事时会情绪起伏？”杨婵给哥哥又添了茶，然后一边换新茶叶，一边委婉提醒。<br><a id="more"></a><br>她哥端茶杯的手停了一瞬，放下后面容上带些疑惑：“既是月事为何半年一次？”<br>杨婵放茶叶的手抖了一下茶叶洒进小火炉里火苗突地一窜。“……咳……二哥……咳咳，嫂子，嫂子她是龙啊。”</p><p>圣母娘娘取个水的功夫她哥哥已经不见了踪影，千里之外杨戬站在杨府门前拈着张纸沉吟片刻，塞到跟在身后的狗儿怀里：“哮天犬，照这个采买。”然后推开门进去。<br>走在去卧室路上的杨二郎满心欢喜，“待会儿按三妹给的方子煮了红糖姜茶，定能让寸心明白我的体贴之意”，却在推开门后呆立。</p><p>红绡帐暖玉生烟，满室甜腻香气他最熟悉，更闻几声压抑喘息再难自抑，急冲两步却迎面一鞭龙尾抽来，闪身躲过的同时一猫腰，抢到床边撩开纱帐。</p><p>“寸心？寸心你怎么了？”<br>帐里半人半龙痛苦扭动，纯白寝衣早扯碎了蔽不了体。敖寸心平日最爱扑到他怀里，这时却躲闪起来让他的心揪在一起。复再放软声调：“寸心，让我抱抱你。”暗自做了准备还好这次她没推拒。<br>抱到了人他松一口气，下一瞬却摸到她身骨滚烫还抖得厉害：“你怎么了？可是哪里不舒服？我叫扁鹊来看。”想要起身又被拽住衣襟：“不要！不用……”龙女声调由高渐低身子也软在他怀中，杨戬忙坐上床榻搂龙女斜倚在他身上，行动间好像碰到了什么，骨碌碌滚在了地上，他抬眼去看。<br>——一颗蛋？</p><p>却说神龙与人类迥异本也不是什么好避忌的，只龙女年轻脸皮儿薄，又是逃家出嫁身边也无个长辈教导，她不好意思开口与郎君分说，借小性儿隔阵子一闹，把人都赶出去她好独自熬过，竟也被纵容这许多年。</p><p>敖寸心本就羞涩难言这一时见着那郎君愣怔，还以为是嫌了她这副模样，不禁悲从中来，眨眼间泪水盈满眼眶，抬手就往他胸膛锤去，边锤边推边嚷着：“你放开我放开我，你出去……”<br>杨二郎被她唤回神儿，看那双眸潋滟柔芷呈露的小模样怎么舍得丢得开手去，可又怕伤了她不敢乱用力，只一手将人搂紧另一手接了龙女锤来的小拳头按在心口，一叠声哄她：“寸心别怕，别怕。杨戬回来啦。”<br>饶是敖寸心再不聪敏这时也觉出了味儿来——他并不介意。<br>想通这一层，惯会撒娇弄痴的小公主扁扁嘴就是委屈：“你怎么才回来啊……”她手还在他胸口只觉胸腔里的震动突然更快更有力。<br>杨戬闷声笑笑，想起三妹提点，温声问她：“你可是来月事身上不爽利？”<br>龙女咬咬嘴唇微微点头，杨戬凑上去亲了亲她嫣红眼角，余光又瞥见地上那颗蛋，未及思量如何相询怀中女郎突又抖如筛糠——他的问题便不必问了。</p><p>龙女臀尾难耐地扭动着，喘息越来越急，再接着便有白白的圆圆的东西从她小穴中露出来，能看到它一点点扩大，撑开小穴如艳红花瓣徐徐盛放，那当中的卵便如花蕊一般。<br>花盛开到一半停了。<br>杨戬粗略衡量了一下，这颗比刚刚那颗显然更大一些，所以让龙女吃力。龙女下面被卡住不上不下，饱涨难耐的感觉冲击着神智，几乎欲疯欲死，神君思及她已一个人重复这样的遭遇许多次，心中酸涩道“为什么不告诉我呢？我是你夫君啊……”龙女只顾努力将卵排出体外，分不出精力听他话语，那硬硬圆圆的卵就卡在甬道尽头，恰好压迫着她的敏感点，她腹心用力正让那压迫更甚，小腹一阵酸软溢出一汪春水，借着这潺潺流水润滑第二颗终于也顺利排出了。<br>随着轻轻“啵”的一声第二颗卵离开龙女身体，刚吐出龙蛋的小穴没能立刻收缩，嗫嚅着回味着，尾巴倒先安分了下来，盘过半圈从地面攀上杨戬小腿，有一下没一下地蹭着他，她额角顶在他下巴处，正好也蹭他两下，让二郎真君目力所及是一室淫靡，心下却软乎乎的。<br>杨戬拿袖子帮敖寸心擦了额上脸上的汗水，视线略溜达出去见两团柔软白腻，不由得下腹一紧。忙轻咳一声转开视线，抽出一只手来——敖寸心小拳仍放在他胸口——向女郎微微隆起的肚腹摸去。<br>宽厚又温暖的大手在龙女小腹处画着圈按揉，微粗的肤质却揉得她舒服极了，舒服得几乎想要睡过去。但也只是几乎，在她体内又一颗龙蛋渐渐硬了外壳，急须排出。杨戬也感受到了这变化，一边轻柔帮她按摩，一边往下微微用力——这一颗大小居中，相对容易地就完成了。</p><p>再下一颗就没有那么容易了。<br>杨戬不知道的是，这次这颗在敖寸心历来所排的卵里也算大个头的了。疼痛折磨得龙女腰背都挺了起来，如一张反张的弓，最高处雪白山峰上两颗红樱映着窗缝里漏进来的日光亮晶晶的，诱人採攫。<br>杨戬咽了咽口水，手臂从龙女肋下穿过，继续帮她揉着小腹，可只有自内而外的推力不足够，这一颗塞得太满没有缝隙给体液渗出润滑，穴口的软肉扒在蛋壳上不滑开，以至于他手稍重一点差点儿要撑得小穴撕裂，轻一点儿那玩意儿又被吞进去。反复几次龙女被折磨得就快要失去理智，抱起他手臂就是一口，停了用力加上挣动间动作太大，这颗卵一下子滑回腹心，激得她长长一声哀鸣，窗外突然淅淅沥沥下起小雨。<br>杨戬理了理妻子散乱的鬓发，轻轻跟她说：“休息一下，休息一下我们再试一次。”龙女有气无力地眨几下眼皮表示同意。<br>再一次将卵推到穴口时，杨二郎心念一动，摇身又变出个自己。变出的杨戬来到床尾跪在龙女身边，伸两手如他平日前戏里帮她放松的动作般按揉她腿根和小穴两侧，果然有些帮助，龙女没觉得怎么痛，已到了最关隘处。<br>杨戬在上处加力不停，变出的分身干脆舔上去用唾液帮她润滑，终于扯开小穴唇瓣，帮这颗大小可观的蛋诞了下来。</p><p>有了那颗巨卵的扩张，又有了“两个”杨戬帮忙，连比前头第二颗更大的也通过得比较顺利了。断断续续又产下了三颗，但长时间的折腾也让敖寸心几乎脱力，这第八颗还没出来呢，第九颗就迫不及待地赶了上来，捣乱着刺激着那隐秘的腺体。<br>春水一如窗外止不住的雨，她被杨戬手掌和最后一颗卵内外夹击一溃千里，神思混沌早不知今夕何夕。怕拖久了对她身体不利，杨戬控制分身小心翼翼伸三指略撑开穴口，将最后两颗蛋取了出去。</p><p>许是小憩了一阵，龙女再睁开眼睛的时候看到她夫君一张俊脸近在咫尺，而自己在他怀里。察觉她醒来杨戬也紧接着睁开眼睛望向她，眸光如水温柔得快能将她神龙溺死在其里。<br>杨戬伸手搭上寸心肩头轻轻摩挲，抚过她肩头几片龙鳞触感让他俩人都新奇。良久，杨戬开口道：“寸心，我是你夫君啊。没什么需要避着我的，知道吗？”<br>杨戬话说得极真挚极温柔，却不知龙女想到了哪里，一霎那红了脸颊耳根，再一霎那干脆幻回本体。杨戬拥着条扭来扭去的小粉龙哭笑不得，干脆也幻化作一条黑龙同她纠缠在一起。<br>两条龙从床上一路纠缠到地上，胸腹紧贴趾爪相扣，另一种淫靡。</p><p>狗儿照方采买完再照着步骤熬好姜茶，中间突然下雨还淋湿了他晾在外面的披风，回来时差点儿熬干了水，忙在添过后重新煮开，闻着甜甜香气反正他自己很满意。<br>捧着汤罐茶碗往后院儿去，远远见着正厢大门敞开没看清里头黑黑红红是什么就高声呼喊“主人主人，茶熬好啦！”走到半道儿吃上了闭门羹。<br>里头传来句：“出去。”<br>又补上句：“你自己喝了吧。”<br>狗儿委屈。</p><h2 id="后续小剧场"><a href="#后续小剧场" class="headerlink" title="后续小剧场"></a>后续小剧场</h2><h3 id="小剧场1"><a href="#小剧场1" class="headerlink" title="小剧场1"></a>小剧场1</h3><p>敖寸心心情好的时候也是会下厨做饭的，尤其在杨戬刚出门回来时更显殷勤。<br>这一日的菜色里有个炒蛋饭，杨戬吃了一口突然停下了，旁边狗儿看在眼里接口道：“主人主人，三公主做的炒蛋饭是不是特别古怪！没有街头儿刘妈妈家炒的好吃。”<br>本以为是口味上跟主人产生了共鸣的哮天犬没想到迎接自己的是兜头一扇子，然后还被抢了碗。<br>“不爱吃拉倒。以后都不许吃了！”</p><h3 id="小剧场2"><a href="#小剧场2" class="headerlink" title="小剧场2"></a>小剧场2</h3><p>哮天犬端着刚煮好的红糖姜茶往后院儿送，路过花圃时候看到土里几片蛋壳，寻思着：“三公主又种花啦。”</p><h3 id="小剧场3"><a href="#小剧场3" class="headerlink" title="小剧场3"></a>小剧场3</h3><p>杨戬炖了骨头汤。不是给狗儿的，是给龙儿的。<br>“来寸心喝汤，补补身子。<br>“来寸心吃排骨，补身子。”<br>狗儿蹲在廊下捧着碗肉汤拌饭：“……”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人外预警。&lt;br&gt;产卵预警。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;杨戬与敖寸心成亲日久，平常时日也常是蜜里调油，偏每过一阵子那女郎就要发作无名邪火，乒乒乓乓砸得家里鸡犬不宁，他只能避出门去，不是跟梅山兄弟去打猎，就是来三妹的圣母宫混几天日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……二哥，你可知道，女子来月事时会情绪起伏？”杨婵给哥哥又添了茶，然后一边换新茶叶，一边委婉提醒。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="人外" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E4%BA%BA%E5%A4%96/"/>
    
      <category term="产卵" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E4%BA%A7%E5%8D%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>故里逢春</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%95%85%E9%87%8C%E9%80%A2%E6%98%A5/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/故里逢春/</id>
    <published>2021-11-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.619Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>八月十五离了灌江口，回到龙宫后敖寸心先是哭了一阵子，渐渐地父恩母宠兄嫂殷勤，渐渐地面儿上又起了笑意。转年头元宵节后总觉得身上不大爽利，起先以为是闹节忙累了，歇了几天愈发憋闷，才记起原是那日子到了！<a id="more"></a></p><p>龙公主这毛病打初初就是那冤家伺候的，便是他两个吵架拆屋的时候也不曾耽搁过，痴长了小两千岁的她到这时才试过药石之力。原道何药解此相思？不过是昏沉沉睡去。梦里不知身是客，回首岂止百年身。</p><p>一年又一年，这一年又到时候了。</p><p>席间龙王隐晦提起南海的龙子一表人材，敖寸心装聋作哑，草草用罢回转寝宫，先喝一碗苦药再将蚌女鲈婆都遣散了，正欲上榻突然门扇轻响。</p><p>门外是她大嫂，远处廊柱后隐着个高大身影，兴许是她大哥。太子妃神神秘秘挤进门来，问了三妹妹感觉如何，东拉西扯，倒把自己脸憋得通红。最后咬咬牙从袖中抽出个锦盒，塞进她小姑子怀里：“便是不央别人，自己也排解排解！”说完羞得不敢看人，低下头直直去了，留敖寸心一个人站在原地愣怔。</p><p>今天的药起效似乎格外地慢，敖寸心缩在被子里难耐地蜷成一团。从前听心姐姐也是满眼心疼无奈地跟她讲：“药只管得了一时终不是长久之计，这样也好……”这几年来她喝的药一次苦过一次，最爱甜的她又怎会不知道？她的身体早就被惯坏了，因为得到过，会更想要，空虚和寂寞更格外难熬。</p><p>龙女在榻上翻来拧去难以入眠，手背无意间碰到床边，忽记起嫂子的暗语。她已拆看过，当时还嗤笑嫂子恁地保守，拿个光板行货，这会子实在欲壑难填也顾不上嫌弃了，不过好在她可以做些改变——敖寸心拼凑起自己并不擅长的咒语，指尖轻划送出一道弧光——如此简单动作也让她又出了一层细汗，略喘几口，撑起身子想爬过去。</p><p>指尖已经触碰到锦盒，不巧身子也探出了床沿儿，失去平衡。却并没有跌在地上，而是跌入了个温暖又熟悉的怀抱，敖寸心一时间只觉得耳鸣眼花心如擂鼓，梗着脖子不敢抬头，泪水溢满了眼眶，十指也不自觉攥紧，几乎要将来人袖子拧出洞来才罢休。</p><p>来人自然是杨戬，或者说他并不是第一次来了。不算一千七百年前来接走她那次，就最近她回来后，他也是年年来看。年年隐在暗处，看她喝了药睡下去，睡得好似并不安稳，看她睡醒后清明却疲累，揣着自己也说不明白的情绪再悄悄离去。</p><p>如果今天不是龙女打跌，他不会暴露自己。这时搂她在怀里，实在不想丢开手去。</p><p>杨戬好似想开口说些什么，却正龙女拼全力推开：“杨戬！你来做甚？我们已经和离了！”</p><p>敖寸心说完这句弹开老远蜷在卧榻最里侧喘着粗气，双手紧抱自己。可防备的姿态之外，还有一双盈满春水的妙目直勾勾地盯着他，仿佛刚刚说的不是绝情断义是甜言蜜语。已近子夜正是最难捱的时候，龙女身子里好似空空落落，腹心间又好似有一团火在烧，灼着她的理智烤着她的意志力。</p><p>杨戬走近了一小步，龙女捏紧衣襟低声啜泣：“我们已经和离了。”</p><p>半晌他轻轻叹了口气。</p><p>是啊，他们已经和离了。而且也许很快她就会有新的夫婿，这次龙王爷好像很满意。</p><p>“我这就走。”杨戬松开握紧的拳头，“我帮你东西捡了。”他又行近两步，龙女此时理性本已近奔溃边缘，听他说这个却又从根底里涌出些灵智来，娇斥一声“不要”，已来不及。</p><p>锦盒在她跌下床时也从桌子上掉落，底儿掉覆在珊瑚绒的地毯上。杨戬捡起锦盒，不免将其中东西看个一清二楚，那粉莹莹透明质感像她的鳞片，那形状却他二人都熟悉。</p><p>杨戬其实心里也乱，可不知是哪里来的劣根性驱使下，脱口而出：“原来小殿下如此难忘旧情，是杨某荣幸了。”</p><p>敖寸心本就被情欲折磨，又与他言说这许久，早已是强弩之末，只会摇头说“不”，再理不清解释的话，更挡不住人爬上榻来，凑近来双臂撑在她身侧，瞳孔中映着她绯红脸颊，金玉相击般的声色将她唤得缠绵：“寸心，你是想我了吗？”</p><p>不可能拒绝的，不可能撒谎的，她骗不了自己。</p><p>是记忆里的柔软温热，杨戬先含住她嘴唇，轻柔吸吻，紧接着宽厚的舌头也滑了进来，缠过她的舌尖，刮过她的牙床贝齿，叫她意乱情迷。</p><p>勉强自己拼尽最后的理智，在吻与吻的间隙里再提醒他：“杨戬，我们已经……”</p><p>他回答：“我知道。乖，我在这儿，没事的。”</p><p>一场热吻不过在沙漠里洒洒水，久旱渴盼的甘霖自不是这样程度就可以。随着热吻龙女不自觉舒展双臂，由着郎君剥去她轻薄罗衫，露出白粉腻软、纤腰翘臀的身体。</p><p>杨戬将龙女紧紧搂在怀里，龙女一张小脸埋在他颈窝处，他瞧不清她表情，只知道她气息灼热，热到他心窝里。他伸手拿起峥嵘玉势，犹豫了下，便直接向她腿心去。被冰凉的玉势触碰到时龙女不由得瑟缩一下，他拿玉势头部绕着她花核打几个圈，她搂住他脖颈的纤纤藕臂随之紧了紧，更深深埋进他怀里。</p><p>玉势破开蚌肉，鲜嫩汁水终于寻到了出口，而它便就着这湿意逆流而上，往水源地寻去。</p><p>虽已经被变做了他的形状，但毕竟与真人凶器不同。这死物冷硬，要龙女小穴绞缠住，温暖它，它却只会随着操作之人进进出出，不知回应不知怜惜。</p><p>杨戬也是无法感知内里，只能蒙头乱试，突然不知戳到了哪里，龙女绷直了胸腹，下身上劲儿甚而将那东西往外推，更一口咬在他肩上，尖牙利齿不见退步，他不觉得疼，唇角竟还染上些笑意。</p><p>杨戬手上稍加了几分力，认准刚刚那处浅浅深深捣弄，龙女整个人都颤抖起来，腰臀也摇摆扭动迎合着，与往日急色模样一般无二，眼见得高潮将近，突然玉势上微光一散变了形状，粗粝筋肉成了平滑柱体，尺寸也小了一大圈儿——是龙女情迷意乱，维持不住法力。龙女叫这思春羞症折磨，临了临了又失了约，寂寞空虚之感反噬，来势汹汹，竟连法相都维持不住，显出龙角龙尾来，心火猛然爆开，烧得她什么都顾不得了，哭喊起来：“杨戬，杨戬，快给我……”</p><p>杨二郎慌忙捂了她下半张脸，顾不得她尖牙都嵌进他肉里了，压低声哄着：“小祖宗，小声点儿，莫惊动了旁人。”看她点头应了，才抽出手来，顺便将指上牙痕也抹了，没让她见着血。</p><p>杨戬腾开手先处理了玉势，撂回床边锦盒里。他原还有些芥蒂龙女竟拿他样式给别人看，这下也笑自己关心则乱，遇着她总难平心静气。</p><p>沉浸于情欲的龙女不知道他在过些什么心思，只舍不得他片刻离开，他刚撂下玉势她就急着把他手臂勾回来：“杨郎，你疼疼我吧。”</p><p>他还有些犹豫：“可你说我们已经……”</p><p>“杨戬，我要你。”</p><p>似羁鸟归林，池鱼临渊。</p><p>杨二郎刚亮出肉刀，龙女就迫不及待跨坐上来，只是腿心滑腻几次都滑开了，霎时眼泪又要往外涌，杨二郎忙伸手去擦她眼泪越擦越多只好一手扶稳肉刀喂给她，一手扣住她后脑把人拉近来，亲亲她眼尾亲亲龙角，极尽温柔安抚之意。</p><p>龙女情急一下子坐到底，花穴终被血肉填满的感觉引得她长长一声喟叹，灵肉相贴的震撼也不知是由她小穴的绞缠传给他，还是由他肉刀的勃动渡进她心里。</p><p>杨戬俯首埋进她双乳间又揉又吸，甚至轻咬起乳肉，唇齿过处白皙雪地开出艳红桃花，她娇笑着推他：“好痒，你就会欺负我。”眼角还有未干的泪滴。</p><p>杨戬挺动起腰腹，慢慢动作着，黏滑体液随着他出入一股一股涌出来，将两人胯间弄得一片狼藉。随着他动作龙女尾巴在他两腿间也是动个不停，一会儿舒展一会儿蜷起。搂在她腰间的一只大手滑下去抚摸起龙尾根部，过电般的快感叫龙女纤白双腿不住颤抖，腰臀不觉扭动挣扎想要逃开，又被人攥住腰侧狠劲按下。</p><p>小穴里的热烈缠绵早让杨戬神魂颠倒，瞧着寸心已然就绪，他也不再顾忌，急急颠动带着龙女整个人上上下下，一双椒乳如两只脱兔跳动晃得他眼花，坚硬肉刀在花穴深处冲杀鞑伐，享受着里面极致的眷恋温柔，龙女小腹微微挛动，淫液如潮热腾腾浇在他硕大龟头上，酣畅淋漓抽插数百下，紧紧吻住龙女樱唇免她出声，顶进最深处，全然释放自己。</p><p>松开她时他舔过唇上细微伤口，没有疗愈。</p><p>替她清理好，盖好被子，在她额头轻轻印下个吻：“我明年再来看你。”也不在乎熟睡中她是否听得到。掩上门前心念一动，弹指销毁了一样东西。</p><p>一场餍足一宿好眠，再醒来时敖寸心只觉得通体舒畅。她寝宫还是空空荡荡，不过有若有似无的凛冽松香和糜烂甜香证明着，他来过，欢爱过。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;八月十五离了灌江口，回到龙宫后敖寸心先是哭了一阵子，渐渐地父恩母宠兄嫂殷勤，渐渐地面儿上又起了笑意。转年头元宵节后总觉得身上不大爽利，起先以为是闹节忙累了，歇了几天愈发憋闷，才记起原是那日子到了！
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>降孽龙</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E9%99%8D%E5%AD%BD%E9%BE%99/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/降孽龙/</id>
    <published>2021-10-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.635Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>商朝末年，一场神魔大战，地上改朝换代，天庭亦借此机会大壮了实力，封神三百六十又五，一时间灵霄殿上热闹非凡。御座上那位翻遍名册不见他那便宜外甥，又恐他脱出界外再不服管教，不情不愿追下一道谕旨，敕封其为昭惠灵显仁祐王，着护佑川蜀，是为一代川主也。玉帝喜滋滋等他外甥来叩头谢恩，不曾想宣旨的神官没能带人回来，只带了一句——“听调不听宣”——把个玉帝是气得吹胡子瞪眼。这我们不去管他，只说那杨二郎经营蜀中，降妖伏魔，勤勉为政，治下民安物阜，天府之国声名鹊起。<a id="more"></a></p><p>如此这般这般如此，白驹过隙攸忽几百年时光流去，忽一天仁祐王殿下端坐神台，大殿里一下子撞进来许多人，兜头就拜，哭哭啼啼直嚷嚷着真君爷爷救命。<br>杨戬往斜里使了个眼色，自有随侍的判官变化人形，从后堂出来，扶起为首的，温声询问道：“老丈莫着急哭，将你等难处到二郎爷爷驾前祷告了，真君他老人家定会为你们做主的。”<br>真君“老人家”，这话听着刺耳，杨二郎蹙了蹙眉，未及琢磨要扣这判官几日的俸禄，那老汉已经起声诉起来，便暂且按下，凝神细听。</p><p>原来堂下跪的，都是岷江边的百姓。<br>自打杨戬坐镇蜀中，百姓安居乐业，已是许久不曾有妖魔作祟了。月余前却不知从哪里来了条孽龙，盘踞宝瓶口外，限时叫村民们交出一对美貌童女，否则便要撞碎瓶口扫塌沙堰，定叫富饶平原变成汪洋泽国。<br>眼瞅着期限将至，一对童女只着落了一个，村民们愈发惶恐不安，最终决定还是来二郎庙里求一求。</p><p>“真君尽已知悉，老丈和乡亲们请回去吧，真君他老人家自有安排。”判官变的庙祝将众人送出大殿，再回转时已不见了他家主神，只案上留了张黄纸：<br>“通知梅山兄弟。<br>“扣你一个月俸禄。”<br>属实风马牛不相及的两句。</p><p>这边百姓团出得庙门，没行出二里地，正迎面来了个美貌少女，近前朗声：“可是岷江边的乡亲们？听说你们在找年轻女子做法事？”<br>众人喜不自胜，直说真君老爷灵验，向着真君庙的方向五体投地再三叩拜后，众星拱月般簇拥着女郎回转镇上。</p><p>这女郎，自然是杨家二郎，变幻了模样。</p><p>堰口镇上祭台高筑，已近完工，离祭台不远处有幢二层小楼，杨戬被村民们请到楼上，请他“在此暂歇”，村民们转身又投入了紧张的祭典准备工作中。<br>“嗳你们怎么锁门啊！”杨戬变的少女正打量着屋内陈设，却听见众人关门出去后好一阵窸窸窣窣，还有金属碰撞之声，忙去拉房门，已经被二指多粗的锁链栓了个结实，他用力怕打门扇，却无人再来答他。<br>突然角落里响起了个声音：“这是怕我们跑了。”杨戬这下回头，才发现屋里还有另一名少女。<br>敖寸心从里屋走出来，来拉杨戬的手：“姐姐真漂亮。姐姐是来跟我作伴的吗？”<br>小少女稚气未脱的脸颊粉粉圆圆，睫毛纤长，鼻翼小巧，脸上细细密密的绒毛，在穿透窗棂的夕阳映衬下，像给她镀上了一层光芒。她身量还未全长开，只到杨戬胸口高，说话声音软糯得紧，杨戬一时看得入神，呆愣愣被她拉到桌边，又呆愣愣被她塞了一手糖：“姐姐吃糖，吃果子。”小少女甚是大方。</p><p>“……你不是自愿的吗？他们为什么要将我们锁起来？”一起吃过糖果就算是有了交情了，杨戬与敖寸心在长桌一边儿一个坐了，边吃边聊着。<br>“前头有几个，来了就吵吵闹闹的，吵着要走，哭得难看，逃走好几个，他们就把门锁上了。”敖寸心一边说着一边在果盘里翻捡着，拣了块糯米糍，滚一圈黄豆粉，递到杨戬嘴边。<br>杨戬想接过来，小少女反而缩了缩，硬要亲手喂他吃，他只得低头就手，边吃边问声音都含糊了：“那你喏？”<br>“我？”敖寸心收回已经空了的手，拍拍指尖上沾的黄豆粉，低下头似乎想起了什么不美好的，“我一个孤女……”<br>孤女平日里得邻里照顾，关键时候“自愿”献身，也是常有的事了。<br>“……我确实是自愿的，姐姐不要为我伤心。”<br>杨戬还想再问，小少女又开始塞他吃食了，显然是不欲多谈。他也只好作罢，只伸手跨过长桌捏了捏少女小手，以示安慰。</p><p>后来两人吃吃停停说说闹闹，不觉夜深了，临睡前才想起来还没互通姓名，小少女一边打着哈欠一边说：“我叫寸心。”<br>“我叫，”杨戬这次化身出来本是想借一下他三妹名号的，此时却不知如何意动，还是报了本家：“我叫杨戬。”<br>可小少女已经窝在他怀里睡着了，轻轻打起呼来，也不知听没听到。<br>杨戬无奈地笑了笑，替敖寸心去了珠钗，也去了自己的，再将小姑娘露在外面的白藕般的臂膀塞进被子下盖好，然后拥着她，一起睡了。</p><p>杨戬睁开眼睛，发现自己像是漂浮在水中，四下无着，任凭他如何挥舞手脚也移动不了分毫。水下很暗不辨方向，他的天眼也不知为何派不上用场，就在这黑暗中突然有什么东西缠了上来，紧绕住他往下扯，还有不知道是不是触须的东西探进他衣衫内……<br>“啊——”</p><p>杨戬猛地从床上坐起来，额头细细密密一层汗珠，胸膛急急起伏，喘着粗气。渐渐平复后，杨二郎发觉身边已空，口中连唤着“寸心”急要下地，脚刚沾地又腿一软跌坐回床上，这才发现自己变的这个姑娘，腿心里一片粘腻。<br>“怎么啦怎么啦？”敖寸心一溜小跑，掀了帘子进来，倚在门口俏生生问句，“你醒啦？”<br>杨戬忙扯了被子盖严实腰腿，轻轻“嗯”了声算是答话。他口干得紧，说话有些吃力，寸心见状倒了杯茶水递给他，杨二郎接过咕嘟嘟一口喝干又再来了杯，才觉得嗓子爽利些。<br>“你起得好早。”<br>“嗯。今天就是日子了，得打扮得漂漂亮亮的呀。”敖寸心说到这里，杨戬才看到她鬓边垂着一缕发丝，怕是着急过来看他，没顾上挽好的。<br>“对不起，打扰你梳妆了。”<br>“没事没事。”敖寸心连连摆手，“等下是姐姐自己梳头，还是我帮你梳？”</p><p>杨戬一个大男人自然是不会梳什么繁复发型的，洗漱后乖乖坐在妆台前，静静看镜子里自己的头发在寸心手下翻飞拧转，变成了说不出名字的样式。<br>“杨姐姐神仙般的人物，自然要梳飞仙髻啦。”<br>杨戬被敖寸心夸得面上一红，反口问她：“那你的又是什么髻？”<br>“我啊，我这个叫做，朝云近香髻。”<br>朝云近香，如此明媚的少女，确实如云缥缈，香气袭人。杨戬心意一动，回身握住小少女臂膀，殷殷叮嘱道：“等下到了祭台上你跟紧我，我会保护你的。”<br>敖寸心眨着一双亮晶晶的眼睛直打量杨戬，却不说话，杨戬几乎要以为她是不相信自己，正准备再说一遍时，她才应下：“好的。多谢杨姐姐关照。”</p><p>祭台就摆在江边，朝向外江方向，有人引着两个活祭到台中央，道士打扮的“高人”燃起符纸，宝剑出鞘一通乱舞，展演了他几乎所有的戏法，日头也爬到了天顶最高处。折腾这许久饶是杨戬都有些耳鸣眼花，敖寸心更是早就累得快要昏死过去，整个人都靠在了他身上。<br>杨二郎又调整了下姿势，想让小少女靠得更舒服些。忽地狂风大作，吹一阵冷一阵，黑风卷起江水直往岸上扑，水雾中一双铜铃般大眼金光闪闪，杨戬心底道一句：“怪来了！”运起精神看它如何做恶。</p><p>乡民们全都拜倒在地上，各个念念有词“求大仙放过”，那孽龙连啸三声，尾巴一扫打塌了祭台，将一对童女扫进江水里。</p><p>杨戬抱着敖寸心一起在空中划了道弧线，落入江心，立刻就沉了下去。他趁早已将避水珠分了寸心一个，教她学自己样子含在舌下，此时自是不惧水淹，小少女也谨记着他的叮嘱，一双小手紧搂住他腰肢，头埋在他怀里。<br>江水湍急，孽龙一路裹挟着少女们，不知行出去多远，终于在一处水下宫殿前停下。<br>小寸心见周围停了动静，从他怀中探出头来，问：“杨姐姐，我们这是在哪里？”<br>“我也不知道。”<br>宫殿的大门豁然洞开。<br>“进去看看吧，想必这就是妖物的老巢了。”</p><p>“杨姐姐，这宫殿好漂亮啊。”小少女牵着杨戬衣角，亦步亦趋。<br>“嗯，很华丽。”杨戬后半句话没说出口来——华丽得不似妖魔洞府——富贵直逼龙宫只是未坐落在深海里。<br>宫殿华丽丽无一个人影，廊阁九曲回转步步杀机。<br>躲过箭阵刀山，因着要分心去照顾小寸心，杨二郎不免挂了些彩，把小姑娘心疼得不行，泫然欲泣的表情搭配上：“杨姐姐疼不疼？我给你吹吹。”直把杨戬心肝儿都要揉化了去。<br>脱口一句：“此间事了跟我回家可好？”<br>小姑娘点头轻“嗯”，一颗泪珠儿滚落腮边引诱着杨二郎低头凑上去。</p><p>只差毫厘。<br>杨戬甚至觉得自己已经触碰上那柔软的唇瓣了，却突然被向后拉开，定睛细看她二人都被捆了个结实，分老远挂在大殿两侧粗壮柱子上。<br>“杨姐姐，杨姐姐救我！”<br>“寸心莫怕，我这就来救你。”杨二郎这样说着，却没能如愿挣开绳索。<br>再三细看确实是捆仙绳没错，虽说捆仙绳是遇强则强，但也要看使用者的境界，当初土行孙就没能困住他，可今天……<br>“杨姐姐救命啊……”小寸心哭哭啼啼，杨二郎使上蛮力。<br>“……杨姐姐？杨姐姐你是不是挣不开啊？”<br>“呃，嗯。寸心莫怕。”杨戬一边出言安抚小姑娘，一边想运起玄功，这才惊觉丹田里一片空虚。<br>“……杨姐姐，呜呜……”<br>“寸心别怕，别怕。稍等片刻等我攒点力气……”杨戬屡次运功屡次失败，一时没留意小姑娘已停了啜泣——<br>“寸心不怕，不怕。寸心怎么会怕呢？”</p><p>捆住敖寸心的绳子应声而下，小少女飘然落地，走到杨戬跟前，仰起头笑着看他：“寸心在自己家里，怎么会怕呢？”</p><p>杨戬停了挣扎，端详起小少女。少女明艳的脸庞依旧明艳，只是增了些年岁感，之前似豆蔻年华，现在则长成了双十年纪。她额头上还伸出两支粉色角儿——<br>“你是龙女？”<br>“对呀，我姓敖，自然是龙女。”</p><p>是，那个敖吗？</p><p>“你是何方龙女？你可知现在你面前的是何人？！”<br>“家父敖闰，忝居西海龙王之位。而你，是玉帝外甥，是川主，是昭惠灵显仁祐王，是清源妙道真君杨戬，对也不对？”<br>杨戬暗自在心下给敖闰记上一笔，摆起脸色来：“大胆龙女！你既知是本君，还不快快放开我，我或许可以免了你不敬之罪！”</p><p>“杨姐姐，你前面还叫人家名字叫得那么亲热，这会儿怎么就只叫个‘龙女’了？世上龙女没一万也有一千的，‘寸心’才是只我一个呢。”<br>“大胆龙女！你再执迷不悟，莫怪本君不讲情面了！”<br>“不讲情面如何？讲情面又如何？你现在是我的阶下囚，不应该是你求我么？“小龙女凶起来无甚气势，杨二郎想笑未及笑，被鲸骨鞭抽了一记。<br>这一下便是泥菩萨都要起几分火性了，杨二郎圆睁杏眼怒目而视，对面儿又变了路数，他一腔怒火像泄在了棉花上。<br>“杨姐姐，我也是不得已。杨姐姐，你救救我吧……”</p><p>西海行三的一对龙子龙女，一胎双生，那龙子霸道胎里占了妹妹养分，龙女生下来便落了些不足之症。未成年时尚可，若到成年之日还无人搭救，便命不久矣。</p><p>“……今天就是我成年之期了，若今日还找不到人自愿与我成全祭礼，我便要死了……”龙女哀哀哭诉，如此楚楚可怜的龙女若他不依便要灰飞烟灭，多么可惜。杨二郎动了恻隐之心，放软语气，温声问她：“之前的那些姑娘，是不自愿，所以你放了她们么？”<br>“嗯……”龙女低着头，肩膀一抽一抽的，像是哭得伤心，哀叹自己多舛的命途。<br>杨二郎端详这龙女年少尚未及作恶，更兼胸中豪情顿起：“那好吧，本君就助你一臂之力。”下一刻，他后悔了，也来不及。</p><p>创世之初，阴阳未分。<br>在这未分之混沌中诞生的神兽们，自也有些不辨阴阳的。龙作为一种上古神兽，曾经也有过那么一段雌雄同体的过去——<br>——本该是过去。</p><p>龙女说仪式内容是她要与杨戬共云雨，杨戬虽腹诽但没说出口，想着磨镜也无甚稀奇。却不防龙女褪去鲛纱，胯下小兽期期艾艾抬起头，面目狰狞竟比一般男子的更形粗壮，更有力。<br>“敖寸心！你放开我！”<br>“杨姐姐，你刚答应了寸心的，这就要变卦了么？”龙女足尖轻点地，跃上半空拢住杨二郎头颈，与他额头抵着额头鼻尖对着鼻尖：“杨姐姐，不，杨哥哥，帮帮寸心……”<br>尾音被裹进吻里。</p><p>她的唇果然柔软又甜蜜。<br>这个吻有些长久，结束后杨戬喉头急滚，再劝龙女：“放开我。放开我吧……现在放了我我就当一切没发生过，否则，否则……”<br>“否则什么？”<br>“……你难道不怕死吗？”<br>敖寸心嗤笑一声：“我现在放了你也必死无疑。左右都是死，临死前能跟杨哥哥亲近，寸心死也愿意。”<br>杨戬还想说什么，被她的一个吻又堵了回去。<br>敖寸心胯下的怪兽已经完全起立，她一边吻着他，一边隔着衣物将这性器在他腿上摩擦。未经过人事的小兽经不住刺激，溢出些许透明液体。<br>“杨哥哥，你也想要的对不对？”龙女扯开杨戬裙衫，探了只手进去。杨戬被捆仙绳缚住吊在半空，两条腿向后反折又向两边拉开，根本无以阻挡她的侵入，龙女在他下面胡乱揉了两下，扒开闭锁门户的花瓣，就撩得了满手粘腻。龙女抽出手来，拖着长长的拉丝举到他眼前，指尖抚上粉面打着圈，说：“让寸心好好疼你。”<br>杨戬无奈地闭上眼睛。他现下法力全失无力反抗，只能任人蹂躏，既不知道何时才能恢复些，也不明白梅山兄弟这次怎会如此磨蹭，都快一日了，还没有跟上来。<br>这当口龙女已经全然剥开了他的衣裙，扶住胯下峥嵘，向湿濡的小穴喂进去。<br>杨戬倒不是第一次变女郎了，但这样被肏的的确确是第一次。加之龙女那话儿远超常人，才刚刚喂了个头儿，他吃得已十分辛苦，全身都紧绷起来。<br>“杨哥哥，寸心弄疼你了吗？”龙女发觉了他的不适，见他一头细汗，还贴心地帮他拭去。下面也暂停了动静：“杨哥哥放松点，你这样寸心进不去。”杨戬心下暗骂“谁要你进来”又听她说，“没关系，我们有得是时间，杨哥哥喝了我两杯忘忧水呢，这可不仅仅是让你暂失法力。”<br>不仅仅是暂失法力？还有什么？<br>一个可怕的猜测浮现在杨戬脑海，他咬牙切齿破口大骂：“敖寸心！等我恢复了一定杀了你！”</p><p>可惜身体的反应不以意志为转移。<br>不知道是药的作用，或是用力，抑或是别的什么原因，总之小穴渐渐松动，龙女且退且进，慢慢入了小半根进去。<br>真龙性器不同常人，大还是其次，更兼柱身之上遍布疣突肉刺，喂进去那半截儿滚着穴肉，外头的还在穴口擦蹭，一时戳到了花核，一时又没了，弄得杨二郎心痒难耐，破碎的吟呃漏出来，和着花心震颤的频率。</p><p>杨戬小穴里的律动也缠得敖寸心心动不已，却还怕他承受不住，不敢猛冲，憋得一对龙角根部都泛了红。<br>“杨哥哥，寸心好喜欢你。”敖寸心没告诉杨戬她放走前面几个姑娘不全是因为她们不愿意，幸而她最后等到了，“杨哥哥，能跟你在一起，寸心死而无憾了。”</p><p>口中说着甜言蜜语，行动间却不怜惜。<br>“杨哥哥，再忍忍，让寸心进去，进去就好了啊。”<br>龙女胯下卖力往里挤，手也不闲着，揉起杨戬胸前两团软肉，揉圆搓扁，猛低头将一颗红樱含了去。<br>杨戬从不知道乳首也会如此敏感，一时间仿佛所有感官都聚集到了那里，敖寸心舔舐着他吮吸着他，好像有什么东西要破出身体。她却突然停了下来，换两指将这边捏住，另一边如法炮制，直弄得杨戬胸口像是千万只蚁虫在爬动，痒煞人也，然后她猛一记冲刺的同时丢开手去。杨戬看到两股白色液体，脑海一片空虚。<br>“杨哥哥，我就知道你可以。”</p><p>杨戬回过神儿时候听到的是：“杨哥哥，你看，下面也差不多都吃进去了。”<br>还剩下短短一截儿，龙女继续努力。撞入时一下重过一下，杨戬被她撞得跟着她节奏摇摆，双乳边摇边洒播乳汁，淅淅沥沥。<br>“杨哥哥，就快好了，让寸心都进去嘛。”龙女急得快哭了，可杨戬即使想告诉她已经顶到了宫口到底了也被撞断了节奏，破碎不成句：“到……了、不……”<br>“你说什么？你要寸心更用力？”</p><p>龙女发起狠催动全力，龙角又长大不少龙尾也显了出来，借此气势猛冲，果然又进寸许，她只觉冲破了关隘后触碰到了更柔软的内里。<br>杨戬被这么狠肏几乎背过气去，但紧接着那小穴像开了灵智，自顾自将龙女那话儿绞缠吞咽，又因着被全然打开了，再蓄不住爱液，全顺着龙女性器上沟沟壑壑流一地。</p><p>“杨哥哥，杨哥哥……”敖寸心也忘了自己想说什么，只一个劲儿叫他，一个劲儿出入他身体，把一腔热忱泄进最深处去。<br>高潮迭起中两个人都起了变化，杨戬多了寸心少了同一样东西。</p><p>“杨哥哥，你女装时就很漂亮了，本相竟更俊俏，寸心真是好福气。”</p><p>龙女应是累极，自顾自在石榻上团成一团睡着了。杨戬望着她粉莹莹的龙鳞，轻轻叹口气。</p><p>不知道过了多久，杨戬一个激灵猛睁开眼睛，后怕于这种情境下他居然昏睡过去。大殿里鲸油壁灯亦不知是什么时候熄灭的，四周一片漆黑，他现在什么都看不到，天眼也无法催动，就恰似昨夜梦境——昨夜梦境里有异物自黑暗中来，他凝神静听窸窣声渐渐起。<br>有什么卷上了他的脚踝，凉凉的、滑滑的。那东西沿着小腿、大腿一直往上，在他胯下迟疑了下，先戳了戳阴囊，再向上攀上去。一圈圈卷住尘根，套弄没几下，那里就不争气地硬了。</p><p>杨戬的呼吸声渐渐重起来，他心底有了猜测，但他还是问了出来：“是……谁？”</p><p>“是寸心呀。”</p><p>龙女说话的同时，祭出一颗夜明珠，悬在他二人上方。淡淡的光亮从头顶上照下来，在她脸上打下阴影，睫毛如扇般遮住她的眼眸，杨戬看不真切她表情。<br>龙女双手捧起他的脸庞，吻到两人都气喘吁吁，亲吻间他的尘根被纳入柔软又温热的甬道里去。纤腰轻摆激起波光粼粼，吻与吻的空隙杨戬断断续续问：“祭礼应该结束了，公主殿下……为何……”<br>“我喜欢……”身下一阵颤栗打断她，杨戬猛增的尺寸让真龙也吃力。平复半晌，直起身来又重复了一遍，“寸心喜欢你。”</p><p>龙女说得直白，杨二郎默然无语。</p><p>片刻敖寸心突然抽身哭泣：“可是我，可是我就要死了……”杨戬神思还在上一个话题，愣了下：“怎么又要死了？”直怕是仪式出了什么差错，却突然下身一痛。<br>“杨哥哥恢复神力寸心就要死了，反正要死了，寸心什么都不怕了，寸心要杨哥哥，要杨哥哥……”后面的杨戬没听清楚，他只觉得身下吃痛，越来越痛，有什么钻刺进他尘根里，一寸寸深入，一毫毫扩宽，又突然全然抽出，同时套在那话儿根部的肢体猛然收紧，把本欲喷薄的又封回去。<br>杨戬鼻腔里哼哼鸣颤听在龙女耳中痛苦又缠绵。待他身体的颤动渐息，龙女香舌轻碾，吐出杨二郎给她的避水珠来——她本神龙此物于她无用——尾尖松一松将那尖端抬起，再将避水珠摁在铃口。<br>这刺激更加激烈杨戬整个人都在发抖，胡乱摇头，“别……寸心公主……”龙女凑上来吮住他两片薄唇把后话吞掉，手下不停，避水珠整个被挤进幼嫩的管腔：“寸心都要死了，二郎为寸心做这些都不行吗？”<br>湿滑龙尾套弄着玉茎，让珠子在狭小的管腔里滚动、研磨、撞击。快意如潮汹涌，却被残忍遏住，只能倒灌回流，胀满春囊，如两颗沉甸甸的玉球晃来晃去。<br>龙女的吻又叠了上来，叩开齿关长驱直入，像是在搜寻什么。杨戬心中警铃大作但已经来不及，龙女卷走了他那颗避水珠，以同样手法送进去，没了避水珠海水立刻灌入口鼻。<br>识海渐暗下去，失神前最后的喘息中痛苦的尘柄再次闯入温柔乡里。</p><p>突然又有了光。<br>有了光，有了温暖，托着他从深渊里再升起。<br>是菩萨？是神女？不，她头顶枝桠身后拖着尾巴，是龙女。</p><p>杨戬醒过来时候周边大亮，殿上仍然只有一颗明珠但他一切都看得清晰。有什么滚过喉头滑下肚去，忙推开人问完：“你又给我吃了什么东西？”才发现捆仙绳已被挣断。<br>“是寸心的半颗龙元。你以后就不怕水了。<br>“还有半颗，等我死后，也是你的。应该能助你大有进益。”<br>她脸上的笑意他也看得清晰。</p><p>在失神的时间内他应是泄过了一次，杨戬看到地上一片污浊，珠子混在一起。思及龙女对自己都做了些什么，思及自己放过的狠话，绷紧腮咬住牙：“想死？哪那么容易！”既脱了束缚又恢复了六七成力，龙女自然不是他的对手，不消一回合就被他拧住双手摁在榻上：“怎么欺负我的，一样一样还回来。”</p><p>敖寸心想：“也有道理。”</p><p>龙女两股间满溢着分不清是谁的淫液，杨戬直闯进来毫不费力，刚刚高潮过的花穴极其敏感，不自觉绞缠不倒金枪，迎头一股热浪就淋了上去。<br>龙女猛地去了这遭，仰头娇喘，胸腹反弓随着喘息起起伏伏，白皙的皮肤透出娇媚的粉红，再加上不知是哪处散发出的滑腻馨香熏得杨戬额头青筋直跳，挺腰急刺直捣得皮肉相接处汁水横流四下喷溅煞是淫靡。<br>真龙神咿咿呀呀声高伴着声低，快感自交接处生成游遍四肢百骸，意识都模糊了她也不知道自己在说些什么：“杨哥哥，杨哥哥好厉害啊……杨哥哥对寸心做什么都可以……”<br>杨戬没出声回答，但下身好似更卖力，抽插更快更深，颠动间似将她柔嫩小腹都顶起，从外面就能看到的可观尺寸，更不消说用自己身体来感受的龙女。<br>“杨哥哥……好涨……”<br>杨戬拉下本摁在她头顶的一双柔荑，摁到那鼓胀处，故意问她：“小殿下摸摸这是到哪里了？小殿下摸摸可到没到底？”也不等她回答，只往她要命处顶弄，自觉内里又一张小口迎了上来将柱头吸吮，心知就是这里了。<br>杨戬改换了节奏，每一次都退到几乎整根脱出，带得她内里嫩肉都翻出来，红艳艳地盛开，再猛然直送进去，激起龙女尖叫痉挛，缠紧他不住抽搐，也挡不住他闯到宫口去。这一下他突然停在了里面，龙女正准备调整自己配合他节奏，却被那人拿住纤腰两侧，缓缓却用力，腹内深处的入口便也被慢慢打开，倒是不疼，甚至还有些快意。<br>“全给我吃干净，一滴也不准流出来。”龙女听那煞神凶恶连连点头腹心内又被狠狠研磨几下，然后便是滚滚热浪涌进去。</p><p>杨二郎直起身退出来，看龙女手护住腹心真将他话珍而重之，又好笑又有些别的情绪。<br>“寸心喜欢的话，再来一次好不好？”</p><p>这次他从她诱人樱唇吻起。</p><p>他吻过她好多遍，他填满她的身体。龙女小肚子被充塞得圆滚滚的，他只要轻轻一按，就有白浊的液体从穴口溢出，龙女就会向他求饶：“杨哥哥不要，寸心听话的，不要闹我了。”淫声艳语恐怕她自个儿都不知道今夕何夕。<br>“杨哥哥那么多，寸心说的是哪一个啊？”<br>“杨……杨戬哥哥。”<br>“嗯，好听。再换一个？”<br>“二爷……？”<br>“再换一个。”<br>“二郎哥哥……”</p><p>龙女只当自己命在旦夕，他说什么她都无不乖顺，他把那恶物挺到她面前她也毫不犹豫舔上去。将残挂在上面的红红白白都舔干净吃下肚，只是樱桃小口太小了如何费力也只能含住小半根，眨眨眼弹落睫边泪滴强颜欢笑，玉茎直入喉头他突然给抽了出去。</p><p>“够了！”杨二郎语气里不知道为什么好似带了些急恼，急恼着将她翻过身又侵犯进去。</p><p>如狂风骤雨晚来急。杨戬一气捣弄百千下，不管也不顾她能不能承受，勃然喷发间龙女渐渐失去知觉，这时候她想的是：“就到这里了吧？以后就让我的龙元陪着你……”<br>意志彻底沉沦前好像听到句：“敖寸心，我们回家去。”</p><p>二郎庙失了主神好几日，梅山兄弟正站离堆顶上勘查水势，却见一仙分波踏浪而来，行近前见怀里还抱着一个，不是他们家二爷更有何人？<br>一时间众人都拥上前七嘴八舌：<br>“二爷，属下来迟还望二爷恕罪。”<br>“二爷都是那个判官误事……”<br>“恭喜二爷降服孽龙！”<br>杨戬忙瞪了几人一眼让他们收声，再看看怀里敖寸心兀自还睡得香甜，露出笑意。<br>行出几步梅山老六还是按耐不住，轻声问：“这小姑娘可是二爷救回来的人质？”老四从后面扯住他：“别问了，咱二爷好事将近，你就等着吃酒吧。”</p><p>玉帝没想到自己竟有一天能看到外甥上的折子，看完也不知道是该喜该气。总之最后有连绵赏赐从天而降，宣旨的天奴第一次见这样春风满面的二郎真君正浑身不自在，里屋传来一阵噼里啪啦乒乒乓乓，有个女声怒吼：“让我出去！我不要做什么真君夫人，我还要做公主！”杨二郎霎时变脸，“你是真君夫人！”天奴刚觉得这好像才是熟悉的二郎神，又见那人从唇边绽开的笑意染红满院桃李。<br>杨戬向怒冲冲的敖寸心迎上，再补一句：“你当然还是公主。”</p><p>“三界之内任你驰骋，只要有杨戬在，没有任何人能拦得住你。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;商朝末年，一场神魔大战，地上改朝换代，天庭亦借此机会大壮了实力，封神三百六十又五，一时间灵霄殿上热闹非凡。御座上那位翻遍名册不见他那便宜外甥，又恐他脱出界外再不服管教，不情不愿追下一道谕旨，敕封其为昭惠灵显仁祐王，着护佑川蜀，是为一代川主也。玉帝喜滋滋等他外甥来叩头谢恩，不曾想宣旨的神官没能带人回来，只带了一句——“听调不听宣”——把个玉帝是气得吹胡子瞪眼。这我们不去管他，只说那杨二郎经营蜀中，降妖伏魔，勤勉为政，治下民安物阜，天府之国声名鹊起。
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
      <category term="AU" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/AU/"/>
    
      <category term="Another Universe" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/Another-Universe/"/>
    
      <category term="性转" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%80%A7%E8%BD%AC/"/>
    
      <category term="人兽" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E4%BA%BA%E5%85%BD/"/>
    
      <category term="强迫" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%BC%BA%E8%BF%AB/"/>
    
      <category term="OOC" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/OOC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九、九头怪婴伏诛了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/009/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/009/</id>
    <published>2021-10-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这厢众人都在听沉香小玉复盘事件经过，没人注意卧室内紫金葫芦静悄悄飞起，悬停在昏死过去的二人头顶，瓶口倒转，将他们都吸了进去。<a id="more"></a></p><p>敖寸心醒过来的时候差点以为自己回到了救下杨戬那天。天空中十日齐出，遍地焦黄，寸草不生。她四下瞭望刚辨别出自己并非身处西海，忽听得婴儿啼哭声，忽远忽近，凄厉非常。龙女只当是有婴孩被烈日灼烧啼哭求救，略辨了辨方位，向西北小山攀爬上去，爬上山顶只见山阴一条大河横贯，河水在烈日炎炎下几近沸腾，咕噜噜冒着泡。<br>上得山顶后婴儿啼哭声突然停了，敖寸心只得依前所辨方向先下山，绣鞋步步踏在滚烫的沙子上，下到半山腰脚心一烫，鞋底竟是烧破了。龙女撕下片衣角正弯腰裹足，猛地啼哭声在她耳边炸起，蓦然回首果见到了啼哭的婴儿，不过不是一个是九个，牛身龙尾巨怪脖颈间伸出九个婴孩头颅，四名红衣女婴喷火，五名玄衣男孩吐水，裹挟着不绝于耳的啼哭声，黑压压欺身过来。<br>敖寸心法力虽不甚高强，毕竟真龙之身，危急间挥手引来河水兜头浇在那怪身上，沸腾的河水烫得那怪一阵跳脚，她趁机跃出去丈远，正以为得以逃脱，不曾想那怪的脖子竟能伸缩，只一瞬其中一个红衣婴孩便追到了龙女身后，龙女奋力奔跑一眼不察脚下一崴摔了个狗啃泥，翻过身来只见那怪物已经追近来，甚而打头的女婴口中喷的火苗都舔上了她一头秀发，燎掉近指宽的一缕。<br>龙女欲待再逃却脚一软爬不起身来，再下一瞬女婴口中火苗的热度又至，只觉自己这次怕是在劫难逃，万念俱灰间紧闭起双眼：“要是杨戬在这里就好了。要是杨戬在他一定会保护我的。”</p><p>一阵清风突至，火热暂退，利刃破空声伴着婴孩尖啸，再接着是高高低低哭作一团。<br>敖寸心睁开眼，看见挡在怪兽身前的是她看惯了的宽阔背影，他右手拖着的三尖两刃刀上还有鲜血往下滴，滴在地上，然后马上被烈日烤干，化成汽。<br>杨戬防备着怪物再起，紧盯住不敢分神，只能背对着龙女问询：“寸心，你没事吧？”<br>敖寸心甫一见郎君搭救，心弦一松，一双妙目直成了泉眼，泪水止不住往下淌，又怕他担心自己分了神，赶忙答话：“我没事。就是，就是脚崴了，走不了路了。”越说声音越低，语调还带着点哭腔，听在杨二郎耳中只觉得她在逞强，不欲再恋战，祭起三尖两刃刀灌注千钧之力，直取怪物首脑，唰唰几下又是六只人头落地，九婴片刻间只剩下二婴罢了。</p><p>只剩下一男一女两名婴孩，却似乎更加难对付了。<br>两头配合默契相互救援，更兼水火相济升腾出大片白汽，杨二郎一时间视线受阻，吃了几记暗亏。龙女远望着一人一怪斗得正酣，心都提到了嗓子眼儿上，见杨戬这边架住了红衣那个，却被黑衣的绕道身后就要偷袭，不由得惊叫出声：“小心后……”话音未落那黑衣男婴脖颈直转竟是直奔龙女而来！<br>龙女行动不便除了坐以待毙并无他法，害怕得又紧闭上双眼，只听得“咔嚓”齿肉相击之声，再感受下却并不觉得自己身上疼痛。好像有什么粘腻的液体滴在了脸上，敖寸心赶忙睁开眼睛，杨戬一张俊脸就在她面前，只是苍白得厉害，肩头鲜血汩汩往外冒，她拿手按上去想替他止血，血却顺着她指缝又流了出来。<br>龙女哭得更厉害了：“杨戬，杨戬你不要死啊！你不要死……是我不好，是我拖累你了……”<br>杨二郎虽然是于昏迷中直接到了此地界，到底在玉泉山上多看了几年书，知道这九婴是上古凶兽，早已伏诛，想必此间是哪位高人设局，倒不甚担忧，左不过试炼失败，总是无性命之忧的。但看着龙女哭得直噎，眼睛都哭红了，一时儿女情长英雄气短，竟偏头在龙女眼角亲了一下。<br>龙女不妨他有此一着下意识抬手锤了人胸口，往日这一下不打紧，如今却正牵动了她夫君的伤口，杨戬一时吃痛散了法力身后风盾消散眼瞅着那二婴立时卷土重来，尖利的牙齿映在龙女眼中，腥臭之气扑面而来——</p><p>咻——<br>咻——</p><p>两支白羽后发先至，几乎同时射中二婴，从左至右贯穿太阳穴。<br>敖寸心循着箭来的方向望去，烈日晃眼看不清山顶上张弓之人的模样，只觉得气宇轩昂，定是位顶天立地的好汉。</p><p>“你们没事吧？”那人收起弓箭背在背上，跃下山岗，几步间已近至几丈地以内，敖寸心突被杨戬扳着肩头扭回脸，只见他额上天眼光芒一闪，再听见“你们没事吧？”再回头那人已到了他们身边。<br>“这位小兄弟也是身手不凡啊，今天能除掉九婴有你一大半的功劳，你们跟我一起回去庆功吧！”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这厢众人都在听沉香小玉复盘事件经过，没人注意卧室内紫金葫芦静悄悄飞起，悬停在昏死过去的二人头顶，瓶口倒转，将他们都吸了进去。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>八、太上老君送药了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/008/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/008/</id>
    <published>2021-09-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.633Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>小玉被派回去华山报信儿，刘沉香和敖寸心一人背着百花仙子一人架着杨戬直往九重天上的真君神殿来。<a id="more"></a>到得门口远望见有太上老君一双童儿正等在那儿，敖寸心将杨戬交到迎上来的郭申直健手里，整整衣衫上前略行小礼：“劳驾二位仙童久候了，可是老君有谕？”<br>金银童儿一边忙不迭回礼，一边各捧出个葫芦来。<br>“这是给百花仙子的。”银童先递过。<br>“这是给真君和真君夫人的。”金童紧随后。<br>敖寸心恭恭敬敬接过，再三拜谢，前脚送走两位童子，后脚三圣母又到了。<br>“听说出了意外？我二哥呢？”圣母娘娘脚还没沾地话便先出了口，把住敖寸心手臂后更是将一双杏眼轮遍她全身，直问：“你伤着哪里没有？我带了宝莲灯来。”<br>敖寸心再三申明自己并没有磕着碰着，杨婵这才把目光移到她手里的葫芦上：“这是……”<br>“喏，”龙女朝远去的童子背影努努嘴，“老君给的。<br>“这瓶是给百花……”话还没说完。<br>“那这瓶交给我吧，我来照顾百花仙子。”就被小姑子拿了去，“你快去照顾我二哥吧。”还把她往殿内推。</p><p>神殿沉重的木门在身后关闭，敖寸心看了眼手里紫地描金的葫芦，刚想转什么念头，郭申直健二位将军从内室出来，低声道：“真君已经安顿好了，三公主请进去吧。”龙女收了遐思点头谢过，她撩起珠帘进去，他们开门出去。</p><p>杨戬躺在床上，比之她刚刚离手时清爽了许多，脸上身上都不见了血迹，衣服也换过了，现在着件玄色软袍，是便利的家居式样，掩不住着衫者面如冠玉、俊俏非常。<br>敖寸心开了葫芦喂杨戬先吃了一粒，看了看里面还有一粒，再倒倒又倒出张纸条写着“阴阳合，万物生”，一边心里暗骂句“老不修”，却也并不敢耽搁，当即吞下了另一颗。</p><p>吃完丹药，却也无事发生，杨戬并没有立刻马上醒过来。龙女坐在床边，静静等待着，静静看着他。<br>几个时辰前他重伤的样子可真把敖寸心吓坏了，现在看到他安静睡着，又服了老君的灵丹妙药，龙女悬着的心总算是放下了一半，另一半仍在忧虑。在此之前她一直以为杨戬是三界第一的，能伤杨戬至此的人，到底是谁呢？未来又会有什么样的凶险在等着他呢？还有她此次出得西海，同这件事情，有关系吗？</p><p>“他为别人放出此种豪言壮语，你都不生气吗？”<br>杨回只一个人来的，身后没有天奴也没有仙娥。她先说了刚刚在灵霄宝殿抖落出来的“趣事”，没接敖寸心奉的茶盏，却打开杯盖，看里面波澜不惊水面。<br>“娘娘说笑了，小龙有什么资格生气。”<br>“是吗？我还没瞎呢，我认得顶上飞鹰是谁家的。”杨回把茶杯盖子放回去，转身踱出去两步，敖寸心没接话，只是放下杯子，起身跟上。她知道王母亲自来找她不会只是为了聊八卦。<br>没一会儿等来了主题：“等华山这件事了了，我会让你恢复自由的。”<br>“那他呢？”敖寸心急切的语气好像终于取悦到了女仙之首，她轻笑一声转回身来。<br>“那就要看他自己的造化了。”</p><p>敖寸心这时再仔细回想，王母那天提到“嫦娥”兴许并不单是为了看她笑话。从仙子失踪，到现身苏州百花园，再到万窟山山洞里当着众人面再被掳走，像是有什么阴谋在渐渐浮现，这难道就是金姆元君所指需要他自行“造化”之事吗？<br>神思流转间，龙女伸手抚上杨戬脸庞，凝视着她失而复得的夫君，突有丝不和谐的念头爬上心间：“是因着事关嫦娥，所以他自乱阵脚了吗？”<br>这念头一起，如野草般疯长，撩得龙女的心又痒又疼。敖寸心几乎要嘲笑起自己来——她自以为的三百多年修身养性简直不堪一击，如今他还没醒过来呢，她怎么又要被嫉妒扭曲了面庞？敖寸心你不该这样！<br>龙女捏起清心诀急催真气，妄图压抑住内心的疯狂，殊不知心魔是遇强则强，她越是想去抑制，越是抑制不住，心头万千念头滚过，出事前突如其来的争吵也似成了被背叛的证据——“定是他天眼看到了，所以故意寻隙支开我”——如此这般妄念丛生，搅得她心口生疼，没片刻竟是呕出了一大口血来。<br>疼昏过去前她还在想，为什么他的造化总要与嫦娥扯上关系呢？</p><p>另一边三圣母总算是安顿下了百花仙子，连哄带骗逼她吃下丹药，现在她睡着了。杨婵拿手背擦擦额上脸上汗珠，收起宝莲灯，往外间寻她儿子沉香：“到底发生了什么，你仔细跟我讲讲。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;小玉被派回去华山报信儿，刘沉香和敖寸心一人背着百花仙子一人架着杨戬直往九重天上的真君神殿来。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浇花</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%B5%87%E8%8A%B1/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/浇花/</id>
    <published>2021-09-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.626Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>杨戬下朝的时候，敖寸心正在浇花。<br><a id="more"></a></p><p>敖寸心听见身后重重一声“哼”，回头果不其然就见那人一张臭脸，嘴撅得快能挂上油瓶了。<br>龙女忙放下手里铜花壶，正要转身，眼轱辘一转想起昨日自己做小伏低到现下身上还有些酸困，便又改了心意，重拎起铜壶扒开叶片仔仔细细浇透水。<br>杨戬枯等半晌又哼了好几声，那龙女却全神贯注于手下的丁香花儿，对他不闻不问。<br>这要是搁三百多年前，杨二郎定是要拂袖转身挥挥手不带走一片云彩离家打个猎或者喝个闷酒的，但现如今他不会了，毕竟多少年忍辱负重沉浮宦海，能屈能伸的功夫早修炼得出神入化。</p><p>“小殿下好雅兴。”杨戬的声音再响起时已经贴近到了敖寸心耳边。几步间他早散了冷冰冰的朝服铠甲，换一身柔软丝滑常服，黑地上遍开着曲折缠绵的暗花，“你对这花好上心呀。”<br>敖寸心一边跟在自己身上作乱的一双大手作斗争一边嗔道：“小心点，她可关系着我东海八弟的终身幸福！”她自然不是没听懂他言下之意“你对这花都比对我上心”只是忌惮他凶器故意不想接茬儿，挣扎未果放软身段求饶道，“这花还是你给我的呢。”暗示“上心”中也有一部分他杨二郎的缘故哩，杨戬听得这话却恍惚了一瞬。</p><p>那确实是他交给她的。<br>三百余年“从长计议”在瑶池中刀指玉帝那一刻转了向，自那日后他行事愈发急切甚而有些不择手段，拿自己外甥做棋子恨不能将满天神佛都算计在内，何况一株小小的丁香，牺牲便牺牲了他不曾后悔，但面对那张脸，他确实在刀尖没入她胸口的时候，有些心痛和心慌。<br>大难不死的杨二郎伤还没养好就迫不及待去西海接回了龙女，龙女听说当年那束丁香被他如此利用好一顿咂舌，听到她八弟敖春那节儿狠锤了他几下，责令他还她一个全须全尾的八弟妹，最后他求助了师傅才有了这么个法子。</p><p>水浇完了，敖寸心一手抚摸着丁香粉白杂间的花团，另一手抬起去摸杨戬的下巴，问他：“你说，敖春能追到赵小姐吗？”<br>杨戬拿下巴在她手心里蹭了蹭，先答一句“不知道”，反问她：“那我的幸福呢？”</p><p>——敖春的幸福你日日兢兢业业，我杨戬的幸福呢？</p><p>敖寸心被他扳回身，正面对他，看清他面上委屈眼里哀求，不禁哑然失笑，想嘲一句“多大的人了，跟小年轻争风吃醋。”似是回忆起什么打住了话头，出口的变成了：“你的幸福有我呀。”<br>这便是点燃炸药的火花了。</p><p>敖寸心只觉得场景飞转，定下来之后发现自己已然躺在了卧室榻上，暗叫一声“着了道儿了”，手忙脚乱去推他：“好二爷，今儿可饶了我罢。”那人轻搂住她一边任她踢打一边儿软话哄她：“今天你歇着，我来伺候你。”对着这样诱人条件和绝世容颜龙女实在是无法再说出更多拒绝话语，只好再嘱咐一句：“你轻点儿呀。”<br>杨戬轻轻答了声“嗯”，帮龙女先去了珠钗，再凑近她面庞，在那软软唇瓣上叠上自己的。</p><p>既应承了龙女，杨戬自然极尽轻柔，好一阵浅吻轻啄。浅吻轻啄间敖寸心早被剥了个赤条精光，睁眼一看他还裹得严严实实，不禁皱眉抗议，人振振有词要“先伺候好小殿下”，仍是不紧不慢，让热吻在她皮肤上一寸寸蔓延。<br>唇爬过粉颊舌舔过耳垂，顺着细白颈项一路向下，在锁骨处打几个转儿，再攀上饱满结实的乳峰。龙女情动起来馥郁芳香，杨戬埋头在她胸前，两团软肉软绵绵滑腻腻吃个没够，一手捻住一边朱果再含住另一边，用干燥微粗的手指和湿软灵活的舌头同时描着形状，间或一吸，几乎将她的理智都吮了去。<br>待事后理智回笼龙女定要恨自己记吃不记打，但现下是顾不上那些了，只觉得身上被他流连过的地方愈发敏感，胸前两点高高翘起，更似乎能感觉到卧室内并不存在的风。</p><p>杨戬仔仔细细吻遍龙女全身，双脚也不放过，挨个吮遍那十个圆润的脚趾，敖寸心听到自己的声音，呜呜嘤嘤不成节奏，不需要触摸也知道花径里有多湿滑泥泞，还有股间难耐的酸胀酥麻，搅得她不得安宁。两条修长小腿试图交叠在他背后再绞紧一些圈住他，却因着衣料打了滑，发起性儿抬腿去踹他，反被他抓住脚踝两边一分，她还没来得及为自己中门大开挂上些羞色，他一猫腰直闯进来。<br>“啊——杨戬——”<br>戬字的尾音还在转，风急浪高就要将小船儿打翻。</p><p>两千年爱恋缠绵，她身上的每个细节杨戬几乎都烂熟于胸，偏这花径从前只道用胯下凶器深耕，今日才收获如酒如蜜的仙液琼浆，饮得人如醉如痴，如上巫山，如赴高唐。<br>软肉搅在下身搅得龙女灵海中一浪更比一浪狂，刚才急切切吮肿了花核，下一刻又蛮横探进了花径溪涧，拉拉扯扯，蹭得她好痒。新奇又诡谲，潮涨出去不住地涌向全身却丝毫降不下水位，敖寸心勉力夹紧双腿忍不住微微轻颤。去推他没能将人推拒反而在扭动间更凑近了些，将自己更送到他面前。又羞又急的龙女胡乱撑起身子，被他紧把住两瓣臀肉施展不了，被迫看他埋首在她两腿间咕啾咕啾吃得喜欢。</p><p>“杨戬……”她声也颤。<br>他倒好，得了便宜还要卖乖巧：“小殿下只管歇着莫挣动。莫非……莫非是小神伺候得不够好吗？”说话间略离了毫厘，只毫厘到气息还喷在花心上面。<br>想啐他的一句“荒唐”又被阵水头冲了散。</p><p>就快到极限。</p><p>“好寸心，莫光顾着浇花，也浇浇我嘛。”<br>说得什么混账话！可怎么就失了自制，决了堤坝？<br>阵阵热浪打湿了杨二郎满头满脸，打湿了衣服打湿了发，坏心眼儿的郎君趁浪潮愈战愈勇不带停歇，所幸不愧龙神水丰，绵绵延延不断不绝。</p><p>那日最后是睡过去了还是昏过去了敖寸心也分不清，只记得后头她一浇花他也要缠着她“浇花”有点恼烦。至于丁香花得道飞升再不需要她浇了之后会怎样，那就是后话了，下次再谈。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;杨戬下朝的时候，敖寸心正在浇花。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思念</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E6%80%9D%E5%BF%B5/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/思念/</id>
    <published>2021-06-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.618Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“你以为只有你们懂得什么叫情什么叫爱吗？！……”<br><a id="more"></a></p><p>杨戬摔上私牢的铁门，好像有什么情愫郁结于心，压得他好生难受，急恍恍直奔后院，直奔正厢，薄薄的门扉在他身前打开又在他身后被关上，简单设个禁制，再无暇顾及其他，径去开了那嵌珠贴贝的大橱，从上到下一件件翻过，漫无目的不知道是想寻些个什么。<br>是找她亲手裁给他的短了边袖子的衣裳吗？<br>是找他央了织女做的没来得及送出去的衫裙吗？<br>还是找些随便什么只要带着她的气息的，比如那命途多舛被她撕碎又被他拼凑再被她收藏后来又被他拿来自渎继而自嫌故意藏到了自己也不记得的角落里的长绫吗？<br>好像都可以，都可以稍稍慰籍下胸中灼烧着发疼的心。<br>又好像都不可以，都填不满心里空落落无底的洞。</p><p>相思甚苦，早知如今，就缠着她困着她哪怕疯了魔障了，也要看着她吧。</p><p>也许，像那凡人一样？</p><p>杨戬停下了翻动不休的手，走到窗边，将禁制加强。本已遥远的人声和狗吠彻底听不到了，也禁绝了月光。他凭记忆走回床边，用曾拥着她的锦被裹住自己，可能就一晚，但也要同她一样，同她承受一样的漆黑，一样的寂静，一样的思念之痛，绵远悠长。</p><p>————<br>禁足中的敖寸心又捡起了针线，学着大嫂的模样——大嫂等大哥出征归来时便总是点一盏灯，静静绣着花样。<br>鲸油点灯长明不息，这时却突然闪了一下，她一眼没看准针尖儿便扎在了指尖上。<br>下意识“哎哟”轻呼，后才想不会有人赶来慰问。挤出颗小小血珠再含进嘴里，低头看纹路仿佛思念，纠纠缠缠，画出去老远，又回到老地方。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“你以为只有你们懂得什么叫情什么叫爱吗？！……”&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="戬心短篇" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83%E7%9F%AD%E7%AF%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>七、百花仙子疯癫了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/007/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/007/</id>
    <published>2021-04-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.633Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>沉香放走信鸽自去厨下做饭，小狐狸领了两位长辈去东首最大的客房，然后去给沉香打下手。敖寸心进屋打量一圈儿，这里虽比不得她龙宫奢靡，倒也算简单舒适，转过身想问那人是否满意，却发现他并没有跟进来。<a id="more"></a><br>杨戬站在门口，环抱双臂，正隔着池塘远远打量着一对年轻人。<br>少男少女们只是一起做个饭也可以让空气甜腻，沉香不知道说了句什么，逗得小玉哧哧发笑，笑完又害羞起来，抬手轻拍了他，引得敖寸心也轻笑起来。<br>敖寸心刚出来杨戬便知道了，等了片刻不见她说话，这时听见她笑声，自收了架势偏头去看她。龙女这才好像想起了正经事的样子，摆手招揽他，神神秘秘地喊他进屋去。<br>杨戬跟着敖寸心进房，看她掩了门，看她微皱着眉头凑到自己身边，听她连珠炮般发问：“小玉为什么撒谎？你都看到了什么？看在她母亲面儿上莫怪她好吗？”<br>也许是一时不知道该先回答哪个问题，杨戬微有愣怔，敖寸心突然低下头去，声音也低了：“你是司法天神执掌天条，本该铁面无私，可她毕竟是故人之女，你，”敖寸心说到这里停顿了下，杨戬从她头顶向下看不到她表情，却也能想象她定是咬了咬牙给自己鼓气，“你关照些她好吗？”<br>杨戬没有拒绝，但也没有答应。<br>敖寸心后来一句不说还好，杨戬本因着她同小玉没有隔阂还有些欣然。可她说出来了。说出来的话听在杨二郎耳中，便如同说他铁石心肠六亲不认一般，竟连这些都需要她殷殷交代喏喏哀求他。</p><p>他问：“你便是这样看我的吗？”<br>他若是铁石心肠，如何值得龙女娘娘垂怜。</p><p>敖寸心听他答非所问，霍地抬起头来，习惯性蹙起眉头便高了声音：“杨戬你胡说什么呢我跟你说小玉的事……”然后又是话没说完，听话的人已经拂袖而去了。</p><p>饭好了，人却少了。</p><p>三人寂寂饭毕，仍不见杨戬身影，敖寸心有些耐不住了，碍于晚辈面前要庄重，只把一双眼睛往四下里溜达。沉香收拾了碗筷回来瞥了她一眼，又走去洞门前，再回来在敖寸心面前蹲下：“舅妈，舅舅没出去呢。”<br>“他出不出去管我什么事，腿长在他自己身上。”敖寸心兀自嘴硬着。<br>“舅舅还饿着肚子呢，也不知道去哪里了。”沉香卖出少年人的特权，装乖巧。他“舅妈”大概想说“饿不死他”，话没来得及出口，倒是他媳妇先惊慌了——“冰窟！”</p><p>小狐狸猜的没错，杨戬同敖寸心拌嘴出门后便奔洞穴深处西南方去了。</p><p>小狐狸打头龙女紧随沉香殿后，敖寸心一心只要找人沉香看着自己媳妇儿脚下生风的样子却犯起了嘀咕——这分明是轻车熟路，她为何要对舅舅撒谎呢？</p><p>进得冰窟空气越到深处越冷起来，转过几个弯隐隐竟听得破空之声，龙女脚步更急切起来，甚而要越到小玉前头去。<br>急行间一声巨响山壁似都晃了晃，龙女惊呼着“杨戬”心快要跳出腔子来，不管不顾往里猛冲里头传来一声断喝：“躲开！”<br>刘沉香毕竟是在杨二郎手下历练了数年，这时眼明手快一手一个擒回两人，猛力之下三人重重倒摔在地，紧接着便见一个巨大黑影从他们头顶掠过，臂弯中似还圈着一白衣女郎。</p><p>敖寸心爬起来连唤“杨戬”夺门而入，门外沉香叫了声“嫦娥姨母”，杨戬握住敖寸心伸过来的手不及站起也不及答她话，急急冲外吼道：“别追！”但听到的只有远去的脚步声只得再喊，“小玉快把他追回来！”又一阵轻一些的脚步声，也许在他发话前已经远去了。</p><p>敖寸心很久没见到这么狼狈的杨戬了，她仔细回想了一下，可能只有西海边一眼初见能相仿佛，毕竟她从弱水中捞起的他、从四重天救走的他，或者在树林里捡到的刚刚炸出个石猴还把自己炸昏过去了的他，都并没有满身伤痕，没有斑斑血迹。</p><p>“寸心……”杨戬虚弱的声音在敖寸心听来仿佛拔她龙鳞那般疼痛，起手便要渡真气为他疗伤，被他按住了。<br>龙女怕挣扎间牵动他伤口，忙住了手，眼眶却已蓄不住清泪，啪嗒啪嗒地往下掉，哑着嗓子轻轻问他：“怎么了？有什么不妥？你疼吗？”<br>杨戬倒还顾上冲她挤了个笑容，然后说到“里面还有……”却干脆昏过去了。<br>敖寸心领悟杨戬是说内室里还有人怕她只顾给自己疗伤失了防备，但要她现在抛下杨戬先去看里面的状况那也是万万不可能的。于是她便拢着他就这么坐在原地，一边提防着一边施一些小法术帮他愈合伤口。</p><p>最后还是沉香和小玉回来，去里面扛出个人来。<br>——是个龙女不认识的仙女，沉香告诉她：“这是我百花姨母，”还说，“许是疯了吧。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;沉香放走信鸽自去厨下做饭，小狐狸领了两位长辈去东首最大的客房，然后去给沉香打下手。敖寸心进屋打量一圈儿，这里虽比不得她龙宫奢靡，倒也算简单舒适，转过身想问那人是否满意，却发现他并没有跟进来。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>六、狐狸小玉撒谎了</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/JX/%E8%BF%94%E7%A5%96/006/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/JX/返祖/006/</id>
    <published>2021-02-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.632Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>鸡鸣第一声，杨戬就醒了。夜里头真君老爷满心满眼都只有他的小殿下，这会子刚刚开始泛白的天色中四下一打量突然醒悟这是在华山圣母道场，腾地臊红了脸。再看看怀里甜睡犹酣的龙女，不自禁低头亲了亲她鼻梁，然后才轻轻从她身下尾下撤出僵硬发酸的手脚，缓缓起身，捏个决清理了现场，当他出门时发现别院门口的结界不知几时已经被撤去了。<a id="more"></a></p><p>敖寸心是睡到自然醒的，穿上乾坤袄收起角尾，用了些杨戬端进来的米粥和肉饼，两人收拾停当到得大堂，三圣母一家已等候多时，见他们出来沉香喜形于色要辞别唠叨的母亲，杨戬将这外甥的小表情尽收眼底，故意在这时去找那刘姓书生搭话：“从前杨戬多有得罪，还望妹夫原宥。”<br>刘彦昌也许从未想过能听到这位舅爷的道歉，愣了小片刻才回礼，又一口气提提放放，最后总算吐口道：“过去的事，就过去了。”</p><p>将近晌午时杨戬龙女沉香小玉一行四人才离开华山，不过他们都是有道之身，不消一炷香的功夫，两朵云头一前一后落在了万窟山的界碑前。</p><p>小狐狸和沉香头前引路，龙女紧随，杨戬再落后半步警戒着——那玉面狐狸说得好听，可万一要是圈套呢？</p><p>四人一路行一路搜寻，待进入狐狸们原先栖身的大空洞中，已经是酉时将过了。<br>万窟山之所以叫万窟山，就在于山洞多。山洞间通路纵横交错犹如迷宫，他们整整一下午路过过的地方还不足这几万窟之千一，显然这样找下去不是办法。年轻人们把目光投注到杨戬身上，等他拿主意，龙女也殷殷望着他，毕竟，在敖寸心心目中，杨戬从来都是这三界顶顶拔尖儿的人物，没有什么能难住他的。<br>果不其然，杨戬先遣外甥把住入口，又让小玉警戒，再拜托龙女替他“护法”，而后盘腿席地坐下，运起天眼神通来。</p><p>天眼开，观十方，如同手掌。<br>杨戬知道长时间调动天眼要消耗巨大法力，是以先行做了安排，可他没防备到开启天眼后首先撞入眼帘的是件故人之物——一串木珠项链。<br>是了，这里有她的东西再正常不过了。她是小玉的母亲，她生在这里长在这里，后来又回到了这里，最后还死在了这里，死在孙悟空手上。<br>若非睹物思人，杨戬已经很久没有回忆起两千年前的事情了。一时间过往如潮水般涌起，却又如烟隔云端——记忆里的劈山赶日降妖治水，乃至神魔驳杂的封神之战，便同那酸腐书生说的一般，“都过去了”呢。再对比现下天庭兵强马壮，玉帝大权独揽，他杨二郎一路行来，还剩下几分初心，几分坚持呢？<br>敖寸心当然不知道杨戬看到了什么又想到了什么，她只是见他额头上渗出些细细密密汗珠，自然而然掏出香帕替他擦拭，被人一把抓住手指，紧紧握在手心里。<br>“你就那么怕我再跑了么？”龙女偷偷在心里揣测，犹豫了会儿，将另一只手也叠了上去。这柔软细腻又温暖的触感好像安慰到了杨戬，他收敛心神，将目光从狐妹的遗物上移开，移向更远处。</p><p>神功运转一周天，就在敖寸心无聊到想去数洞中池塘里有多少朵荷花的时候，杨戬睁开了眼睛。<br>“怎么样？”在门口把风的沉香三步并作两步蹿过来，兴奋地问道。<br>杨戬先摇了摇头，沉香跟着叹了口气。他又看着小玉走近前，待她站定后开口询问道：“西南角冰窟深处的门通向哪里，你知道吗？”<br>小狐狸面上显见慌乱了一下，然后是掩不住的故作镇定，强装天真的声音底下有些些气虚：“什么？大冰窟？里面有铁门？我不知道啊。”</p><p>杨戬盯住小狐狸的脸庞，直盯到她不自在起来眼神开始躲闪，盯到刘沉香想要开口抗议，收回目光，一掸袍襟站起身来，吩咐外甥道：“给你娘传个信儿，我们今天不回去了。就在这里歇息一宿，明日再做打算。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;鸡鸣第一声，杨戬就醒了。夜里头真君老爷满心满眼都只有他的小殿下，这会子刚刚开始泛白的天色中四下一打量突然醒悟这是在华山圣母道场，腾地臊红了脸。再看看怀里甜睡犹酣的龙女，不自禁低头亲了亲她鼻梁，然后才轻轻从她身下尾下撤出僵硬发酸的手脚，缓缓起身，捏个决清理了现场，当他出门时发现别院门口的结界不知几时已经被撤去了。
    
    </summary>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
    
      <category term="宝莲灯前传" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%9D%E8%8E%B2%E7%81%AF%E5%89%8D%E4%BC%A0/"/>
    
      <category term="戬心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%88%AC%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="杨戬" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9D%A8%E6%88%AC/"/>
    
      <category term="敖寸心" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%95%96%E5%AF%B8%E5%BF%83/"/>
    
      <category term="返祖" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%BF%94%E7%A5%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【星星的碎末】2</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/SilverMillennium/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/2/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/SilverMillennium/星星的碎末/2/</id>
    <published>2020-12-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.666Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>祭司小姐不理会身后的挽留一路小碎步越走越快差点儿就跑起来了，一路回到了她位于神殿东侧的小小的寝室里。她关起门背靠着门扉，没有点灯，就这么在昏暗中站立着，把怀里的书越抱越紧，然后，有几颗泪珠落下地来。<a id="more"></a><br>她是祭司，从她记事起大家都告诉她，她是雅雷史安的神女，是将来要继承艾里奥斯教宗之位的候位者。她一直接受的都是神学教育，一直，全部，她不像安迪米奥那样有专业的导师们以及被允许接触各种各样的知识。小时候她也曾问过，可得到的只有梅南特婶婶们冷冰冰的”神女不需要”作为回应。<br>她不是自愿被安迪米奥看轻的。有谁会愿意被心上人看轻呢？</p><p>少男少女的情绪为着点儿芝麻绿豆大的事儿波动，成年人就需要些别样的刺激了。</p><p>下课后的费西达老师怀揣着对化妆舞会的憧憬，哼着小曲儿，打开通讯器。<br>—-寂静。<br>—-空白。<br>优雅的费西达大人优雅地关掉屏幕，盯住地底电梯轿厢顶部的”星空”—-当然是使用灯光模拟的—-开始放空。即便这是汇集了地球上最高科技的最高速的电梯，从雅雷史安到水晶东京仍然需要四十五分钟—-这速度每每都要浇透他向往文明世界的心情。</p><p>嘀—-<br>嘀–嘀—-嘀——–<br>第一声之后通知声很快此起彼伏绵延不绝，费西达好看的嘴角浅浅弯起—-我果然还是水晶东京最受欢迎的仔儿！<br>—-才怪哩。<br>从一条条认真看到一目十行划过去，费西达脸都快绿了。他认真回忆了昨晚上网瞎逛时有没有适时打开隐私模式，又为今天上班前刚送到家的V型智能歌姬买贵了不少而咬牙切齿。一路快滑到底了终于看见个活人，刚点开还没看清，发消息的人的语音通话就切了进来：”喂？老师好呀？大忙人呀？我的消息都不回？不是你求着姐去接你的嘛……”<br>费西达深吸口气尽量让自己的声音平稳一些：”闭嘴先听我说！首先我刚下课，刚刚看到消息！其次，是你说正好顺路我才答应坐你车一起过去的！”<br>两个人又争吵了一阵，最后还是米娜先让步了：”好了好了，算你对好了吗？我马上就到雅戈泰中心站了，你快一点。”<br>“你这要求最好去跟火野家的呆子提！”费西达说完不待米娜回话，干净利落挂掉了通讯器。</p><p>刚从雅戈泰主站背后的VIP通道升起，一辆哑光银色的迦楼罗飞行器恰恰好停在费西达身前。他上前一步飞行器自动打开门，他步入后又悄无声息关上，米娜松开刹车，速度便瞬间提升起来，只几秒就汇入了川流不息的高空车道。</p><p>—-虽然外型是极为普通的飞行器，但内在当然是与水晶东京王室公关负责人相衬的顶配，从窗外飞速后退的景色和费西达手中波澜不惊的咖啡就可见一斑。<br>飞行器开了自动巡航，米娜装模作样看着前方，更多精力投入在了偷瞄费西达动作上，看他抿了第一口，默数三下，问：”味道怎么样？”<br>“还可以。”费西达回答得不怎么走心，天知道他为什么每次喝米娜做的饮料都仿佛失去味觉一般，而她又总会追问。说好喝的话还要说出哪里好，说难喝又会招来一顿拳脚，给出个不上不下的评价可能是他唯一的选择了。</p><p>当费西达和米娜相偕出现时，舞池中所有的人都停下了脚步，将目光投注在他们身上。在他二人开始四下微笑着点头致意时，这些人里便有一小半三三两两结队离场，各寻僻静处交易，还不忘骂一句：”怎么是他？！怎么又是他？！米娜怎么总选他做舞伴呀！”或者，”我以为首席科学家会有点竞争力的！”</p><p>不管人们为着自己的选择开心还是不开心，米娜本人看起来应该是很开心的。她本就长得很像她的母亲，只除了一双灰瞳继承自她的父亲。现下借助一副碧蓝色的隐形眼镜和高超的化妆技术，简直宛如爱神本尊降临此间，几乎会场里所有男士都来向她敬酒，再借机恭维两句，而她亦来者不拒，雨露均沾。</p><p>又喝空了一杯红酒，待面前的中年男人走开后，米娜身形晃了晃，软软倚在了一直站在她身边的费西达身上。<br>“你再海量也架不住这么喝啊。意思意思得了，干嘛要喝完。”费西达从米娜手上抽走空杯子，另一只手稳稳把人撑住。<br>“他是金木樨星的大使，面子还是要给的。”米娜小声解释着，氤氲着酒香的吐息喷在费西达下巴上，痒痒的。<br>“帮我倒杯茶好吗？”米娜用轻易不示人的软糯声音请求道。<br>费西达自然不会拒绝，将米娜安顿在靠窗的坐席后他快步去往厨房的方向，跟一个迎上来的侍应生交代过后便站在原地等待着。</p><p>“前辈！”伴随着违和感满满的低沉嗓音配活泼语调，一个银色的大块头横插到费西达面前，阻住了他投向米娜的视线。<br>“说多少遍了改一改你说话的语调好么，海莱特。”费西达揉揉额头侧身半步却没能突破肉墙遮挡，想想等水来了就可以回去了，便暂时放弃了。<br>被唤作海莱特的年轻人下意识做了个鬼脸吐了吐舌头，又意识到不妥轻咳两声正了神色，小声应了句：”是，前辈。”<br>侍应生端来了热水，费西达一边接过一边跟年轻人客套：”找我有什么事吗？”<br>海莱特谨慎挑选着语气说出了他来打招呼的本意：”我下周就要去雅雷史安了，想问问前辈，有什么要注意的么？”<br>“讲话别那么跳脱。”费西达小声谢过侍应生后略带敷衍地回答了海莱特的问题，正要举步又顿住，略微思索了片刻，抬眼看向海莱特碧蓝的眸子，这次是郑重的叮嘱：”其实顺其自然就好，毕竟你要在那边常住的。”</p><p>海莱特再三谢过后离开了，费西达站在原地目送他离去，不知道在想些什么。当他终于收回目光的时候他慌张了，刚刚他离开时好好坐在椅子上的姑娘现在却无处可觅。</p><p>最后费西达是在一处僻静的阳台上一张洒满月光的躺椅上找到米娜的，找到米娜时杯中的水已经凉透了。<br>昏睡中的姑娘迷迷糊糊一个劲儿要水喝，费西达挣扎了片刻，仰头含了一口。</p><p>这次的饮料，好像甜甜的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;祭司小姐不理会身后的挽留一路小碎步越走越快差点儿就跑起来了，一路回到了她位于神殿东侧的小小的寝室里。她关起门背靠着门扉，没有点灯，就这么在昏暗中站立着，把怀里的书越抱越紧，然后，有几颗泪珠落下地来。
    
    </summary>
    
      <category term="星星的碎末" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/"/>
    
    
      <category term="美少女战士" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%BE%8E%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%88%98%E5%A3%AB/"/>
    
      <category term="未来" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
      <category term="清水" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%B8%85%E6%B0%B4/"/>
    
      <category term="EB" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/EB/"/>
    
      <category term="安迪米奥" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%AE%89%E8%BF%AA%E7%B1%B3%E5%A5%A5/"/>
    
      <category term="贝尔" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E8%B4%9D%E5%B0%94/"/>
    
      <category term="星星的碎末" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E6%98%9F%E6%98%9F%E7%9A%84%E7%A2%8E%E6%9C%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>第七章 雅雷史安</title>
    <link href="https://cho.alloy.ink/KV/%E9%BB%84%E9%87%91%E7%89%A9%E8%AF%AD/007/"/>
    <id>https://cho.alloy.ink/KV/黄金物语/007/</id>
    <published>2020-11-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-28T14:26:13.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>雅雷史安是黄金帝国的首都，一砖一瓦一石一木莫不用那冠绝天下之物，就在这遍地黄金汇聚富庶之处，最最富丽堂皇的、最最巍峨如云的，却不是一国之主的宫殿，而是西南角上的月神庙。<a id="more"></a></p><p>这月神庙早年只是个两进小庙，专护四邻女子安产。百多年前一位少年将军偶然到来，随后就传出神仙显灵、祥瑞渐生的神话，再随后这位小将军借势揪集人马竟是反了，一番争斗绵延二三十年，终将鄯城那位斩于昆仑山下，更以雅雷史安做了新都，立起这黄金帝国来。<br>那小将军——也便是黄金帝国首代君王——登基当日，万千人亲眼目睹月亮女神自此降临，辉煌光耀，赐福人君，从此王家历年不曾歇了供奉，小庙扩成大庙，大庙又起了云阁，云阁高耸，摩云擦天。<br>——以上是吟游诗人歌里的版本。</p><p>政府官方版本则是下面这个——<br>百年前阿克泰翁一世国王于月神庙与银千年塞勒涅女王缔结盟约，得其助力平定天下，王感念邻邦恩义，扩建月神庙，以之为银千年使馆。</p><p>是以这月神庙完完全全便是银千年在地球上的一块飞地，不知从何时起，大家改了称呼，唤为月亮神殿，隐隐与那云梦大泽中的太阳神殿分庭抗礼。</p><p>百年前阿克泰翁一世下令扩建月神庙那一日，也便是黄金帝国与银千年的建交日，此后每十年要大做一次建交庆祝活动，最近的一次是三年前，银千年的主人仍是塞勒涅女王，黄金帝国这边则已经传到了第三代——阿克泰翁二世手上。<br>阿克泰翁一世英雄了得，他儿子阿特柔斯也不差，彼时天下初平，有不少前朝的附庸小国心思不定，阿特柔斯一马当先身先士卒，待到四方来朝回过神来，自己九个儿子已经折了八个了，只剩下最小一个因年幼还未上战场得以幸免。<br>这独苗苗在众星拱月中长大，生得一副秀美好皮囊，更兼力能扛鼎文思亦佳，阿特柔斯将江山传到小儿子手上是微笑着阖上眼的。<br>阿克泰翁二世刚即位时也算勤勉，早早立了正室王后所出的安迪米奥为继承人，后来日渐铺张，但天下承平已久百姓安居乐业，也没人为这点儿小事儿犯颜直谏，就这么日复一日到了与邻邦交往百年大庆之时。</p><p>那日庆典古舒达也是在场的，作为安迪米奥王子的侍从，他也得以进入正殿。不过那殿中多悬纱幔，几层隔绝下连他家王子都影影绰绰看不真切，更见不得国王陛下身在何方。<br>毕竟是在他人地盘上，古舒达不敢放松警惕，一直注意着安迪米奥身边的动静，是以后来听见一女声娇叱，片刻后阿克泰翁二世匆匆走过，古舒达的反应还慢了一步。因得未及时低头，从而视线扫过国王陛下面庞，赫然见五指印印在如玉面皮上。</p><p>现在想来，后来种种，从那一日便种下因果。</p><p>古舒达从往事里收神，一行人已是被积达带到了王宫大殿上。<br>“还请二位将军稍候，我这就去请王子过来。”话是朝着两位银千年女将军说的，积达说完转身向殿后离去，留下的几人，赛西达和墨丘利并肩而立，都垂首不言，倒是拿拉达低声向朱庇特耳语，安抚她焦躁情绪。<br>在自己不知道的时候，似乎发生了许多事情啊。</p><p>古舒达记得曾经也是在这大殿上，朱庇特斥问当时的国王陛下既有意成全安迪米奥与倩妮迪，却为何还将那太阳神殿拣选之人留在宫里，当时贝尔被她拖住手腕跪坐在地，鬓发散乱嘴角还挂着血迹。贝尔曾投注过求救的目光于他身上，而他终是硬下心肠，直到朱庇特引来的天雷将所谓”妖魔”从贝尔身上逼出，他亦没露半丝不忍给那生生疼昏过去的姑娘。</p><p>自己还真是如那人所说，负心薄幸的吧。</p><p>在古舒达思路再次跑远之前，安迪米奥到了。随着他一起来的还有银千年的小公主，陪在小公主身边还有一人，待看清时古舒达呼吸不由滞了一滞——他还没想出头绪，便又见到她了呢。<br>维纳斯显然也看到他了，微笑着点头致意。古舒达也点头回应，身后突觉一冷，回过头又不见有异。</p><p>安迪米奥热情欢迎他们归来，表示花园里已摆好了宴席，要为众人接风洗尘。<br>“有好多好吃的呢，墨丘利、朱庇特你们快来尝尝。”娇俏的小公主笑颜如花，说出来的话却十分接地气，端的是个不折不扣的吃货。<br>去往花园的一路上古舒达的目光都追随着那对年轻情侣，她在闹，他在笑，让人仿佛觉得这美好会永恒持续。<br>“喜欢她吗？”古舒达闻声回头，不知何时那银千年的近卫长官已来到他身旁。<br>“不，我……”古舒达话没说完，心中警铃大作，硬吞下了溜到嘴边的下半句。<br>“你不喜欢我家小公主做你们的王妃吗？”维纳斯见他发觉了，也坦然交底，只挑衅的语气和狡黠的笑容还在得意。<br>古舒达想，她是该得意的，他就差一点点就又着了她的道呢。不过毕竟是差点儿，稳下心神后回了她个假笑：“古舒达谢过司令救命之恩。”<br>读作“救命”写作“不杀”，这男人就那么肯定自己救过他就不会再杀他吗？维纳斯眼中有寒光闪过，很快又压下去。</p><p>各怀心事的人们各怀心思地选了座，没人问过古舒达的意见，仿佛理所应当般，他被留在了维纳斯一席。<br>“既来之则安之，将军就当我不存在，自便吧。”维纳斯说这句同时从侍者手上抢了酒壶，摆摆手让人下去了，然后旁若无人地自斟自饮起来。古舒达看青葱般手指捏着碧莹莹的夜光杯一次次贴上那艳若桃李的唇瓣，发觉自己也有些渴了。</p><p>古舒达盯了好一会儿维纳斯递过来的酒杯，倒不是他怕酒里有毒不敢喝，而是维纳斯今天面对他的态度委实奇怪——上次见面不过月余，她那时是那么恨他，她还以为他是“父亲”，她今天的举止，也太过亲昵了吧？<br>“喝了我就告诉你。”维纳斯仿佛知道他心中所想，说完将酒杯又递近了些。古舒达皱起眉头想接过她却又躲开了，他抬头看向她，她冲他笑着，眼波流转，似蕴着万千情意。<br>咬咬牙心一横，古舒达放下手俯下身，就着维纳斯手里，饮完了一杯。</p><p>古舒达并没有如预想的那样再跌入幻境，甚至可以说什么都没发生。维纳斯只留下句：“接下来的舞会，就麻烦您做我的舞伴了。”扯起裙角翩翩然离去。</p><p>接风宴的最后，安迪米奥王子宣布了订婚舞会日期。<br>重建不易现今的雅雷史安确实缺乏操办与大国联姻的实力，但又急需树荫乘凉，更何况王子与小公主是真真两情相悦，早点把事情定下来对各方都是好消息。</p><p>回家路上赛西达笑眯眯：“我邀请墨丘利做我的舞伴，她答应我了。”</p><p>转天赛西达邀请墨丘利来家里练舞，还建议古舒达“可以到驿馆去”。像每个面对自家任性小孩的家长一样，古舒达虽然憋了一肚子无名火，也只能微笑着招呼孩子的小伙伴，给他们留出空间，还要贴心地带上门出去。<br>室外的阳光让他的心情稍微好了一些。银千年人技术确实高超，重建工作又快又好，复原几乎分毫不差，只少了些，岁月的痕迹。</p><p>……<br>“赛西达，吃饭了，下午再练。”<br>“把汗先擦擦。”<br>“古舒达古舒达，你快来看！我砍得动啦！”<br>……</p><p>为表不忘本，古舒达家大门内迎宾小广场两侧摆的是特地从老家运来的黑色岩柱作为装饰。赛西达刚来雅雷史安时还握不稳剑，不过没两年就养结实了，一刀下去能砍下半寸深的豁口。<br>以前斑驳的剑印，现在全都无处可觅。<br>他回头又望了望，紧闭的门扇静悄悄的屋子，没有人在意，叹口气。</p><p>出门没走几步，转过街角，邂逅偶遇。</p><p>“好巧啊。”<br>爱与美的战士撒起谎来远不如她的容貌那般出色，但古舒达毕竟有事想同她谈，送上门的机会自然没有放过的道理。于是在她拍着身边空位邀请他的时候，他没有拒绝，干脆利落地跳上了她的马车。</p><p>“去哪里？”<br>“随你。”<br>“那我带你参观一下新雅雷史安？”</p><p>反客为主的维纳斯载着古舒达游遍雅雷史安的大街小巷，一路上两人说说笑笑，俨然一对金童玉女，养了不少市民的眼。<br>直到，他们停在了一处园林前。<br>古舒达认得这个地方。此处名曰鹿苑，原是一处猎场，本朝立国时由猎场主人献上，渐渐营建便成了御苑，从前是古舒达不能随意进入的地方。</p><p>“下来走走吧。”<br>古舒达从善如流，当先跳下地来，再回身递出左手给维纳斯，更伸了另一只手遮住门楣免她磕碰。维纳斯看起来很受用，微笑着搭上他手，直直往他怀里跳来。<br>薄薄的衣料隔不住温热丰满的触感，古舒达心猿意马了一瞬，还好脑海中及时跳出美人儿狠戾的一面才免了失态免了他走太远。</p><p>“明天起这里就是公共园地了，趁着今日无人，我们一起享受最后的静谧吧。”<br>维纳斯边说边拉起古舒达的手就往里走，亲昵得仿佛他们已经交往很久了。古舒达看看姑娘捉住他手腕的青葱五指，再回头见车夫驻足站立没有跟上来，便也反握回去，还故意大了声音：“好啊，跟着你去哪里都可以。”<br>肢体接触渐渐把气氛炒热起来，路边的梅花有开得早的，古舒达摘了一束递在姑娘手中，维纳斯一副大喜过望的样子扑上来伸手环住他脖颈，凑到他耳边：“多谢‘父亲’配合，不然我都不知道该怎么跟女王交差呢。”</p><p>果然是做戏啊。</p><p>古舒达刚领悟到这个事实，转瞬间思路已经从“塞勒涅女王要求战士们接近地球人”一路狂奔略过“不可能仅仅是为了给小公主作伴”跑到了“所以墨丘利也是带着任务接近赛西达的吗？他知道吗？他知道的话会伤心吧”以至于完全没顾上去反抗把他压到草地上的躯体。</p><p>直到站在自家大门外，古舒达才记起原打算说的话今天又没有说。<br>想来今日驾车之人并不是维纳斯的亲信，否则她也不至于要跟他先闲逛半晌最后还要借投怀送抱来遮掩他听到消息时的无措和茫然。<br>是女王派来监视她们的吗？其实他说服她倒戈的计划也是有胜算的吧？<br>想到也许将要频繁地再见到她，会有更多机会，忘记正事儿的懊恼也便减轻了些。古舒达伸手去够门环，但大门却先一步打开，赛西达和墨丘利说说笑笑着从里面走出来。</p><p>看到门外的古舒达，少男少女们收了声。银千年的女将军到底礼仪得体，主动问了“晚上好”，赛西达只拿鼻子哼了哼，古舒达甚至不知道这个哼是不是给自己的。<br>尴尬没有持续太久，古舒达看到墨丘利打开缠在手腕上的一个东西，戳了几下，又对着那个圆盘说了声“过来吧”，没几分钟巷口就传来马蹄声。<br>来接墨丘利的人古舒达在高昌见过，但显然赛西达更熟悉她一些，他跟她打招呼，称呼她“苏摩姐姐”。墨丘利与苏摩共乘一骑，边走边回头望，赛西达也一直目送她，不时挥挥手，直到两位姑娘在巷口转弯再看不见。然后赛西达就转身进去了，但值得欣慰的是他至少没把古舒达关在门外。</p><p>古舒达随在后面掩上大门落了闩，进到堂屋里见赛西达正在收拾他们吃喝过的杯盘，略想了想，到底给自己鼓鼓气，拿出“长辈的气势”开口道：“你喜欢墨丘利，是吗？”<br>赛西达停了手上的动作回头盯着他，既没有承认也没有否认，古舒达大概是觉得人一天总要把握住一次机会吧，继续说了下去：“她们是带着任务来的，你不要陷太深。”<br>赛西达干脆放下杯子转身向古舒达走来，视线在他领口和脸上几次往返，就在古舒达忍不住要开口询问的时候他叹了口气。</p><p>少年有力又秀美的指尖指着男人：“多深？这么深吗？”<br>古舒达低头扯开领口，才看见雪白的衬领上正印着一枚红艳艳的唇印。</p><p>又过了半个月，墨丘利每隔一天就来找赛西达，而古舒达再没见到维纳斯，甚至在他登门拜访时才被告知维纳斯离开地球已经十几天了。<br>招待古舒达的也是位熟人，半年多前阿多尼斯还是他的战友。“司令被女王召回应是有急事，她走之前说定会赶回来参加公主和王子的订婚舞会，还请将军回去耐心等待吧。”<br>“耐心等待？明天就是舞会的日子了，你叫我耐心等待？”<br>身高的优势更增加了古舒达话语间的威压，阿多尼斯这才记起他不仅仅是雅雷史安里闲散怠惰的浪荡公子，也曾是战场上杀伐决断身先士卒的北方首领。<br>“公主她……”阿多尼斯还在想怎么把人劝回去，外面突然一阵骚动，回过头看到有闪亮的金发打窗外飘过。<br>古舒达显然也看见了，他推开阿多尼斯夺门而出，一路追去。</p><p>“客人，客人请留步！”一层层角门上的侍从女官挡不住人高马大的地球男子，最后还是阿多尼斯抄近路赶上来挡在了闺房门前：“将军！公主她既已回来将军自然不必再担心误了明日舞会之期，公主她刚刚回来需要休息，还请将军先回去吧！”<br>古舒达伸出右手，阿多尼斯只觉得眼前景物一转，再聚焦视线只见得自己仰倒在院中央，而那人已经进了屋去。<br>屋内传来侍女的惊声尖叫，阿多尼斯一骨碌爬起来就要再冲，他的公主发话了：“都下去吧，把门关上。”只得停了脚步。</p><p>古舒达在侍女的尖叫声中终于回过神来，自觉了不妥——至少该等姑娘换好衣服再出来相见的。<br>金星公主倒是从容不迫扯了条纱巾围在腰里，上身还是没来得及褪下的水手服。</p><p>“坐吧。”维纳斯让过坐后坐回主位上看着古舒达，调侃道：“这么急着找我。很想我吗？”<br>古舒达盯了她一会儿，撂下句“明日舞会还请司令多多关照”，竟便行礼告辞了。看着他转过身向外走去，维纳斯无声地松了口气，放在桌面下的右手开始微微颤抖，让她不自禁皱起了眉头，额上也冒出汗来——是她大意了，见对手娇柔冉弱便大意了。<br>维纳斯只走神了一瞬，立马意识到并没有听见门开的声音，再下一瞬更有阴影遮蔽在她面前，同时擒起她右手。被拉扯到的伤口疼得维纳斯几近呻吟出声，从下唇弥漫的血腥气换得她一秒清醒。正要抽出手来再赏那人一个巴掌，抬起头却见古舒达全神贯注在她手臂上，看表情，似是心疼的模样。<br>“不要小瞧从死人堆里爬出来的人的嗅觉。还有，你这手套并不太服帖。”古舒达一边说话分散她注意力，一边猛然使劲儿将这只她从对手身上剥下来的手套又从她臂上剥开，干净利落的手法最大限度降低了粘连处的痛感，然后他又从怀里掏出酒囊，咬开塞子整壶都浇在她小臂上。</p><p>套上备用的新手套，维纳斯缓缓转动着右手臂——活动性尚可，痛感也在可忍受的范围内。<br>“谢谢。”维纳斯真心实意向他道谢，谢他恰好在这里，避免了“银千年近卫司令负伤”这件事被人传播出去。</p><p>古舒达再次告辞，维纳斯看着他的背影，总觉得他是不是该再说些什么，但他只在打开门后回望了她一眼，就真的走掉了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;雅雷史安是黄金帝国的首都，一砖一瓦一石一木莫不用那冠绝天下之物，就在这遍地黄金汇聚富庶之处，最最富丽堂皇的、最最巍峨如云的，却不是一国之主的宫殿，而是西南角上的月神庙。
    
    </summary>
    
      <category term="黄金物语" scheme="https://cho.alloy.ink/categories/%E9%BB%84%E9%87%91%E7%89%A9%E8%AF%AD/"/>
    
    
      <category term="美少女战士" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E7%BE%8E%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%88%98%E5%A3%AB/"/>
    
      <category term="KV" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/KV/"/>
    
      <category term="Kunzite" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/Kunzite/"/>
    
      <category term="Sailor Venus" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/Sailor-Venus/"/>
    
      <category term="前世" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E5%89%8D%E4%B8%96/"/>
    
      <category term="黄金物语" scheme="https://cho.alloy.ink/tags/%E9%BB%84%E9%87%91%E7%89%A9%E8%AF%AD/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
